{"Year":[2016,2016,2016,2016,2017,2017,2017,2017,2018,2018,2018,2018,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2024,2024,2024,2024],"Tipo Vivienda":[null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada",null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada",null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada",null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada",null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada",null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada",null,"Sin techo","Personas sin hogar atendida en centros residenciales colectivoss o alojamientos individuales","Vivienda inadecuada"],"Units":["N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total"],"Value":[3231,941,1907,383,3447,1026,2006,415,3530,956,2130,444,4043,895,2808,340,4197,1063,2803,331,4477,1244,2913,320,4365,1245,2860,260]}