{"Year":["2016-2017","2017-2018","2018-2019","2019-2020","2020-2021","2016-2017","2017-2018","2018-2019","2019-2020","2020-2021","2016-2017","2017-2018","2018-2019","2019-2020","2020-2021","2016-2017","2017-2018","2018-2019","2019-2020","2020-2021"],"\u00c1rea Geogr\u00e1fica":["Barcelona","Barcelona","Barcelona","Barcelona","Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","Barcelona","Barcelona","Barcelona","Barcelona","Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona","\u00c1rea Metropolitana Barcelona"],"Umbral de pobreza":["40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","40% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana","60% mediana"],"Units":["Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje"],"Value":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,19.0,19.3,18.2,17.2,19.5,21.1,21.9,20.9,20.4,22.3]}