{"indicator_number":"1.5.1","permalink":"/1-5-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Number of care units provided by the Center for Emergencies and Social Emergencies (CUESB) and number of people cared for in a social emergency","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.5","graph_title":"Number of care units provided by the Center for Emergencies and Social Emergencies (CUESB) and number of people cared for in a social emergency","data_show_map":false,"graph_target_lines":[{"value":10000}],"graph_series_breaks":[{"value":7}],"computation_units":"Total Number","data_disaggregation_information":"Type_assistance\t","barcelona_target":"By 2030, reducing the exposure of the most vulnerable people to crisis and disaster situations, as well as increasing their resilience for dealing with them","national_indicator_available":"Number of care units provided by the Center for Emergencies and Social Emergencies (CUESB) and number of people cared for in a social emergency","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Get the annual number of people who need assistance due to social emergencies to below 10,000","target_name":"Foster the resilience of poor people and those in vulnerable situations, and reduce their exposure to extreme climate-related events and other economic, social and environmental crises and disasters","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Area of Social Rights ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/dretssocials/sites/default/files/arxius-documents/memoria-area-drets-socials-2019.pdf","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Area of Social Rights","data_start_values":[{"field":"Type_assistance","value":"Social emergencies"},{"field":"Type_assistance","value":"Urgent social situations"}],"page_content":"**Note**\n\nIn 2022, a break in time series data occurs as a result of the activation of the PIMA (massive urgencies plan) to attend to the humanitarian emergency in Ukraine. This has increased exponentially the CUESB emergency service activity.\n","es":{"indicator_name":"N\u00famero de unidades de atenci\u00f3n realizadas por el Centro de Urgencias y Emergencias Sociales (CUESB) y n\u00famero de personas atendidas en emergencia social","graph_title":"N\u00famero de unidades de atenci\u00f3n realizadas por el Centro de Urgencias y Emergencias Sociales (CUESB) y n\u00famero de personas atendidas en emergencia social","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir la exposici\u00f3n de las personas m\u00e1s vulnerables a situaciones de crisis o desastre, as\u00ed como incrementar su resiliencia para hacerles frente","national_indicator_available":"N\u00famero de unidades de atenci\u00f3n realizadas por el Centro de Urgencias y Emergencias Sociales (CUESB) y n\u00famero de personas atendidas en emergencia social","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social por debajo de las 10.000","target_name":"Fomentar la resiliencia de las personas pobres y de las que se encuentran en situaciones vulnerables y reducir su exposici\u00f3n y vulnerabilidad a los fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y otras crisis y desastres econ\u00f3micos, sociales y ambientales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","source_other_info_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","page_content":"**Nota**\n\nA partir del a\u00f1o 2022 se produce una ruptura de serie como consecuencia de la activaci\u00f3n del PIMA (plan de urgencias masivas) para atender la emergencia humanitaria en Ucrania. Esto ha provocado un aumento exponencial de la actividad del servicio de emergencias del CUESB.\n"},"ca":{"indicator_name":"Nombre d'unitats d'atenci\u00f3 realitzades pel Centre d\u2019Urg\u00e8ncies i Emerg\u00e8ncies Socials (CUESB) i nombre de persones ateses en emerg\u00e8ncia social","graph_title":"Nombre d'unitats d'atenci\u00f3 realitzades pel Centre d\u2019Urg\u00e8ncies i Emerg\u00e8ncies Socials (CUESB) i nombre de persones ateses en emerg\u00e8ncia social","computation_units":"Nombre Total","barcelona_target":"Per al 2030 reduir l\u2019exposici\u00f3 de les persones m\u00e9s vulnerables a situacions de crisi o desastre, aix\u00ed com incrementar la seva resili\u00e8ncia per fer-hi front","national_indicator_available":"Nombre d'unitats d'atenci\u00f3 realitzades pel Centre d\u2019Urg\u00e8ncies i Emerg\u00e8ncies Socials (CUESB) i nombre de persones ateses en emerg\u00e8ncia social","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_url_text_1":"\u00c0rea de Drets Socials","source_other_info_1":"\u00c0rea de Drets Socials","page_content":"**Nota**\n\nA partir de l'any 2022 es produeix un trencament de s\u00e8rie com a conseq\u00fc\u00e8ncia de l'activaci\u00f3 del PIMA (pla d'urg\u00e8ncies massives) per atendre l'emerg\u00e8ncia humanit\u00e0ria a Ucra\u00efna. Aix\u00f2 ha provocat un augment exponencial de l'activitat del servei d'emerg\u00e8ncies del CUESB.\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-09-26","national_data_updated_date":"2023-09-26","target_number":"1.5","goal_number":"1"}