{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"global_indicators.16-b-1-title","graph_type":"line","indicator_number":"16.b.1","indicator_name":"global_indicators.16-b-1-title","indicator_sort_order":"16-bb-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target_name":"global_targets.16-b-title","target_id":"16.b","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","tags":["custom-translations.integrated"],"page_content":"**Integrated Indicator**\n\nThis indicator is considered integrated into all Agenda\n\n","ca":{"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a tota l'Agenda\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-01-27","national_metadata_update_url_text":"2023-01-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c616b6ed3807910c1392d4cbe458b7cbc2b42737","indicator":"16.b.1"}