{"indicator_number":"5.4.2","permalink":"/5-4-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Gender gap in care work","indicator_sort_order":"5-4-2","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Gender gap in care work","data_show_map":false,"computation_units":"Percentage","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, achieve shared responsibility in housework and care work, both within families and between families, companies and public administration","national_indicator_available":"Gender gap in care work","national_geographical_coverage":"City of Barcelona","source_organisation_1":"Health Department. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduce the gender gap in terms of care work. Target value 2030: Pending to be determined","target_name":"Recognise and value unpaid care and domestic work, through the provision of public services, infrastructure and the formulation of social protection policies, as well as promoting shared responsibility within the household and the family, as nationally appropriate","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Health Survey of Catalonia 2019 and the Survey on Use of Time 2020-2021","source_url_1":null,"source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"page_content":"","ca":{"indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament de Salut. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduir la bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Barcelona","source_other_info_1":null,"page_content":"**Nota**\n\nAquest indicador es calcula a partir del nombre d'hores que dediquen cada dia de mitjana homes i dones a les cures a la llar. S'inclouen les cures als menors de 15 anys, a les persones de 65 anys o m\u00e9s i a les persones que requereixen necessitats de cura especials.\n"},"es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona","source_other_info_1":null,"page_content":"**Nota**\n\nEste indicador se calcula a partir del n\u00famero de horas que dedican cada d\u00eda de media hombres y mujeres a los cuidados en el hogar. Se incluyen los cuidados a los menores de 15 a\u00f1os, a las personas de 65 o m\u00e1s a\u00f1os y a las personas que requieren necesidades de cuidado especiales.\n"},"national_metadata_updated_date":"2021-11-10","target_number":"5.4","goal_number":"5"}