{"indicator_number":"10.2.3","permalink":"/10-2-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percepci\u00f3n de soledad entre la poblaci\u00f3n joven","indicator_sort_order":"10-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.2","graph_title":"Percepci\u00f3n de soledad entre la poblaci\u00f3n joven","data_show_map":false,"computation_units":"Porcentaje","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Para el 2030, promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas","national_indicator_available":"Percepci\u00f3n de soledad entre la poblaci\u00f3n joven","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"A determinar seg\u00fan el valor de referencia","target_name":"Potenciar y promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religi\u00f3n, situaci\u00f3n econ\u00f3mica u otra condici\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Encuesta a la Juventud 2020","source_url_1":"'https://ajuntament.barcelona.cat/joves/ca/noticia/enquesta-a-la-joventut-de-barcelona-2020-creix-lemancipacio-i-el-nivell-destudis-dels-i-les-joves-de-la-ciutat_1095053'","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"","ca":{"indicator_name":"Percepci\u00f3 de soledat en la poblaci\u00f3 jove","graph_title":"Percepci\u00f3 de soledat en la poblaci\u00f3 jove","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"Per al 2030 promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones ","national_indicator_available":"Percepci\u00f3 de soledat en la poblaci\u00f3 jove","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"A determinar segons el valor de refer\u00e8ncia","target_name":"Potenciar i promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones, independentment de l\u2019edat, sexe, discapacitat, ra\u00e7a, \u00e8tnia, origen, religi\u00f3, situaci\u00f3 econ\u00f2mica o altra condici\u00f3","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_url_text_1":"Enquesta a la Joventut 2020","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2021-11-23","national_data_updated_date":"2021-11-23","national_metadata_update_url_text":"2021-11-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7eb14862ba993b9394aa8a0f922995e8c68030d5","national_data_update_url_text":"2021-11-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4e8d2717490a672a7d04f7efa339a76095511221","indicator":"10.2.3"}