{"indicator_number":"1.2.1","permalink":"/1-2-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de privaci\u00f3 material i social severa","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.2","graph_title":"Taxa de privaci\u00f3 material i social severa","data_show_map":false,"graph_target_lines":[{"label_content":"Fita Barcelona 2030","value":2.0},{"label_content":"Fita \u00c0rea Metropolitana 2030","value":3.0}],"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Geographical Area","barcelona_target":"Per al 2030, reduir fortament la incid\u00e8ncia de la pobresa severa a Barcelona, especialment entre la poblaci\u00f3 m\u00e9s jove, vetllant tamb\u00e9 perqu\u00e8 no afecti desproporcionadament determinats territoris","national_indicator_available":"Taxa de privaci\u00f3 material i social severa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona i \u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de privaci\u00f3 material severa per sota del 2% a Barcelona, tamb\u00e9 en la poblaci\u00f3 menor de 16 anys, i inferior al 3% al conjunt de l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","target_name":"Reduir com a m\u00ednim a la meitat la proporci\u00f3 d\u2019homes, dones, nens i nenes de totes les edats que viuen en la pobresa en totes les seves dimensions d\u2019acord amb les definicions de cada estat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida. ","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_cat=424","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona(poblaci\u00f3 0-15 anys)"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"\u00c0rea Metropolitana Barcelona"}],"page_content":"**Nota**\n\nS\u00e8rie revisada el 23 de febrer de 2023.\n","es":{"indicator_name":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","graph_title":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir fuertemente la incidencia de la pobreza grave en Barcelona, especialmente entre la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven, velando tambi\u00e9n por que no afecte desproporcionadamente a determinados territorios","national_indicator_available":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona y Area Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de privaci\u00f3n material grave por debajo del 2 % en Barcelona, tambi\u00e9n en la poblaci\u00f3n menor de 16 a\u00f1os, e inferior al 3 % en el conjunto del \u00e1rea metropolitana de Barcelona (AMB)","target_name":"Reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres, ni\u00f1os y ni\u00f1as de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones, de acuerdo con las definiciones de cada Estado","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2022-05-19","national_data_updated_date":"2023-02-23","national_metadata_update_url_text":"2022-05-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c9e4f7771b82bba73557f45e864e7de798d0879b","national_data_update_url_text":"2023-02-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/ba18f2762dfe2443c6ad760e0564f97f8b635906","indicator":"1.2.1"}