{"indicator_number":"1.5.1","permalink":"/1-5-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"binary","indicator_name":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000 ","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.5","graph_title":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000 ","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":"Type_assistance\t","barcelona_target":"Per al 2030 reduir l\u2019exposici\u00f3 de les persones m\u00e9s vulnerables a situacions de crisi o desastre, aix\u00ed com incrementar la seva resili\u00e8ncia per fer-hi front","national_indicator_available":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000 ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea de Drets Socials","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/dretssocials/sites/default/files/arxius-documents/memoria-area-drets-socials-2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea de Drets Socials","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social, por debajo de las 10.000 e incrementar las redes comunitarias de asistencia a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad ","graph_title":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social, por debajo de las 10.000 e incrementar las redes comunitarias de asistencia a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad ","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir la exposici\u00f3n de las personas m\u00e1s vulnerables a situaciones de crisis o desastre, as\u00ed como incrementar su resiliencia para hacerles frente","national_indicator_available":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social, por debajo de las 10.000  ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el tiempo medio de espera para acceder a la primera visita de los centros de servicios sociales municipales est\u00e9 por debajo de quince d\u00edas","target_name":"Fomentar la resiliencia de las personas pobres y de las que se encuentran en situaciones vulnerables y reducir su exposici\u00f3n y vulnerabilidad a los fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y otras crisis y desastres econ\u00f3micos, sociales y ambientales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","source_other_info_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/6c2b065f54d876527991cdaf53a939d265fd2818","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"1.5.1"}