{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","graph_type":"line","indicator_number":"10.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir la desigualtat dels resultats, tamb\u00e9 eli\u00adminant les lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i promovent legislaci\u00f3, pol\u00edtiques i mesures adequades a aquest efecte.","target_id":"10.3","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"10.3.1"}