{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","graph_type":"line","indicator_number":"16.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","indicator_sort_order":"16-bb-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target_name":"Promoure i aplicar lleis i pol\u00edtiques no discriminat\u00f2ries en favor del desenvolupament sostenible.","target_id":"16.b","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a tota l'Agenda\n","es":{"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los u\u0301ltimos 12 meses por motivos de discriminacio\u0301n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en toda la Agenda\n"},"national_metadata_updated_date":"2023-01-27","national_metadata_update_url_text":"2023-01-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c616b6ed3807910c1392d4cbe458b7cbc2b42737","indicator":"16.b.1","indicator_definition":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans"}