{"indicator_number":"17.11.1","permalink":"/17-11-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Participaci\u00f3 dels pa\u00efsos en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en les exportacions mundials","indicator_sort_order":"17-11-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"17.11","page_content":"","es":{"indicator_number":"17.11.1","permalink":"/17-11-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Participacio\u0301n de los pai\u0301ses en desarrollo y los pai\u0301ses menos adelantados en las exportaciones mundiales","indicator_sort_order":"17-11-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"17.11","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/6d3b3cfd0b93c4d82479dc15ba8165cae4e05539","indicator":"17.11.1","graph_title":"(a) Developing countries and least developed countries\u2019 share of global exports"}