{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Prevalen\u00e7a de la malnutrici\u00f3 (pes per a l'al\u00e7ada, desviaci\u00f3 t\u00edpica >+2 o <-2 de la mitjana dels patrons de creixement infantil de l'OMS) entre els nens menors de 5 anys, desglossada per tipus (emaciaci\u00f3 i sobrep\u00e8s)","graph_type":"line","indicator_number":"2.2.2","indicator_name":"Prevalen\u00e7a de la malnutrici\u00f3 (pes per a l'al\u00e7ada, desviaci\u00f3 t\u00edpica >+2 o <-2 de la mitjana dels patrons de creixement infantil de l'OMS) entre els nens menors de 5 anys, desglossada per tipus (emaciaci\u00f3 i sobrep\u00e8s)","indicator_sort_order":"02-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Posar fi a totes les formes de malnutrici\u00f3, fins i tot aconseguint, a tot tardar el 2025, les fites convingudes internacionalment sobre el retard del creixement i l'emaciaci\u00f3 dels menors de 5 anys, i abordar les necessitats de nutrici\u00f3 de les adolescents, dones embarassades i lactants, aix\u00ed com les persones grans.","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.2.2"}