{"10-7-1":{"indicator_number":"10.7.1","permalink":"/10-7-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"The differential between the AROPE rate (risk of poverty and social exclusion) for foreign nationals compared to Spanish nationals","indicator_sort_order":"10-07-01","published":true,"reporting_status":"notstated","target_id":"10.7","graph_title":"The differential between the AROPE rate (risk of poverty and social exclusion) for foreign nationals compared to Spanish nationals","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, a city of refuge and inclusion","national_indicator_available":"The differential between the AROPE rate (risk of poverty and social exclusion) for foreign nationals compared to Spanish nationals","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies, and the Statistics Institute of Catalonia","target_line_2030":"Reduce the differential between Spanish nationals and foreign nationals at the risk of poverty and social exclusion. Target value 2030: To be determined ","target_name":"Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility, including through the implementation of planned and well-managed migration policies","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"System of Barcelona Metropolitan Indicators","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1951&id_cat=424","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies, and the Statistics Institute of Catalonia  ","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.7.1"},"5-4-5":{"indicator_number":"5.4.5","permalink":"/5-4-5/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019empreses i entitats que formen part de la xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","indicator_sort_order":"5-4-5","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.4","graph_title":"Nombre d\u2019empreses i entitats que formen part de la xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Nombre d\u2019empreses i entitats que formen part de la xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"AAugmentar el grau d\u2019implicaci\u00f3 de les empreses en el foment de la corresponsabilitat. Valor fita 2030: 300","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2020,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","source_url_1":"'http://www.bcn.cat/barcelonainclusiva/ca/xarxa11.html'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de empresas y entidades que forman parte de la red NUST - Nuevos Usos Sociales del Tiempo","graph_title":"N\u00famero de empresas y entidades que forman parte de la red NUST - Nuevos Usos Sociales del Tiempo","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"N\u00famero de empresas y entidades que forman parte de la red NUST (Nuevos Usos Sociales del Tiempo)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar el grado de implicaci\u00f3n de las empresas en el fomento de la corresponsabilidad. Valor hito 2030: 300","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Red NUST (Nuevos Usos Sociales del Tiempo)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/25184721f481c50fc0a127d20bc3d45c585d949a","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.4.5"},"10-2-1":{"indicator_number":"10.2.1","permalink":"/10-2-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"AROPE rate (proportion of the population at risk of poverty and/or exclusion) ","indicator_sort_order":"10-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.2","graph_title":"AROPE rate (proportion of the population at risk of poverty and/or exclusion) ","data_show_map":false,"computation_units":"Index","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, promote social, economic and political inclusion for all","national_indicator_available":"AROPE rate (proportion of the population at risk of poverty and/or exclusion) ","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies","target_line_2030":"Reduce the number of people at risk of poverty or exclusion to less than 15% ","target_name":"Empower and promote the social, economic and political inclusion of all, irrespective of age, gender, disability, race, ethnicity, origin, religion or economic or other status","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Metropolitan Statistics on Living Conditions","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1695&id_cat=244","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies ","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.2.1"},"10-b-1":{"indicator_number":"10.b.1","permalink":"/10-b-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Resources of the municipal Global Justice programme, allocated to promoting equality and the fight against racism and discrimination","indicator_sort_order":"10-b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.b","graph_title":"Resources of the municipal Global Justice programme, allocated to promoting equality and the fight against racism and discrimination","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Develop international cooperation for the promotion of equality and the fight against racism and discrimination ","national_indicator_available":"Resources of the municipal Global Justice programme, allocated to promoting equality and the fight against racism and discrimination","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Maintain the budgetary effort while increasing the links and coordination of projects with Local Authorities and educational campaigns for equality and non-discrimination","target_name":"Foster official aid for development and financial flows, including direct foreign investment, for the states in greatest need, in particular less advanced countries, African countries, small insular developing states and developing countries that have no coastline, in accordance with their respective national plans and programmes","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Global Justice programme report  ","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.b.1"},"8-1-2":{"indicator_number":"8.1.2","permalink":"/8-1-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"binary","indicator_name":"Percentatge de despesa municipal en els sectors de l\u2019economia verda i circular sobre el total del pressupost liquidat","indicator_sort_order":"08-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.1","graph_title":"Percentatge de despesa municipal en els sectors de l\u2019economia verda i circular sobre el total del pressupost liquidat","data_show_map":false,"computation_units":"Millions d'Euros i Percentatge","data_disaggregation_information":"Sector","barcelona_target":"Fins al 2030 mantenir un creixement econ\u00f2mic mitj\u00e0 a l\u2019entorn del 1,2% anual, situant el focus del nou creixement en l\u2019economia verda i circular, aix\u00ed com en el sector digital ","national_indicator_available":"Percentatge de despesa municipal en els sectors de l\u2019economia verda i circular sobre el total del pressupost liquidat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Impulsar l\u2019economia verda i circular a trav\u00e9s de les pol\u00edtiques i els serveis municipals","target_name":"Mantenir el creixement econ\u00f2mic per c\u00e0pita de conformitat amb les circumst\u00e0ncies nacionals i, en particular, un creixement del producte interior brut d\u2019almenys un 7% anual als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estudi L\u2019Economia Verda i Circular a les pol\u00edtiques de l\u2019Ajuntament de Barcelona","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/premsa/wp-content/uploads/2019/01/Estudi-Economia-Circular-2018-ok002.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ciutat de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de gasto municipal en los sectores de la econom\u00eda verde y circular sobre el total del presupuesto liquidado","graph_title":"Porcentaje de gasto municipal en los sectores de la econom\u00eda verde y circular sobre el total del presupuesto liquidado","computation_units":"Millones de euros y Porcentaje","barcelona_target":"Hasta el 2030, mantener un crecimiento econ\u00f3mico medio en torno al 1,2 % anual, centrando el nuevo crecimiento en la econom\u00eda verde y circular, as\u00ed como en el sector digital","national_indicator_available":"Porcentaje de gasto municipal en los sectores de la econom\u00eda verde y circular sobre el total del presupuesto liquidado","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Impulsar la econom\u00eda verde y circular mediante las pol\u00edticas y los servicios municipales","target_name":"Mantener el crecimiento econ\u00f3mico per c\u00e1pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interior bruto de al menos el 7 % anual en los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estudio sobre la econom\u00eda verde y circular en las pol\u00edticas del Ayuntamiento de Barcelona ","source_other_info_1":"Ciudad de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/76f192162dbcb3816e51e6da2e6e9cbbefcc6a33","indicator":"8.1.2"},"7-2-1":{"indicator_number":"7.2.1","permalink":"/7-2-1/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida a Barcelona que \u00e9s d\u2019origen renovable","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida a Barcelona que \u00e9s d\u2019origen renovable","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un salt exponencial en el consum i en la producci\u00f3 local d\u2019energia renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida a Barcelona que \u00e9s d\u2019origen renovable","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 50% o m\u00e9s de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida sigui d\u2019origen renovable","target_name":"Augmentar substancialment el percentatge d\u2019energia renovable en el conjunt de fonts d\u2019energia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona  ","source_url_1":"https://enegia.barcelona/ca/observatori-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un salto exponencial en el consumo y en la producci\u00f3n local de energ\u00eda renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 50 % o m\u00e1s de la energ\u00eda el\u00e9ctrica consumida sea de origen renovable","target_name":"Aumentar sustancialmente el porcentaje de energ\u00eda renovable en el conjunto de fuentes energ\u00e9ticas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","source_other_info_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.2.1"},"1-2-1":{"indicator_number":"1.2.1","permalink":"/1-2-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de privaci\u00f3 material severa","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.2","graph_title":"Taxa de privaci\u00f3 material severa","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Geographical Area","barcelona_target":"Per al 2030, reduir fortament la incid\u00e8ncia de la pobresa severa a Barcelona, especialment entre la poblaci\u00f3 m\u00e9s jove, vetllant tamb\u00e9 perqu\u00e8 no afecti desproporcionadament determinats territoris","national_indicator_available":"Taxa de privaci\u00f3 material severa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona i \u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de privaci\u00f3 material severa per sota del 2% a Barcelona, tamb\u00e9 en la poblaci\u00f3 menor de 16 anys, i inferior al 3% al conjunt de l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","target_name":"Reduir com a m\u00ednim a la meitat la proporci\u00f3 d\u2019homes, dones, nens i nenes de totes les edats que viuen en la pobresa en totes les seves dimensions d\u2019acord amb les definicions de cada estat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida. ","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_cat=424","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona(poblaci\u00f3 0-15 anys)"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"\u00c0rea Metropolitana Barcelona"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","graph_title":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir fuertemente la incidencia de la pobreza grave en Barcelona, especialmente entre la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven, velando tambi\u00e9n por que no afecte desproporcionadamente a determinados territorios","national_indicator_available":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona y Area Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de privaci\u00f3n material grave por debajo del 2 % en Barcelona, tambi\u00e9n en la poblaci\u00f3n menor de 16 a\u00f1os, e inferior al 3 % en el conjunto del \u00e1rea metropolitana de Barcelona (AMB)","target_name":"Reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres, ni\u00f1os y ni\u00f1as de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones, de acuerdo con las definiciones de cada Estado","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"1.2.1"},"8-2-1":{"indicator_number":"8.2.1","permalink":"/8-2-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valor \u00edndex del creixement del PIB per persona ocupada","indicator_sort_order":"08-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.2","graph_title":"Valor \u00edndex del creixement del PIB per persona ocupada","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex i Variaci\u00f3 percentual interanual","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 una economia altament productiva i diversificada ","national_indicator_available":"Valor \u00edndex del creixement del PIB per persona ocupada","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar la productivitat (PIB per persona ocupada) en un 1,3% de forma sostinguda fins el 2030. Valor \u00edndex al 2030: 123","target_name":"Aconseguir nivells m\u00e9s elevats de productivitat econ\u00f2mica mitjan\u00e7ant la diversificaci\u00f3, la modernitzaci\u00f3 tecnol\u00f2gica i la innovaci\u00f3, entre d\u2019altres maneres centrant l\u2019atenci\u00f3 en sectors de m\u00e9s valor afegit i \u00fas intensiu de m\u00e0 d\u2019obra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de: Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD sobre l\u2019evoluci\u00f3 del PIB i la mitjana trimestral de la poblaci\u00f3 ocupada de cada any","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/economia/pib/index.htm","source_url_text_2":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de: Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD sobre l\u2019evoluci\u00f3 del PIB i la mitjana trimestral de la poblaci\u00f3 ocupada de cada any","source_url_2":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/index.htm)","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valor del \u00edndice del crecimiento del PIB por persona ocupada","graph_title":"Valor del \u00edndice del crecimiento del PIB por persona ocupada","computation_units":"\u00cdndice i Variaci\u00f3n porcentual interanual","barcelona_target":"En el 2030, una econom\u00eda altamente productiva y diversificada","national_indicator_available":"Valor del \u00edndice del crecimiento del PIB por persona ocupada","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar la productividad (PIB por persona ocupada) en un 1,3 % de forma sostenida hasta el 2030. Valor \u00edndice en 2030: 123","target_name":"Lograr niveles m\u00e1s elevados de productividad econ\u00f3mica mediante la diversificaci\u00f3n, la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, entre otros m\u00e9todos, centrando la atenci\u00f3n en los sectores de mayor valor a\u00f1adido y un uso intensivo de la mano de obra","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos del Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la OMD sobre la evoluci\u00f3n del PIB y la media trimestral de la poblaci\u00f3n ocupada de cada a\u00f1o","source_url_text_2":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos del Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la OMD sobre la evoluci\u00f3n del PIB y la media trimestral de la poblaci\u00f3n ocupada de cada a\u00f1o","source_other_info_1":"Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.2.1"},"8-6-1":{"indicator_number":"8.6.1","permalink":"/8-6-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa d\u2019atur mitjana","indicator_sort_order":"08-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.6","graph_title":"Diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa d\u2019atur mitjana","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, m\u00e9s oportunitats laborals per a les persones joves","national_indicator_available":"Diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa d\u2019atur mitjana","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar per sota del 10,0% el diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa mitjana d\u2019atur","target_name":"Per a 2020, reduir substancialment la proporci\u00f3 de joves sense ocupaci\u00f3 i que no cursen estudis ni reben formaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/epa/epa/pind/evtaglo.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","graph_title":"Diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, m\u00e1s oportunidades laborales para las personas j\u00f3venes","national_indicator_available":"Diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por debajo del 10,0% el diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","target_name":"Para el a\u00f1o 2020, reducir sustancialmente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes sin empleo y que no cursan estudios ni reciben formaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD  ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.6.1"},"5-5-4":{"indicator_number":"5.5.4","permalink":"/5-5-4/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones en llocs de decisi\u00f3 a les empreses","indicator_sort_order":"5-5-4","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones en llocs de decisi\u00f3 a les empreses","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dones en llocs de decisi\u00f3 a les empreses","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que les empreses afectades per la Llei d\u2019Igualtat assoleixin la paritat en el consell d\u2019administraci\u00f3 i l\u2019estructura directiva. Valor fita 2030: M\u00e9s del 40%","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta a les empreses sobre igualtat de g\u00e8nere ","source_url_1":"'http://www.donaempresaeconomia.org/enquesta-a-les-empreses-sobre-igualtat-de-genere/'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en puestos de decisi\u00f3n en las empresas","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en puestos de decisi\u00f3n en las empresas","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de mujeres en puestos de decisi\u00f3n en las empresas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que las empresas afectadas por la Ley de igualdad logren la paridad en el consejo de administraci\u00f3n y la estructura directiva","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta a las empresas sobre igualdad de g\u00e9nero ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.5.4"},"5-5-1":{"indicator_number":"5.5.1","permalink":"/5-5-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones en el Consell Plenari de l\u2019Ajuntament de Barcelona","indicator_sort_order":"5-5-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones en el Consell Plenari de l\u2019Ajuntament de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dones en el Consell Plenari de l\u2019Ajuntament de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada mandat","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"'https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/telec/loc/'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en el Consejo Plenario del Ayuntamiento de Barcelona","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en el Consejo Plenario del Ayuntamiento de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de mujeres en el Consejo Plenario del Ayuntamiento de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener la paridad de g\u00e9nero (entre el 40 % y el 60 %) en los espacios de representaci\u00f3n pol\u00edtica del Ayuntamiento de Barcelona","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada nuevo mandato","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.5.1","target_line_2030":"Mantenir la paritat de g\u00e8nere (entre 40 i 60%) en els espais de representaci\u00f3 pol\u00edtica de l\u2019Ajuntament de Barcelona"},"9-2-1":{"indicator_number":"9.2.1","permalink":"/9-2-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Volum d\u2019emissions de CO2 generades pel sector industrial","indicator_sort_order":"9-2-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.2","graph_title":"Volum d\u2019emissions de CO2 generades pel sector industrial","data_show_map":false,"computation_units":"X1000 Tn Co2","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una industria sostenible i competitiva","national_indicator_available":"Volum d\u2019emissions de CO2 generades pel sector industrial","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que la industria representi un 50% de reducci\u00f3 de les emissions de CO2: Inferior a 142,8 milers de tones de Co2 al sector industrial","target_name":"Promoure una industrialitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible i, a tot tardar el 2030, augmentar de manera significativa la contribuci\u00f3 de la ind\u00fastria a l\u2019ocupaci\u00f3 i al producte interior brut, d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals, i duplicar aquesta contribuci\u00f3 als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana, Balan\u00e7 de l\u2019energia i emissions de gasos d\u2019efecte hivernacle a Barcelona","source_url_1":"https://energia.barcelona/ca/balanc-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Volumen de emisiones de CO2 generadas por el sector industrial","graph_title":"Volumen de emisiones de CO2 generadas por el sector industrial","computation_units":"X1000 Tn Co2","barcelona_target":"Para el 2030, una industria sostenible y competitiva","national_indicator_available":"Volumen de emisiones de CO2 generadas por el sector industrial","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que la industria represente un 50,0% de reducci\u00f3n de las emisiones de CO2 en el sector industrial: Inferior a 142,8 miles de toneladas de Co2","target_name":"Promover una industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y, a m\u00e1s tardar en el 2030, aumentar significativamente la contribuci\u00f3n de la industria al empleo y al producto interior bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esta contribuci\u00f3n en los pa\u00edses menos adelantados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana, \u201cBalan\u00e7 d\u2019energia i emissions de gasos amb efecte d\u2019hivernacle a Barcelona\u201d","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.2.1"},"2-1-1":{"indicator_number":"2.1.1","permalink":"/2-1-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria (Poblaci\u00f3 que no es pot permetre un \u00e0pat de prote\u00efna animal cada 2 dies, o el valor nutricional equivalent en prote\u00efna vegetal)","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.1","graph_title":"Taxa de prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria (Poblaci\u00f3 que no es pot permetre un \u00e0pat de prote\u00efna animal cada 2 dies, o el valor nutricional equivalent en prote\u00efna vegetal)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 que ning\u00fa pateixi gana ni malnutrici\u00f3 a Barcelona","national_indicator_available":"Taxa de prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria (Poblaci\u00f3 que no es pot permetre un \u00e0pat de prote\u00efna animal cada 2 dies, o el valor nutricional equivalent en prote\u00efna vegetal)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona i \u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria a menys del 0,5% de la poblaci\u00f3","target_name":"Posar fi a la fam i assegurar l\u2019acc\u00e9s de totes les persones, en particular de les persones pobres i en situacions vulnerables, inclosos els lactants, a una alimentaci\u00f3 sana, nutritiva i suficient durant tot l\u2019any","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir d\u2019Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida ","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1688&id_cat=244","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Tasa de prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria (poblaci\u00f3n que no puede permitirse una comida de prote\u00edna animal cada dos d\u00edas, o el valor nutricional equivalente en prote\u00edna vegetal)","graph_title":"Tasa de prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria (poblaci\u00f3n que no puede permitirse una comida de prote\u00edna animal cada dos d\u00edas, o el valor nutricional equivalente en prote\u00edna vegetal)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, que nadie sufra hambre ni malnutrici\u00f3n en Barcelona","national_indicator_available":"Tasa de prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria (poblaci\u00f3n que no puede permitirse una comida de prote\u00edna animal cada dos d\u00edas, o el valor nutricional equivalente en prote\u00edna vegetal)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona y \u00c1rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria a menos del 0,5 % de la poblaci\u00f3n","target_name":"Poner fin al hambre y asegurar el acceso de todas las personas, en particular de las personas pobres y en situaciones vulnerables, incluidos los lactantes, a una alimentaci\u00f3n sana, nutritiva y suficiente durante todo el a\u00f1o","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida ","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/162e8ae15f157010962ee52a47eb4352b4b6efee","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"2.1.1"},"10-2-2":{"indicator_number":"10.2.2","permalink":"/10-2-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Perception of loneliness (People who state that they do not have the opportunity to speak with anyone about their personal and family problems as much as they would like) ","indicator_sort_order":"10-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.2","graph_title":"Perception of loneliness (People who state that they do not have the opportunity to speak with anyone about their personal and family problems as much as they would like) ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Group Age","barcelona_target":"By 2030, promote social, economic and political inclusion for all","national_indicator_available":"Perception of loneliness (People who state that they do not have the opportunity to speak with anyone about their personal and family problems as much as they would like) ","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"The Barcelona's Public Health Agency","target_line_2030":"Reduce the perception or feeling of loneliness to below 6%, for both the adult population and people over the age of 64","target_name":"Empower and promote the social, economic and political inclusion of all, irrespective of age, gender, disability, race, ethnicity, origin, religion or economic or other status","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Barcelona Health Survey","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The Barcelona's Public Health Agency ","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Edat del grup","value":"M\u00e9s de 64 anys"}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.2.2"},"8-3-1":{"indicator_number":"8.3.1","permalink":"/8-3-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019activitat emprenedora sobre poblaci\u00f3 18-64 anys","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.3","graph_title":"Taxa d\u2019activitat emprenedora sobre poblaci\u00f3 18-64 anys","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 Barcelona ser\u00e0 una capital europea de l\u2019emprenedoria","national_indicator_available":"Taxa d\u2019activitat emprenedora sobre poblaci\u00f3 18-64 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019activitat emprenedora de la poblaci\u00f3 d\u2019entre 18 i 64 anys per sobre de 10","target_name":"Promoure pol\u00edtiques orientades al desenvolupament que donin suport a les activitats productives, la creaci\u00f3 d\u2019ocupaci\u00f3 digna, l\u2019emprenedoria, la creativitat i la innovaci\u00f3, i encoratjar la regularitzaci\u00f3 i el creixement de les microempreses i les petites i mitjanes empreses, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019acc\u00e9s a serveis financers","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Global Entrepreneurship Monitor (Recollit a l\u2019informe anual de l\u2019Observatori de l\u2019Economia de Barcelona)","source_url_1":"https://barcelonatechcity.com/wp-content/uploads/2020/03/Observatori-2019_CAT_interactiu.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de actividad emprendedora sobre la poblaci\u00f3n de 18-64 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de actividad emprendedora sobre la poblaci\u00f3n de 18-64 a\u00f1os","computation_units":"Tasa de actividad emprendedora","barcelona_target":"En el 2030, Barcelona ser\u00e1 una de las capitales europeas del emprendimiento","national_indicator_available":"Tasa de actividad emprendedora sobre la poblaci\u00f3n de 18-64 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de actividad emprendedora de la poblaci\u00f3n de entre 18 y 64 a\u00f1os por encima de 10","target_name":"Promover pol\u00edticas orientadas al desarrollo que apoyen las actividades productivas, la creaci\u00f3n de puestos de trabajo decentes, el emprendimiento, la creatividad y la innovaci\u00f3n, y fomentar la regularizaci\u00f3n y el crecimiento de las microempresas y las peque\u00f1as y medianas empresas a trav\u00e9s, entre otros, del acceso a servicios financieros","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Global Entrepreneurship Monitor (recogido en el informe anual del Observatorio de la Econom\u00eda de Barcelona)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.3.1"},"5-3-3":{"indicator_number":"5.3.3","permalink":"/5-3-3/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre lluita contra la viol\u00e8ncia","indicator_sort_order":"5-3-3","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.3","graph_title":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre lluita contra la viol\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar els programes de lluita contra el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies, i contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","national_indicator_available":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre lluita contra la viol\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les administracions locals i les campanyes d\u2019educaci\u00f3 en la Prevenci\u00f3 de la Viol\u00e8ncia de G\u00e8nere (PVG). Fita 2030: 10 t\u00e8cnics/ques","target_name":"Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com el matrimoni infantil, preco\u00e7 i for\u00e7at, aix\u00ed com la mutilaci\u00f3 genital femenina","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre lucha contra la violencia machista","graph_title":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre lucha contra la violencia machista","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar los programas de lucha contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas, y contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_available":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre lucha contra la violencia machista","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las administraciones locales y las campa\u00f1as de educaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero (PVG): Valor hito 2030: 10 t\u00e9cnicos/as","target_name":"Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.3.3"},"10-3-4":{"indicator_number":"10.3.4","permalink":"/10-3-4/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion of young people who have experienced some kind of discrimination in the last 12 months due to disability, sexual orientation, origin or gender","indicator_sort_order":"10-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Proportion of young people who have experienced some kind of discrimination in the last 12 months due to disability, sexual orientation, origin or gender","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"By 2030, greater equality of opportunities and zero tolerance for discrimination","national_indicator_available":"Proportion of young people who have experienced some kind of discrimination in the last 12 months due to disability, sexual orientation, origin or gender","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona's Public Health Agency","target_line_2030":"Reduce the incidence of discrimination to less than less than 15% perception of discrimination in the adolescent population","target_name":"Ensure equal opportunities and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Survey on Risk Factors for Secondary School Students (FRESC)","source_url_1":"'https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquesta-fresc/'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona's Public Health Agency","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Home"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dona"}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.4"},"8-4-3":{"indicator_number":"8.4.3","permalink":"/8-4-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Kg de residus industrials generats per 1.000 \u20ac de VAB a la ind\u00fastria","indicator_sort_order":"08-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.4","graph_title":"Kg de residus industrials generats per 1.000 \u20ac de VAB a la ind\u00fastria","data_show_map":false,"computation_units":"Kg per cada 1.000 euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, 10-30-50 per una economia sostenible a Barcelona","national_indicator_available":"Kg de residus industrials generats per 1.000 \u20ac de VAB a la ind\u00fastria","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir un 30% la generaci\u00f3 de residus per unitat de producte al sector industrial: Inferior a a 26,6 kg en 2030","target_name":"Millorar progressivament la producci\u00f3 i el consum eficients dels recursos mundials i procurar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, de conformitat amb el Marc decennal de programes sobre modalitats sostenibles de consum i producci\u00f3, comen\u00e7ant pels pa\u00efsos desenvolupats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"IDESCAT i Dept. d'Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://www.idescat.cat/pub/?id=resic&n=7083&geo=mun:080193","source_url_text_2":"IDESCAT i Dept. d'Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","source_url_2":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/economia/pib/pib_anual/T1.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Kilos de residuos industriales generados por 1.000 euros de valor a\u00f1adido bruto (VAB) en la industria","graph_title":"Kilos de residuos industriales generados por 1.000 euros de valor a\u00f1adido bruto (VAB) en la industria","computation_units":"x1000 Toneladas de CO2","barcelona_target":"En el 2030, 10-30-50 para una econom\u00eda sostenible en Barcelona","national_indicator_available":"Kilos de residuos industriales generados por 1.000 euros de valor a\u00f1adido bruto (VAB) en la industria","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir un 30 % la generaci\u00f3n de residuos por unidad de producto en el sector industrial: Inferior a 26,6 kg en 2030","target_name":"Mejorar progresivamente la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, de conformidad con el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"IDESCAT y Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","source_url_text_2":"IDESCAT y Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/5cbc2aff2660f1f467672c550e00c366891253aa","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.4.3"},"1-1-1":{"indicator_number":"1.1.1","permalink":"/1-1-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones sense llar ateses (accedeixen a un recurs residencial p\u00fablic, temporal o amb recolzament sostingut)","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.1","graph_title":"Percentatge de persones sense llar ateses (accedeixen a un recurs residencial p\u00fablic, temporal o amb recolzament sostingut)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 tota persona resident a Barcelona que es quedi sense sostre tindr\u00e0 un llit on dormir i un plat a taula, i el nombre de persones sense llar es reduir\u00e0 fortament","national_indicator_available":"Percentatge de persones sense llar ateses (accedeixen a un recurs residencial p\u00fablic, temporal o amb recolzament sostingut)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que totes les persones sense llar amb un m\u00ednim d'empadronament a la ciutat siguin ateses per la Xarxa d\u2019Atenci\u00f3 a Persones Sense Llar (XAPSLL)","target_name":"Eradicar per a totes les persones del m\u00f3n la pobresa extrema, actualment mesurada per un ingr\u00e9s per persona inferior a 1,25 $ EUA al dia.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada dos anys","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Diagnosi del sensellarisme a Barcelona 2019  ","source_url_1":"http://www.bcn.cat/barcelonainclusiva/ca/2019/11/Diagnosi_sensellarisme_2019_WEB.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Xarxa d\u2019Atenci\u00f3 a Persones Sense Llar (XAPSLL)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de personas sin hogar atendidas (acceso a un recurso residencial p\u00fablico, recurso temporal o con apoyo sostenido)","graph_title":"Porcentaje de personas sin hogar atendidas (acceso a un recurso residencial p\u00fablico, recurso temporal o con apoyo sostenido)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En 2030, todos los barceloneses que se queden sin hogar tendr\u00e1n una cama donde dormir y comida en la mesa, y el n\u00famero de personas sin hogar se reducir\u00e1 considerablemente","national_indicator_available":"Porcentaje de personas sin hogar atendidas (acceso a un recurso residencial p\u00fablico, recurso temporal o con apoyo sostenido)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que todas las personas sin hogar con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de empadronamiento en la ciudad sean atendidas por la Red de Asistencia a Personas sin Hogar (XAPSLL)","target_name":"Erradicar la pobreza extrema para todos los habitantes del mundo, medida actualmente por un ingreso por persona inferior a 1,25 d\u00f3lares al d\u00eda.","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada dos a\u00f1os","source_url_text_1":"An\u00e1lisis de las personas sin hogar en Barcelona 2019 ","source_other_info_1":"Red de Asistencia a Personas sin Hogar (XAPSLL)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/750b6c050fd2f3bf7d922d192c03f834905170c7","national_data_update_url_text":"2021-06-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26b29111f91ed566331f753784f24aae3a35e47d","indicator":"1.1.1"},"5-3-1":{"indicator_number":"5.3.1","permalink":"/5-3-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Unitats familiars ateses per la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH), v\u00edctimes d\u2019explotaci\u00f3 sexual o de tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans amb fins d\u2019explotaci\u00f3 sexual","indicator_sort_order":"5-3-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.3","graph_title":"Unitats familiars ateses per la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH), v\u00edctimes d\u2019explotaci\u00f3 sexual o de tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans amb fins d\u2019explotaci\u00f3 sexual","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar els programes de lluita contra el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies, i contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","national_indicator_available":"Unitats familiars ateses per la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH), v\u00edctimes d\u2019explotaci\u00f3 sexual o de tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans amb fins d\u2019explotaci\u00f3 sexual","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH). Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com el matrimoni infantil, preco\u00e7 i for\u00e7at, aix\u00ed com la mutilaci\u00f3 genital femenina","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la UTEH 2017","source_url_1":"'https://ajuntament.barcelona.cat/bcnantimasclista/sites/default/files/informe_uteh_2017_cat.pdf'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"BCN Antimasclista. Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Unidades familiares atendidas por la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH), v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o de tr\u00e1fico de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual","graph_title":"Unidades familiares atendidas por la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH), v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o de tr\u00e1fico de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar los programas de lucha contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas, y contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_available":"Unidades familiares atendidas por la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH), v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o de tr\u00e1fico de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH). Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria de la UTEH 2017","source_other_info_1":"BCN Antimasclista. Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.3.1"},"3-3-4":{"indicator_number":"3.3.4","permalink":"/3-3-4/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de gonoc\u00f2ccia (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.3","graph_title":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de gonoc\u00f2ccia (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de gonoc\u00f2ccia (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Homes: <200 Dones: <20","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-04.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de incidencia de gonococia (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Tasa de incidencia de gonococia (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Tasa de incidencia de gonococia (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Hombres: <200 Mujeres: <20","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.3.4"},"14-b-1":{"indicator_number":"14.b.1","permalink":"/14-b-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","indicator_sort_order":"14-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.b","graph_title":"Nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":"Type of boat","barcelona_target":"Per al 2030 promoure el manteniment del sector pesquer a Barcelona, posant en valor les seves aportacions econ\u00f2miques, ambientals i culturals","national_indicator_available":"Nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir el nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","target_name":"Facilitar l\u2019acc\u00e9s dels pescadors artesanals en petita escala als recursos marins i als mercats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Agricultura de la Generalitat","source_url_1":"http://agricultura.gencat.cat/ca/ambits/pesca/dar_flota_pesquera/dar_estadistiques/","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Agricultura de la Generalitat","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions d'Arts menors"},{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions d'Arrossegament"},{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions d'Encerclament"},{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions Auxiliars"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de barcas de pesca y pesca artesanal (artes menores) activas en Barcelona","graph_title":"N\u00famero de barcas de pesca y pesca artesanal (artes menores) activas en Barcelona","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, promover el mantenimiento del sector pesquero en Barcelona, destacando el valor de sus aportaciones econ\u00f3micas, ambientales y culturales","national_indicator_available":"N\u00famero de barcas de pesca y pesca artesanal (artes menores) activas en Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el n\u00famero de barcas de pesca y espec\u00edficamente las de pesca artesanal de Barcelona","target_name":"Facilitar el acceso de los pescadores artesanales de peque\u00f1a escala a los recursos marinos y a los mercados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Depto. de Agricultura de la Generalitat","source_other_info_1":"Depto. de Agricultura de la Generalitat ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/152398c922bbe40cb3c4c869c4bb31606eb9c17c","indicator":"14.b.1"},"9-c-1":{"indicator_number":"9.c.1","permalink":"/9-c-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet","indicator_sort_order":"09-0c-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.c","graph_title":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Garantir un acc\u00e9s universal a Internet assequible i de qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la proporci\u00f3 de llars amb acc\u00e9s a Internet fins al 99,0%","target_name":"Augmentar de forma significativa l\u2019acc\u00e9s a les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3 i esfor\u00e7ar-se a proporcionar acc\u00e9s universal i assequible a Internet als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats a tot tardar el 2020","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0c-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta sobre equipament i \u00fas de tecnologies d\u2019informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3 a les llars, recollida a Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/tvida/tic/a2015/t3.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Garantizar un acceso universal a internet asequible y de calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la proporci\u00f3n de hogares con acceso a internet hasta el 99,0% ","target_name":"Aumentar de forma significativa el acceso a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n y esforzarse por proporcionar acceso universal y asequible a internet en los pa\u00edses menos avanzados, a m\u00e1s tardar en el 2020","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n en los hogares, recogida por el Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/592716dfe6a4a2a4c773d4ac1a9b6a10c1f41c24","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.c.1"},"1-1-2":{"indicator_number":"1.1.2","permalink":"/1-1-2/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de persones residents a Barcelona (empadronades amb un m\u00ednim de dos anys d\u2019antiguitat) sense llar","indicator_sort_order":"01-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.1","graph_title":"Nombre de persones residents a Barcelona (empadronades amb un m\u00ednim de dos anys d\u2019antiguitat) sense llar","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total","data_disaggregation_information":"Tipus Habitatge","barcelona_target":"El 2030 tota persona resident a Barcelona que es quedi sense sostre tindr\u00e0 un llit on dormir i un plat a taula, i el nombre de persones sense llar es reduir\u00e0 fortament","national_indicator_available":"Nombre de persones residents a Barcelona (empadronades amb un m\u00ednim de dos anys d\u2019antiguitat) sense llar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el nombre de persones sense llar per sota de les 500","target_name":"Eradicar per a totes les persones del m\u00f3n la pobresa extrema, actualment mesurada per un ingr\u00e9s per persona inferior a 1,25 $ EUA al dia.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada dos anys","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Diagnosi del sensellarisme a Barcelona 2019   ","source_url_1":"http://www.bcn.cat/barcelonainclusiva/ca/2019/11/Diagnosi_sensellarisme_2019_WEB.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Xarxa d\u2019Atenci\u00f3 a Persones Sense Llar (XAPSLL)","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus Habitatge","value":"Sense sostre"},{"field":"Tipus Habitatge","value":"Sense habitatge"},{"field":"Tipus Habitatge","value":"Habitatge insegur"},{"field":"Tipus Habitatge","value":"Habitatge inadequat"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas residentes en Barcelona (empadronadas con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de antig\u00fcedad) sin hogar","graph_title":"N\u00famero de personas residentes en Barcelona (empadronadas con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de antig\u00fcedad) sin hogar","computation_units":"N\u00famero total","barcelona_target":"En 2030, todos los barceloneses que se queden sin hogar tendr\u00e1n una cama donde dormir y comida en la mesa, y el n\u00famero de personas sin hogar se reducir\u00e1 considerablemente","national_indicator_available":"N\u00famero de personas residentes en Barcelona (empadronadas con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de antig\u00fcedad) sin hogar","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el n\u00famero de personas sin hogar por debajo de las 500","target_name":"Erradicar la pobreza extrema para todos los habitantes del mundo, medida actualmente por un ingreso por persona inferior a 1,25 d\u00f3lares al d\u00eda.","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada dos a\u00f1os","source_url_text_1":"An\u00e1lisis de las personas sin hogar en Barcelona 2019 ","source_other_info_1":"Red de Asistencia a Personas sin Hogar (XAPSLL)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"1.1.2"},"3-4-1":{"indicator_number":"3.4.1","permalink":"/3-4-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de mortalitat prematura","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.4","graph_title":"Taxa de mortalitat prematura","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un ter\u00e7 les morts prematures i a la meitat la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic, aix\u00ed com incidir m\u00e9s en promoci\u00f3 de la salut","national_indicator_available":"Taxa de mortalitat prematura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un ter\u00e7 la taxa de mortalitat prematura: 1.934,5 pels homes and 1.317,1 per les dones","target_name":"Reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles, mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament, i promoure la salut mental i el benestar","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad prematura","graph_title":"Tasa de mortalidad prematura","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir en un tercio las muertes prematuras y a la mitad la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico, as\u00ed como incidir m\u00e1s en promoci\u00f3n de la salud","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad prematura","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un tercio la tasa de mortalidad prematura: 1.934,5 para los hombres y 1.317,1 para las mujeres","target_name":"Reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles, mediante la prevenci\u00f3n y el tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.4.1"},"7-1-2":{"indicator_number":"7.1.2","permalink":"/7-1-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"TIEPI Temps d\u2019Interrupci\u00f3 equivalent a la pot\u00e8ncia instal\u00b7lada en mitjana tensi\u00f3 en \u00e0rees urbanes de la prov\u00edncia de Barcelona","indicator_sort_order":"07-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.1","graph_title":"TIEPI Temps d\u2019Interrupci\u00f3 equivalent a la pot\u00e8ncia instal\u00b7lada en mitjana tensi\u00f3 en \u00e0rees urbanes de la prov\u00edncia de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la pobresa energ\u00e8tica i de les interrupcions de subministrament a Barcelona","national_indicator_available":"TIEPI Temps d\u2019Interrupci\u00f3 equivalent a la pot\u00e8ncia instal\u00b7lada en mitjana tensi\u00f3 en \u00e0rees urbanes de la prov\u00edncia de Barcelona","national_geographical_coverage":"Prov\u00edncia de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir fins a 0,3 l\u2019indicador d\u2019interrupci\u00f3 en el subministrament el\u00e8ctric","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a serveis d\u2019energia assequibles, confiables i moderns","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ministeri per a la Transici\u00f3 Ecol\u00f2gica i el Repte Demogr\u00e0fic ","source_url_1":"https://energia.gob.es/electricidad/CalidadServicio/Paginas/Indices.aspx","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ministeri per a la Transici\u00f3 Ecol\u00f2gica i el Repte Demogr\u00e0fic ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tiempo de interrupci\u00f3n equivalente a la potencia instalada (TIEPI) en media tensi\u00f3n en \u00e1reas urbanas de la provincia de Barcelona","graph_title":"Tiempo de interrupci\u00f3n equivalente a la potencia instalada (TIEPI) en media tensi\u00f3n en \u00e1reas urbanas de la provincia de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de la pobreza energ\u00e9tica y de las interrupciones de suministro en Barcelona","national_indicator_available":"Tiempo de interrupci\u00f3n equivalente a la potencia instalada (TIEPI) en media tensi\u00f3n en \u00e1reas urbanas de la provincia de Barcelona","national_geographical_coverage":"Provincia de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir hasta 0,3 el indicador de interrupci\u00f3n del suministro el\u00e9ctrico","target_name":"Garantizar el acceso universal a unos servicios energ\u00e9ticos asequibles, confiables y modernos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico ","source_other_info_1":"Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.1.2"},"7-3-1":{"indicator_number":"7.3.1","permalink":"/7-3-1/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis residencials de m\u00e9s de 40 anys que han estat rehabilitats per a la millora energ\u00e8tica","indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.3","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis residencials de m\u00e9s de 40 anys que han estat rehabilitats per a la millora energ\u00e8tica","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un parc d\u2019edificis privats i p\u00fablics d\u2019alta efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis residencials de m\u00e9s de 40 anys que han estat rehabilitats per a la millora energ\u00e8tica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 50% (15.856 edificis) o m\u00e9s de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida sigui d\u2019origen renovable ","target_name":"Duplicar la taxa mundial de millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima 2018-2030 ","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona. Ecologia, Urbanisme, Infraestructures i Mobilitat","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que han sido rehabilitados para su mejora energ\u00e9tica","graph_title":"Proporci\u00f3n de edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que han sido rehabilitados para su mejora energ\u00e9tica","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un parque de edificios privados y p\u00fablicos de alta eficiencia energ\u00e9tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que han sido rehabilitados para su mejora energ\u00e9tica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir la rehabilitaci\u00f3n en\u00e9rgica del 20% (15.856 edificios) de los edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os y la rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica de los edificios municipales a un ritmo del 3 % anual","target_name":"Duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energ\u00e9tica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima 2018-2030","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona. Ecolog\u00eda, Urbanismo, Infraestructuras y Movilidad ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.3.1"},"3-4-3":{"indicator_number":"3.4.3","permalink":"/3-4-3/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de pr\u00e0ctica esportiva en la poblaci\u00f3 adulta","indicator_sort_order":"03-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.4","graph_title":"Percentatge de pr\u00e0ctica esportiva en la poblaci\u00f3 adulta","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un ter\u00e7 les morts prematures i a la meitat la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic, aix\u00ed com incidir m\u00e9s en promoci\u00f3 de la salut","national_indicator_available":"Percentatge de pr\u00e0ctica esportiva en la poblaci\u00f3 adulta","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de pr\u00e0ctica esportiva en adults, tant en els homes com en les dones, per sobre del 80%","target_name":"Reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles, mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament, i promoure la salut mental i el benestar","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta d\u2019h\u00e0bits esportius de Barcelona","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/esports/ca/observatori-de-lesporti-de-lactivitat-f%C3%ADsica-de-barcelona","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l'Esport","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva en la poblaci\u00f3n adulta","graph_title":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva en la poblaci\u00f3n adulta","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030 reducir en un tercio las muertes prematuras y en la mitad la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico, as\u00ed como incidir m\u00e1s en promoci\u00f3n de la salud","national_indicator_available":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva en la poblaci\u00f3n adulta","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de pr\u00e1ctica deportiva en adultos, tanto en los hombres como en las mujeres, por encima del 80%","target_name":"Reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles, mediante la prevenci\u00f3n y el tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de h\u00e1bitos deportivos de Barcelona","source_other_info_1":"Observatorio del Deporte","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.4.3"},"10-4-1":{"indicator_number":"10.4.1","permalink":"/10-4-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"City Council expenditure on social services and social promotion, calculated based on functional unit 23of the liquidated municipal budget","indicator_sort_order":"10-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.4","graph_title":"City Council expenditure on social services and social promotion, calculated based on functional unit 23of the liquidated municipal budget","data_show_map":false,"computation_units":"Euros and Percentage","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, municipal commitment to equality and social-inclusion policies ","national_indicator_available":"City Council expenditure on social services and social promotion, calculated based on functional unit 23of the liquidated municipal budget","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Maintain the City Council\u2019s expenditure on social services and social promotion with the necessary resources. Target value 2030: To be determined","target_name":"Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Open budget ","source_url_1":"'http://ajuntament.barcelona.cat/estrategiaifinances/pressupostobert/ca/'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.4.1"},"8-2-2":{"indicator_number":"8.2.2","permalink":"/8-2-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de diversificaci\u00f3 dels sectors productius","indicator_sort_order":"08-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.2","graph_title":"\u00cdndex de diversificaci\u00f3 dels sectors productius","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 una economia altament productiva i diversificada ","national_indicator_available":"\u00cdndex de diversificaci\u00f3 dels sectors productius","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir un nivell de diversificaci\u00f3 dels sectors productius inferior al 6%","target_name":"Aconseguir nivells m\u00e9s elevats de productivitat econ\u00f2mica mitjan\u00e7ant la diversificaci\u00f3, la modernitzaci\u00f3 tecnol\u00f2gica i la innovaci\u00f3, entre d\u2019altres maneres centrant l\u2019atenci\u00f3 en sectors de m\u00e9s valor afegit i \u00fas intensiu de m\u00e0 d\u2019obra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de les dades del Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD sobre els sectors que composen el PIB de la ciutat","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/economia/pib/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos","graph_title":"\u00cdndice de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"En el 2030, una econom\u00eda altamente productiva y diversificada","national_indicator_available":"\u00cdndice de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener un nivel de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos inferior al 6 %","target_name":"Lograr niveles m\u00e1s elevados de productividad econ\u00f3mica mediante la diversificaci\u00f3n, la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, entre otros m\u00e9todos, centrando la atenci\u00f3n en los sectores de mayor valor a\u00f1adido y un uso intensivo de la mano de obra","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de los datos del Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la OMD sobre los sectores que componen el PIB de la ciudad","source_other_info_1":"Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.2.2"},"2-a-1":{"indicator_number":"2.a.1","permalink":"/2-a-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019alimentaci\u00f3 i la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria","indicator_sort_order":"02-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019alimentaci\u00f3 i la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019alimentaci\u00f3 i l\u2019agricultura urbana","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019alimentaci\u00f3 i la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en els projectes realitzats en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament per fomentar la sobirania aliment\u00e0ria a trav\u00e9s de l\u2019agricultura urbana, sostenible, comunit\u00e0ria i de car\u00e0cter social","target_name":"Augmentar, fins i tot mitjan\u00e7ant una major cooperaci\u00f3 internacional, les inversions en infraestructura rural, investigaci\u00f3 i serveis d\u2019extensi\u00f3 agr\u00edcola, desenvolupament tecnol\u00f2gic i bancs de gens de plantes i bestiar per tal de millorar la capacitat de producci\u00f3 agropecu\u00e0ria en els pa\u00efsos en desenvolupament, particularment en els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la alimentaci\u00f3n y la producci\u00f3n agropecuaria","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la alimentaci\u00f3n y la producci\u00f3n agropecuaria","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en el \u00e1mbito de la alimentaci\u00f3n y la agricultura urbana ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la alimentaci\u00f3n y la producci\u00f3n agropecuaria","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en los proyectos realizados en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo para fomentar la soberan\u00eda alimentaria a trav\u00e9s de la agricultura urbana, sostenible, comunitaria y de car\u00e1cter social","target_name":"Aumentar, incluso mediante una mayor cooperaci\u00f3n internacional, las inversiones en infraestructura rural, investigaci\u00f3n y servicios de extensi\u00f3n agr\u00edcola, desarrollo tecnol\u00f3gico y bancos de genes de plantas y ganado, con el fin de mejorar la capacidad de producci\u00f3n agropecuaria en los pa\u00edses en desarrollo, particularmente en los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/81282f183421fa144ded19812b6b8493fbcc9d4b","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"2.a.1"},"7-a-2":{"indicator_number":"7.a.2","permalink":"/7-a-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la generaci\u00f3 i la provisi\u00f3 d\u2019energia","indicator_sort_order":"07-0a-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la generaci\u00f3 i la provisi\u00f3 d\u2019energia","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019energia, incloent recerca, tecnologia i infraestructura per al subministrament","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la generaci\u00f3 i la provisi\u00f3 d\u2019energia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019energia, incloent recerca, tecnologia i infraestructura per al subministrament","target_name":"Augmentar la cooperaci\u00f3 internacional per tal de facilitar l\u2019acc\u00e9s a la investigaci\u00f3 i a les tecnologies energ\u00e8tiques no contaminants, incloses les fonts d\u2019energia renovables, l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i les tecnologies de combustibles f\u00f2ssils avan\u00e7ades i menys contaminants, i promoure la inversi\u00f3 en infraestructures energ\u00e8tiques i tecnologies d\u2019energia no contaminant","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la generaci\u00f3n y provisi\u00f3n de energ\u00eda","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la generaci\u00f3n y provisi\u00f3n de energ\u00eda","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional en el \u00e1mbito de la energ\u00eda, incluyendo investigaci\u00f3n, tecnolog\u00eda e infraestructura para el suministro ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la generaci\u00f3n y provisi\u00f3n de energ\u00eda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario anual para fomentar las energ\u00edas renovables en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, y consolidar la l\u00ednea de proyectos en justicia clim\u00e1tica y una red de actores de la ciudad alineados e implicados en este \u00e1mbito","target_name":"Aumentar la cooperaci\u00f3n internacional con el fin de facilitar el acceso a la investigaci\u00f3n y a las tecnolog\u00edas energ\u00e9ticas no contaminantes, incluidas las fuentes de energ\u00eda renovables, la eficiencia energ\u00e9tica y las tecnolog\u00edas de combustibles f\u00f3siles avanzadas y menos contaminantes, y promover la inversi\u00f3n en infraestructuras energ\u00e9ticas y tecnolog\u00edas de energ\u00eda no contaminante","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.a.2"},"3-6-2":{"indicator_number":"3.6.2","permalink":"/3-6-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","indicator_sort_order":"03-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.6","graph_title":"Nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una dr\u00e0stica reducci\u00f3 del cost hum\u00e0 provocat pels accidents de tr\u00e0nsit ","national_indicator_available":"Nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir al 40% el nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit respecte als valors del 2015: Menys de 120","target_name":"Per a 2020, reduir a la meitat el nombre mundial de morts i lesions causats per accidents de tr\u00e0nsit","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD  ","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/anuari/Anuari2020_AAFF.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de personas heridas gravemente por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","graph_title":"N\u00famero anual de personas heridas gravemente por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, lograr una dr\u00e1stica reducci\u00f3n del coste humano provocado por los accidentes de tr\u00e1fico ","national_indicator_available":"N\u00famero anual de personas heridas gravemente por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir al 40% el n\u00famero anual de personas gravemente heridas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico con respecto a los valores alcanzados en el a\u00f1o 2015: Inferior a 120","target_name":"Para el 2020, reducir a la mitad el n\u00famero mundial de muertes y lesiones causadas por accidentes de tr\u00e1fico","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos   ","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.6.2"},"4-7-1":{"indicator_number":"4.7.1","permalink":"/4-7-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de centres educatius de adherits a la xarxa escoles + sostenibles (inclou escoles bressol, infantil, prim\u00e0ria, ESO, cicles formatius, escoles especials, batxillerat i escoles d\u2019adults)","indicator_sort_order":"04-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Proporci\u00f3 de centres educatius de adherits a la xarxa escoles + sostenibles (inclou escoles bressol, infantil, prim\u00e0ria, ESO, cicles formatius, escoles especials, batxillerat i escoles d\u2019adults)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de centres educatius de adherits a la xarxa escoles + sostenibles (inclou escoles bressol, infantil, prim\u00e0ria, ESO, cicles formatius, escoles especials, batxillerat i escoles d\u2019adults)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que al 100% dels centres educatius s\u2019adhereixin a la xarxa Escoles + Sostenibles","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2014-2015","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual ISB (Indicadors de Sostenibilitat de Barcelona)","source_url_1":" https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de centros educativos adheridos a la red Escuelas + Sostenibles (incluye escoles bressol, educaci\u00f3n infantil y primaria, ESO, ciclos formativos, escuelas especiales, bachillerato y escuelas de adultos)","graph_title":"Proporci\u00f3n de centros educativos adheridos a la red Escuelas + Sostenibles (incluye escoles bressol, educaci\u00f3n infantil y primaria, ESO, ciclos formativos, escuelas especiales, bachillerato y escuelas de adultos)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de centros educativos adheridos a la red Escuelas + Sostenibles (incluye escoles bressol, educaci\u00f3n infantil y primaria, ESO, ciclos formativos, escuelas especiales, bachillerato y escuelas de adultos)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el 100 % de los centros educativos se adhieran a la red Escuelas + Sostenibles ","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual de los ISB (Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona) ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.1"},"3-3-3":{"indicator_number":"3.3.3","permalink":"/3-3-3/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de tuberculosi (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.3","graph_title":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de tuberculosi (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de tuberculosi (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Homes: <12 Dones: <8","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-03.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de incidencia de tuberculosis (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Tasa de incidencia de tuberculosis (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Tasa de incidencia de tuberculosis (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Hombres: 12; mujeres: 8","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.3.3"},"4-b-1":{"indicator_number":"4.b.1","permalink":"/4-b-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019educaci\u00f3","indicator_sort_order":"04-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019educaci\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019educaci\u00f3","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019educaci\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en el suport a projectes educatius, tant de tipus formal com no formal, ubicats en ciutats","target_name":"Per a 2020, augmentar substancialment a escala mundial el nombre de beques disponibles per als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos d\u2019\u00c0frica (...)","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de educaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la educaci\u00f3n","graph_title":"Recursos del Programa de educaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la educaci\u00f3n","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n","national_indicator_available":"Recursos del Programa de educaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la educaci\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en el apoyo a proyectos educativos, tanto de tipo formal como no formal, ubicados en ciudades","target_name":"Para el 2020, aumentar sustancialmente a escala mundial el n\u00famero de becas disponibles para los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos avanzados, los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses de \u00c1frica [...]","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.b.1"},"9-5-1":{"indicator_number":"9.5.1","permalink":"/9-5-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Posici\u00f3 de Barcelona a l'Innovation Cities Index (ranking europeu)","indicator_sort_order":"9-5-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.5","graph_title":"Posici\u00f3 de Barcelona a l'Innovation Cities Index (ranking europeu)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pel 2030, Barcelona, una de les 5 capitals europees de la ci\u00e8ncia i la innovaci\u00f3","national_indicator_available":"Posici\u00f3 de Barcelona a l'Innovation Cities Index (ranking europeu)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar Barcelona entre els cinc primers llocs de les ciutats europees a l\u2019Innovation Cities Index","target_name":"Augmentar la investigaci\u00f3 cient\u00edfica i millorar la capacitat tecnol\u00f2gica dels sectors industrials de tots els pa\u00efsos, en particular els pa\u00efsos en desenvolupament, entre d\u2019altres maneres fomentant la innovaci\u00f3 i augmentant substancialment, d\u2019aqu\u00ed al 2030, el nombre de persones que treballen en el camp de la investigaci\u00f3 i el desenvolupament per cada mili\u00f3 d\u2019habitants, aix\u00ed com la despesa en investigaci\u00f3 i desenvolupament dels sectors p\u00fablic i privat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Innovation Cities Index","source_url_1":"https://www.innovation-cities.com/city-rankings/","source_url_text_2":"Informe anual de l\u2019Observatori de l\u2019Economia de Barcelona","source_url_2":"https://barcelonatechcity.com/wp-content/uploads/2020/03/Observatori-2019_CAT_interactiu.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l\u2019Economia de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Posici\u00f3n de Barcelona en el Innovation Cities Index (clasificaci\u00f3n europea)","graph_title":"Posici\u00f3n de Barcelona en el Innovation Cities Index (clasificaci\u00f3n europea)","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, Barcelona, una de las cinco capitales europeas de la ciencia y la innovaci\u00f3n","national_indicator_available":"Posici\u00f3n de Barcelona en el Innovation Cities Index (clasificaci\u00f3n europea)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar a Barcelona entre los cinco primeros puestos de las ciudades europeas en el Innovation Cities Index","target_name":"Aumentar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y mejorar la capacidad tecnol\u00f3gica de los sectores industriales de todos los pa\u00edses, en particular los pa\u00edses en desarrollo, entre otros m\u00e9todos, fomentando la innovaci\u00f3n y aumentando sustancialmente, de aqu\u00ed al 2030, el n\u00famero de personas que trabajan en el campo de la investigaci\u00f3n y el desarrollo por cada mill\u00f3n de habitantes, as\u00ed como el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo de los sectores p\u00fablico y privado","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Innovation Cities Index","source_url_text_2":"Informe anual del Observatorio de la Econom\u00eda de Barcelona","source_other_info_1":"Observatorio de la Econom\u00eda de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.5.1"},"14-2-1":{"indicator_number":"14.2.1","permalink":"/14-2-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","indicator_sort_order":"14-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.2","graph_title":"Indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, totes les platges de Barcelona amb una qualitat d\u2019aigua excel\u00b7lent","national_indicator_available":"Indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir un 3 (nivell excel\u00b7lent) en l\u2019indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona>-","target_name":"Per al 2020, gestionar i protegir de manera sostenible dels ecosistemes marins i costaners amb vista a evitar efectes nocius importants, fins i tot mitjan\u00e7ant l\u2019enfortiment de la seva resili\u00e8ncia, i adoptar mesures de restauraci\u00f3 a fi de restablir la salut i la productivitat dels oceans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona per als anys 2015 i 2016; Ag\u00e8ncia Catalana de l\u2019Aigua de 2017 en endavant","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/salut-ambiental/platges/","source_url_text_2":"Catalan Water Agency from 2017 onwards","source_url_2":"http://aca.gencat.cat/ca/laigua/estat-del-medi-hidric/qualitat-de-les-aiguees-de-bany/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de la calidad del agua en las playas de Barcelona","graph_title":"Indicador de la calidad del agua en las playas de Barcelona","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, todas las playas de Barcelona con una calidad de agua excelente","national_indicator_available":"Indicador de la calidad del agua en las playas de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Lograr un 3 (nivel excelente) en el indicador de calidad del agua en las playas de Barcelona>-","target_name":"Para el 2020, gestionar y proteger de manera sostenible los ecosistemas marinos y costeros para evitar efectos nocivos importantes, incluso mediante el fortalecimiento de su resiliencia, y adoptar medidas de restauraci\u00f3n con el fin de restablecer la salud y la productividad de los oc\u00e9anos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona para los a\u00f1os 2015 y 2016; Agencia Catalana del Agua de 2017 en adelante","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/152398c922bbe40cb3c4c869c4bb31606eb9c17c","indicator":"14.2.1"},"1-a-1":{"indicator_number":"1.a.1","permalink":"/1-a-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de la reducci\u00f3 de la pobresa","indicator_sort_order":"01-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de la reducci\u00f3 de la pobresa","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en la reducci\u00f3 de la pobresa","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de la reducci\u00f3 de la pobresa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar els projectes en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament que contribueixin a reduir la pobresa i a millorar les condicions del vida i les oportunitats dels habitants vulnerables en \u00e0rees urbanes, a trav\u00e9s de programes d\u2019economia cooperativa, social i solid\u00e0ria, i de millora de programes socials municipals","target_name":"Garantir una mobilitzaci\u00f3 significativa de recursos procedents de diverses fonts, fins i tot mitjan\u00e7ant la millora de la cooperaci\u00f3 per al desenvolupament, per tal de proporcionar mitjans suficients i previsibles als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, perqu\u00e8 implementin programes i pol\u00edtiques encaminats a posar fi a la pobresa en totes les seves dimensions","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a reducir la pobreza","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a reducir la pobreza","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en la reducci\u00f3n de la pobreza","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a reducir la pobreza","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar los proyectos en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo que contribuyan a reducir la pobreza y a mejorar las condiciones de vida y las oportunidades de los habitantes vulnerables en \u00e1reas urbanas, mediante programas de econom\u00eda cooperativa, social y solidaria, y de mejora de programas sociales municipales","target_name":"Garantizar una movilizaci\u00f3n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, con el fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos avanzados, para que implementen programas y pol\u00edticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/39a23dc22a4ec033164c76d03d06d7c195d0f212","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"1.a.1"},"3-5-2":{"indicator_number":"3.5.2","permalink":"/3-5-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis entre les persones adultes","indicator_sort_order":"03-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis entre les persones adultes","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis entre les persones adultes","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un ter\u00e7 el consum de risc de cannabis: sota del 3,8%","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre las personas adultas","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre las personas adultas","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre las personas adultas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un tercio el consumo de riesgo de cannabis: debajo de 3,8%","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de Salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.2"},"4-4-1":{"indicator_number":"4.4.1","permalink":"/4-4-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","indicator_sort_order":"04-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.4","graph_title":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, quatre de cada cinc joves hauran completat algun tipus de formaci\u00f3 postobligat\u00f2ria","national_indicator_available":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","target_name":"Augmentar substancialment el nombre de joves i persones adultes que tenen les compet\u00e8ncies necess\u00e0ries, en particular t\u00e8cniques i professionals, per a accedir a l\u2019ocupaci\u00f3, el treball digne i l\u2019emprenedoria","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut d\u2019Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB) a partir del Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de entre 20 y 24 a\u00f1os que poseen, como m\u00ednimo, el t\u00edtulo de bachillerato o de CFGM","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de entre 20 y 24 a\u00f1os que poseen, como m\u00ednimo, el t\u00edtulo de bachillerato o de CFGM","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, cuatro de cada cinco j\u00f3venes habr\u00e1n completado alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n postobligatoria ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de personas de entre 20 y 24 a\u00f1os que poseen, como m\u00ednimo, el t\u00edtulo de bachillerato o de CFGM","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s del 80 % de las personas de entre 20 y 24 a\u00f1os hayan completado con \u00e9xito, como m\u00ednimo, estudios de bachillerato o de ciclo formativo de grado medio","target_name":"Aumentar sustancialmente el n\u00famero de j\u00f3venes y personas adultas que tienen las competencias necesarias, en particular t\u00e9cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB) a partir del Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.4.1"},"2-2-1":{"indicator_number":"2.2.1","permalink":"/2-2-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de prevalen\u00e7a de l\u2019obesitat","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.2","graph_title":"Taxa de prevalen\u00e7a de l\u2019obesitat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un 20% la incid\u00e8ncia de l\u2019obesitat, especialment en els infants ","national_indicator_available":"Taxa de prevalen\u00e7a de l\u2019obesitat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Poblaci\u00f3 adulta: Inferior al 11% Poblaci\u00f3 0-17: Per determinar (encara no es disposa d\u2019un indicador prou sistem\u00e0tic per mesurar la incid\u00e8ncia de l\u2019obesitat en aquesta franja d\u2019edat. S\u2019est\u00e0 treballant per aconseguir-lo)","target_name":"Posar fi a totes les formes de malnutrici\u00f3, fins i tot aconseguint, a tot tardar el 2025, les fites convingudes internacionalment sobre el retard del creixement i l\u2019emaciaci\u00f3 dels menors de 5 anys, i abordar les necessitats de nutrici\u00f3 de les adolescents, dones embarassades i lactants, aix\u00ed com les persones grans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 4 anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Poblaci\u00f3 adulta: Enquesta de Salut de Barcelona. Poblaci\u00f3 0-17: Pendent obtenci\u00f3 dades","source_url_1":"https://www.aspb.cat/wp-content/uploads/2018/07/Enquesta-salut-Barcelona-2016-17.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Tasa de prevalencia de la obesidad","graph_title":"Tasa de prevalencia de la obesidad","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"Para el 2030, reducir en un 20 % la incidencia de la obesidad, especialmente en la infancia ","national_indicator_available":"Tasa de prevalencia de la obesidad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Poblaci\u00f3 adulta: Inferior al 11%. Poblaci\u00f3n 0-17: Por determinar ","target_name":"Poner fin a todas las formas de malnutrici\u00f3n, incluso logrando, a m\u00e1s tardar en el 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciaci\u00f3n de los menores de 5 a\u00f1os, y abordar las necesidades de nutrici\u00f3n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes, y las personas mayores","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 4 a\u00f1s","source_url_text_1":"Poblaci\u00f3 adulta: Encuesta de Salud de Barcelona. Poblaci\u00f3n 0-17: Pendiente obtenci\u00f3n datos","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"2.2.1"},"9-2-2":{"indicator_number":"9.2.2","permalink":"/9-2-2/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Pes de la ind\u00fastria en el VAB generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","indicator_sort_order":"9-2-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.2","graph_title":"Pes de la ind\u00fastria en el VAB generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una industria sostenible i competitiva","national_indicator_available":"Pes de la ind\u00fastria en el VAB generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","national_geographical_coverage":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que la industria representi m\u00e9s del 12% del Valor Afegit Brut generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona al sector industrial","target_name":"Promoure una industrialitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible i, a tot tardar el 2030, augmentar de manera significativa la contribuci\u00f3 de la ind\u00fastria a l\u2019ocupaci\u00f3 i al producte interior brut, d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals, i duplicar aquesta contribuci\u00f3 als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Sistema d'Indicadors Metropolitans de Barcelona (SIMBA)","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1935&id_cat=301","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Peso de la industria en el VAB generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","graph_title":"Peso de la industria en el VAB generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, una industria sostenible y competitiva","national_indicator_available":"Peso de la industria en el VAB generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","national_geographical_coverage":"\u00c1rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que la industria represente m\u00e1s del 12,0% del valor a\u00f1adido bruto generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","target_name":"Promover una industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y, a m\u00e1s tardar en el 2030, aumentar significativamente la contribuci\u00f3n de la industria al empleo y al producto interior bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esta contribuci\u00f3n en los pa\u00edses menos adelantados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Sistema de Indicadores Metropolitanos de Barcelona (SIMBA). Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.2.2"},"3-8-1":{"indicator_number":"3.8.1","permalink":"/3-8-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"binary","indicator_name":"Indicador sint\u00e8tic del percentatge de poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics: atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica","indicator_sort_order":"03-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.8","graph_title":"Indicador sint\u00e8tic del percentatge de poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics: atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat el nombre de persones que no accedeixen a atenci\u00f3 o tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics","national_indicator_available":"Indicador sint\u00e8tic del percentatge de poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics: atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a la meitat la proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics; atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica: 6,8% dones, 4,9% homes","target_name":"Assolir la cobertura sanit\u00e0ria universal, en particular la protecci\u00f3 contra els riscos financers, l\u2019acc\u00e9s a serveis de salut essencials de qualitat i l\u2019acc\u00e9s a medicaments i vacunes segurs, efica\u00e7os, assequibles i de qualitat per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de dades desagregades de Barcelona ciutat de l\u2019Enquesta de Salut de Catalunya 2019   ","source_url_1":"https://salutweb.gencat.cat/ca/el_departament/estadistiques_sanitaries/enquestes/esca/resultats_enquesta_salut_catalunya/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Enquesta de Salut de Catalunya 2019 (Departament de Salut. Generalitat de Catalunya)","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador sint\u00e9tico del porcentaje de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos: atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica","graph_title":"Indicador sint\u00e9tico del porcentaje de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos: atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el n\u00famero de personas que no acceden a atenci\u00f3n o tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos ","national_indicator_available":"Indicador sint\u00e9tico del porcentaje de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos: atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a la mitad la proporci\u00f3n de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos; atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica: 6,8% mujeres, 4,9% hombres","target_name":"Alcanzar la cobertura sanitaria universal, en particular la protecci\u00f3n contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de salud esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas seguros, eficaces, asequibles y de calidad para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n de datos desagregados de Barcelona ciudad de la Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019   ","source_other_info_1":"Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019 (Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya) ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","indicator":"3.8.1"},"7-1-1":{"indicator_number":"7.1.1","permalink":"/7-1-1/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.1","graph_title":"Proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la pobresa energ\u00e8tica i de les interrupcions de subministrament a Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar per sota del 3% la proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a serveis d\u2019energia assequibles, confiables i moderns","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_cat=244","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de la pobreza energ\u00e9tica y de las interrupciones de suministro en Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona y Area Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por debajo del 3% la proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener la vivienda a una temperatura adecuada","target_name":"Garantizar el acceso universal a unos servicios energ\u00e9ticos asequibles, confiables y modernos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.1.1"},"1-4-1":{"indicator_number":"1.4.1","permalink":"/1-4-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Mitjana de dies d\u2019espera entre la data de visita al Centre de Serveis Socials i la data en qu\u00e8 va ser programada la visita","indicator_sort_order":"01-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.4","graph_title":"Mitjana de dies d\u2019espera entre la data de visita al Centre de Serveis Socials i la data en qu\u00e8 va ser programada la visita","data_show_map":false,"computation_units":"Mitjana","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 garantir un acc\u00e9s \u00e0gil als serveis socials municipals ","national_indicator_available":"Mitjana de dies d\u2019espera entre la data de visita al Centre de Serveis Socials i la data en qu\u00e8 va ser programada la visita","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que el temps mitj\u00e0 d\u2019espera per accedir a la primera visita dels centres de serveis socials municipals estigui per sota dels 15 dies","target_name":"Garantir que tots els homes i les dones, en particular les persones pobres i vulnerables, tinguin els mateixos drets als recursos econ\u00f2mics, aix\u00ed com acc\u00e9s als serveis b\u00e0sics, la propietat i el control de les terres i altres b\u00e9ns, l\u2019her\u00e8ncia, els recursos naturals, les noves tecnologies apropiades i els serveis financers, incloses les micro-finances","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea de Drets Socials","source_url_1":"https://qcm.bcn.cat","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea de Drets Socials","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Media de d\u00edas de espera entre la fecha de visita al centro de servicios sociales y la fecha en la que fue programada la visita","graph_title":"Media de d\u00edas de espera entre la fecha de visita al centro de servicios sociales y la fecha en la que fue programada la visita","computation_units":"Media","barcelona_target":"Para el 2030, garantizar un acceso \u00e1gil a los servicios sociales municipales ","national_indicator_available":"Media de d\u00edas de espera entre la fecha de visita al centro de servicios sociales y la fecha en la que fue programada la visita","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el tiempo medio de espera para acceder a la primera visita de los centros de servicios sociales municipales est\u00e9 por debajo de quince d\u00edas","target_name":"Garantizar que todos los hombres y las mujeres, en particular las personas pobres y vulnerables, tengan los mismos derechos a los recursos econ\u00f3micos, as\u00ed como acceso a los servicios b\u00e1sicos, la propiedad y el control de las tierras y otros bienes, la herencia, los recursos naturales, las nuevas tecnolog\u00edas apropiadas y los servicios financieros, incluida la microfinanciaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","source_other_info_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/6c2b065f54d876527991cdaf53a939d265fd2818","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"1.4.1"},"4-2-1":{"indicator_number":"4.2.1","permalink":"/4-2-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, augmentar l\u2019escolaritzaci\u00f3 en l\u2019etapa 1-3 anys, vetllant perqu\u00e8 l\u2019augment es produeixi especialment en els infants de fam\u00edlies de nivell socioecon\u00f2mic baix","national_indicator_available":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat per sobre del 60%","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens tinguin acc\u00e9s a serveis d\u2019atenci\u00f3 i desenvolupament en la primera infantesa, i a un ensenyament preescolar de qualitat, a fi que estiguin preparats per a l\u2019ensenyament primari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad","graph_title":"Tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, aumentar la escolarizaci\u00f3n en la etapa 1-3 a\u00f1os, velando por que el aumento provenga especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_indicator_available":"Tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad por encima del 60 %","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y a una educaci\u00f3n preescolar de calidad, con el fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","source_other_info_1":"Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.2.1"},"8-9-3":{"indicator_number":"8.9.3","permalink":"/8-9-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Despesa mitjana per turista i dia, en l\u2019allotjament (nit) i en el total de l\u2019estada","indicator_sort_order":"08-09-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.9","graph_title":"Despesa mitjana per turista i dia, en l\u2019allotjament (nit) i en el total de l\u2019estada","data_show_map":false,"computation_units":"Euros nit i Euros per estada","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Despesa mitjana per turista i dia, en l\u2019allotjament (nit) i en el total de l\u2019estada","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir un increment de la despesa mitjana per turista: Superior a 60 euros nit i a 90 euros estada","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori del Turisme de Barcelona","source_url_1":"https://www.observatoriturisme.barcelona/sites/default/files/IAOTB18.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Gasto medio por turista y d\u00eda, en el alojamiento (noche) y en el total de la estancia","graph_title":"Gasto medio por turista y d\u00eda, en el alojamiento (noche) y en el total de la estancia","computation_units":"Euros por noche y Euros por estancia","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"Gasto medio por turista y d\u00eda, en el alojamiento (noche) y en el total de la estancia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir un incremento del gasto medio por turista: Superior a 60 euros noche y a 90 euros estancia","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Observatorio del Turismo de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/ab5464b136a35e8bcd036032dddb017b828ae568","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.9.3"},"14-b-2":{"indicator_number":"14.b.2","permalink":"/14-b-2/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valor econ\u00f2mic de les captures efectuades per la flota pesquera del port de Barcelona","indicator_sort_order":"14-0b-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.b","graph_title":"Valor econ\u00f2mic de les captures efectuades per la flota pesquera del port de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 promoure el manteniment del sector pesquer a Barcelona, posant en valor les seves aportacions econ\u00f2miques, ambientals i culturals","national_indicator_available":"Valor econ\u00f2mic de les captures efectuades per la flota pesquera del port de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir un valor de captures proporcional a la seva capacitat: 8,6% del valor econ\u00f2mic de les captures negociades a les llotges de peix catalanes","target_name":"Facilitar l\u2019acc\u00e9s dels pescadors artesanals en petita escala als recursos marins i als mercats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0b-0.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut d'Estad\u00edstica de Catalunya (IDESCAT)","source_url_1":"https://www.idescat.cat/pub/?id=aec&n=467&lang=es&t=2019l","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estad\u00edstica de Catalunya (IDESCAT)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valor econ\u00f3mico de las capturas efectuadas por la flota pesquera del puerto de Barcelona","graph_title":"Valor econ\u00f3mico de las capturas efectuadas por la flota pesquera del puerto de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, promover el mantenimiento del sector pesquero en Barcelona, destacando el valor de sus aportaciones econ\u00f3micas, ambientales y culturales","national_indicator_available":"Valor econ\u00f3mico de las capturas efectuadas por la flota pesquera del puerto de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener un valor de capturas proporcional a su capacidad: 8,6 % del valor econ\u00f3mico de las capturas negociadas en las lonjas de pescado catalanas","target_name":"Facilitar el acceso de los pescadores artesanales de peque\u00f1a escala a los recursos marinos y a los mercados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o ","source_url_text_1":"Instituto de Estad\u00edstica de Catalunya (Idescat)","source_other_info_1":"Instituto de Estad\u00edstica de Catalunya (Idescat)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/152398c922bbe40cb3c4c869c4bb31606eb9c17c","indicator":"14.b.2"},"8-5-4":{"indicator_number":"8.5.4","permalink":"/8-5-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de persones contractades a trav\u00e9s de la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral de les persones amb discapacitat (XIB)","indicator_sort_order":"08-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Nombre anual de persones contractades a trav\u00e9s de la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral de les persones amb discapacitat (XIB)","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Nombre anual de persones contractades a trav\u00e9s de la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral de les persones amb discapacitat (XIB)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s de 1.000 persones amb discapacitat siguin contractades cada any per la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia de Drets Socials","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/mercat-detreball/remuneracions-salarials/remuneracions-salarials","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de personas contratadas a trav\u00e9s de la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona de personas con discapacidad (XIB, por sus siglas en catal\u00e1n)","graph_title":"N\u00famero anual de personas contratadas a trav\u00e9s de la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona de personas con discapacidad (XIB, por sus siglas en catal\u00e1n)","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"N\u00famero anual de personas contratadas a trav\u00e9s de la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona de personas con discapacidad (XIB, por sus siglas en catal\u00e1n)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s de 1.000 personas con discapacidad sean contratadas cada a\u00f1o por la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Derechos Sociales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/dddf5b65defc3276b9cc8f78596d87285028ffb1","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.4"},"9-c-2":{"indicator_number":"9.c.2","permalink":"/9-c-2/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet per cable o fibra \u00f2ptica","indicator_sort_order":"09-0c-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.c","graph_title":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet per cable o fibra \u00f2ptica","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Garantir un acc\u00e9s universal a Internet assequible i de qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet per cable o fibra \u00f2ptica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la proporci\u00f3 de llars amb equipament TIC de banda ampla fins al 90,0%","target_name":"Augmentar de forma significativa l\u2019acc\u00e9s a les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3 i esfor\u00e7ar-se a proporcionar acc\u00e9s universal i assequible a Internet als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats a tot tardar el 2020","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0c-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta sobre equipament i \u00fas de tecnologies d\u2019informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3 a les llars, recollida a Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/tvida/tic/a2015/t3.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet por cable o fibra \u00f3ptica","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet por cable o fibra \u00f3ptica","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Garantizar un acceso universal a internet asequible y de calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet por cable o fibra \u00f3ptica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la proporci\u00f3n de hogares con equipamiento TIC de banda ancha hasta el 90,0%","target_name":"Aumentar de forma significativa el acceso a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n y esforzarse por proporcionar acceso universal y asequible a internet en los pa\u00edses menos avanzados, a m\u00e1s tardar en el 2020","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n en los hogares, recogida por el Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/592716dfe6a4a2a4c773d4ac1a9b6a10c1f41c24","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.c.2"},"8-5-2":{"indicator_number":"8.5.2","permalink":"/8-5-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb risc de pobresa","indicator_sort_order":"08-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb risc de pobresa","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb risc de pobresa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de pobresa laboral per sota del 10,0%","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1696&id_cat=425","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"IERMB","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as en riesgo de pobreza","graph_title":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as en riesgo de pobreza","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as en riesgo de pobreza","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de pobreza laboral, por debajo del 10,0%","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"IERMB","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.2"},"5-2-2":{"indicator_number":"5.2.2","permalink":"/5-2-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de dones assassinades, v\u00edctimes de viol\u00e8ncia masclista","indicator_sort_order":"5-2-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.2","graph_title":"Nombre de dones assassinades, v\u00edctimes de viol\u00e8ncia masclista","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 erradicar la viol\u00e8ncia masclista a Barcelona","national_indicator_available":"Nombre de dones assassinades, v\u00edctimes de viol\u00e8ncia masclista","national_geographical_coverage":"Partit judicial de Barcelona","source_organisation_1":"Consell General del Poder Judicial","target_line_2030":"Situar el nombre de feminicidis a zero","target_name":"Eliminar totes les formes de viol\u00e8ncia contra totes les dones i nenes en els \u00e0mbits p\u00fablic i privat, inclosos el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual, aix\u00ed com altres tipus d\u2019explotaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Consell General del Poder Judicial ","source_url_1":"'http://www.poderjudicial.es/cgpj/es/Temas/Estadistica-Judicial/Estadistica-por-temas/Datos-penales--civiles-y-laborales/Violencia-domestica-y-Violencia-de-genero/Datos-sobre-Violencia-sobre-la-mujer-en-la-estadistica-del-CGPJ/'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consell General del Poder Judicial ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de mujeres asesinadas, v\u00edctimas de violencia machista","graph_title":"N\u00famero de mujeres asesinadas, v\u00edctimas de violencia machista","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, erradicar la violencia machista en Barcelona","national_indicator_available":"N\u00famero de mujeres asesinadas, v\u00edctimas de violencia machista","national_geographical_coverage":"Partido judicial de Barcelona","source_organisation_1":"Consejo General del Poder Judicial","target_line_2030":"Situar el el n\u00famero de feminicidios, en cero","target_name":"Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las ni\u00f1as en los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, incluidas la trata y la explotaci\u00f3n sexual, as\u00ed como otros tipos de explotaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Consejo General del Poder Judicial","source_other_info_1":"Consejo General del Poder Judicial","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.2.2"},"2-4-4":{"indicator_number":"2.4.4","permalink":"/2-4-4/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Consum de carn en la poblaci\u00f3 adulta (Kg/any)","indicator_sort_order":"02-04-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.4","graph_title":"Consum de carn en la poblaci\u00f3 adulta (Kg/any)","data_show_map":false,"computation_units":"Kg/any","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Consum de carn en la poblaci\u00f3 adulta (Kg/any)","national_geographical_coverage":"Catalunya","source_organisation_1":"Ministeri d'Agricultura, Pesca i Alimentaci\u00f3","target_line_2030":"No superior a 16 Kg/any","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe del consumo alimentario en Espa\u00f1a 2018 ","source_url_1":"https://www.mapa.gob.es/images/es/20190807_informedeconsumo2018pdf_tcm30-512256.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ministeri d'Agricultura, Pesca i Alimentaci\u00f3","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Consumo de carne entre la poblaci\u00f3n adulta (kg/a\u00f1o)","graph_title":"Consumo de carne entre la poblaci\u00f3n adulta (kg/a\u00f1o)","computation_units":"Kg/a\u00f1o","barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Consumo de carne entre la poblaci\u00f3n adulta (kg/a\u00f1o)","national_geographical_coverage":"Catalu\u00f1a","source_organisation_1":"Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n","target_line_2030":"No superior a 16 Kg/a\u00f1o","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe del consumo alimentario en Espa\u00f1a 2018 ","source_other_info_1":"Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/8367a37ff493b8cdd1cc1e4409f63f62fad937ac","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"2.4.4"},"4-3-1":{"indicator_number":"4.3.1","permalink":"/4-3-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones entre 30 i 34 anys que disposen d\u2019un t\u00edtol d\u2019educaci\u00f3 superior (universitari o CFGS)","indicator_sort_order":"04-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.3","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones entre 30 i 34 anys que disposen d\u2019un t\u00edtol d\u2019educaci\u00f3 superior (universitari o CFGS)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, m\u00e9s d\u2019un 60% de titulats superiors entre els joves adults ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de persones entre 30 i 34 anys que disposen d\u2019un t\u00edtol d\u2019educaci\u00f3 superior (universitari o CFGS)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s del 60% de les persones d\u2019entre 30 i 34 anys hagin completat amb \u00e8xit estudis universitaris o un cicle formatiu de grau superior","target_name":"Assegurar l\u2019acc\u00e9s en condicions d\u2019igualtat per a tots els homes i dones a una formaci\u00f3 t\u00e8cnica, professional i superior de qualitat, incl\u00f2s l\u2019ensenyament universitari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut d\u2019Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB) a partir del Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de entre 30 y 34 a\u00f1os que poseen un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior (universitario o CFGS)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de entre 30 y 34 a\u00f1os que poseen un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior (universitario o CFGS)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, m\u00e1s de un 60 % de titulados superiores entre los j\u00f3venes adultos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de personas de entre 30 y 34 a\u00f1os que poseen un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior (universitario o CFGS)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s del 60 % de las personas de entre 30 y 34 a\u00f1os hayan completado con \u00e9xito estudios universitarios o un ciclo formativo de grado superior","target_name":"Asegurar el acceso en condiciones de igualdad para todos los hombres y mujeres a una formaci\u00f3n t\u00e9cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ense\u00f1anza universitaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB) a partir del Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.3.1"},"4-7-3":{"indicator_number":"4.7.3","permalink":"/4-7-3/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global que promoguin una educaci\u00f3 cr\u00edtica i foment de la pau, els drets humans, la sostenibilitat i la igualtat de g\u00e8nere","indicator_sort_order":"04-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global que promoguin una educaci\u00f3 cr\u00edtica i foment de la pau, els drets humans, la sostenibilitat i la igualtat de g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global que promoguin una educaci\u00f3 cr\u00edtica i foment de la pau, els drets humans, la sostenibilitat i la igualtat de g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global: 58 projectes","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del programa de Just\u00edcia Global ","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global que promuevan una educaci\u00f3n cr\u00edtica y el fomento de la paz, los derechos humanos, la sostenibilidad y la igualdad de g\u00e9nero","graph_title":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global que promuevan una educaci\u00f3n cr\u00edtica y el fomento de la paz, los derechos humanos, la sostenibilidad y la igualdad de g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global que promuevan una educaci\u00f3n cr\u00edtica y el fomento de la paz, los derechos humanos, la sostenibilidad y la igualdad de g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global: 58 proyectos","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia globa","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/512e5155f05034e1533aac62b45e8f4eebbe3690","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.3"},"8-5-3":{"indicator_number":"8.5.3","permalink":"/8-5-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa salarial de g\u00e8nere","indicator_sort_order":"08-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Bretxa salarial de g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Bretxa salarial de g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la bretxa salarial de g\u00e8nere a zero","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019An\u00e0lisi de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/mercat-detreball/remuneracions-salarials/remuneracions-salarials","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha salarial de g\u00e9nero","graph_title":"Brecha salarial de g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"Brecha salarial de g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la OMD","target_line_2030":"Situar la brecha salarial de g\u00e9nero en 0,0%","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la OMD ","source_other_info_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.3"},"10-7-2":{"indicator_number":"10.7.2","permalink":"/10-7-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Differential of employed people aged between 20 and 64, between Spanish nationals and foreign nationals","indicator_sort_order":"10-07-02","published":true,"reporting_status":"notstated","target_id":"10.7","graph_title":"Differential of employed people aged between 20 and 64, between Spanish nationals and foreign nationals","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, a city of refuge and inclusion","national_indicator_available":"Differential of employed people aged between 20 and 64, between Spanish nationals and foreign nationals","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Reduce the differential between Spanish nationals and foreign nationals for the lack of access to the formal job market. Target value 2030: To be determined ","target_name":"Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility, including through the implementation of planned and well-managed migration policies","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Own production, based on employment data from the Job Market Statistics Report ","source_url_1":"'https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/index.htm'","source_url_text_2":"IDESCAT population segments","source_url_2":"'https://www.idescat.cat/pub/?id=pmh&n=681&geo=mun%3A080193&t=201500'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The OMD\u2019s Department of Statistics and Dissemination of Data","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.7.2"},"3-7-1":{"indicator_number":"3.7.1","permalink":"/3-7-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys","indicator_sort_order":"03-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.7","graph_title":"Taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 1.000","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019embar\u00e0s a l\u2019adolesc\u00e8ncia, escur\u00e7ant tamb\u00e9 les difer\u00e8ncies entre districtes ","national_indicator_available":"Taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un 50% com a m\u00ednim la taxa d\u2019embarassos en les noies de 15 a 19 anys: Per sota del 9,5 per mil","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal als serveis de salut sexual i reproductiva, inclosos els de planificaci\u00f3 familiar, informaci\u00f3 i educaci\u00f3, aix\u00ed com la integraci\u00f3 de la salut reproductiva a les estrat\u00e8gies i els programes nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el embarazo en la adolescencia, acortando tambi\u00e9n las diferencias entre distritos ","national_indicator_available":"Tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un 50 % como m\u00ednimo la tasa de embarazos entre las chicas de 15 a 19 a\u00f1os: Por debajo de 9,5 por mil","target_name":"Garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificaci\u00f3n familiar, informaci\u00f3n y educaci\u00f3n, as\u00ed como la integraci\u00f3n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'   ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.7.1"},"4-1-2":{"indicator_number":"4.1.2","permalink":"/4-1-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de graduaci\u00f3 a l\u2019ESO desagregada per districtes, difer\u00e8ncia en % entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i el districte amb la taxa m\u00e9s baixa","indicator_sort_order":"04-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Taxa de graduaci\u00f3 a l\u2019ESO desagregada per districtes, difer\u00e8ncia en % entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i el districte amb la taxa m\u00e9s baixa","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Districte","barcelona_target":"Per al 2030, pr\u00e0cticament tot l\u2019alumnat acaba l\u2019ensenyament obligatori amb \u00e8xit i amb un nivell adequat de compet\u00e8ncies ","national_indicator_available":"Taxa de graduaci\u00f3 a l\u2019ESO desagregada per districtes, difer\u00e8ncia en % entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i el districte amb la taxa m\u00e9s baixa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la difer\u00e8ncia entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la m\u00e9s baixa d\u2019\u00e8xit escolar (graduaci\u00f3 d\u2019ESO) per sota del 10%","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens acabin els cicles de l\u2019ensenyament primari i secundari, que ha de ser gratu\u00eft, equitatiu i de qualitat i ha de produir resultats escolars pertinents i efica\u00e7os","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades del Consell Superior d\u2019Avaluaci\u00f3 del Sistema Educatiu i el Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Districte","value":"Barcelona"},{"field":"Districte","value":"Ciutat Vella"},{"field":"Districte","value":"Eixample"},{"field":"Districte","value":"Sants-Montju\u00efc"},{"field":"Districte","value":"Les Corts"},{"field":"Districte","value":"Sarri\u00e0-Sant Gervasi"},{"field":"Districte","value":"Gr\u00e0cia"},{"field":"Districte","value":"Horta-Guinard\u00f3"},{"field":"Districte","value":"Nou Barris"},{"field":"Districte","value":"Sant Andreu"},{"field":"Districte","value":"Sant Mart\u00ed"},{"field":"Districte","value":"Gap"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de graduaci\u00f3n en la ESO desagregada por distritos; diferencia porcentual entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","graph_title":"Tasa de graduaci\u00f3n en la ESO desagregada por distritos; diferencia porcentual entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, pr\u00e1cticamente todo el alumnado termina la ense\u00f1anza obligatoria con \u00e9xito y con un nivel adecuado de competencias ","national_indicator_available":"Tasa de graduaci\u00f3n en la ESO desagregada por distritos; diferencia porcentual entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la diferencia entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada de \u00e9xito escolar y el distrito con la m\u00e1s baja (graduaci\u00f3n de ESO) por debajo del 10%","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os terminen los ciclos de la ense\u00f1anza primaria y secundaria, que debe ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Consejo Superior de Evaluaci\u00f3n del Sistema Educativo y el Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona ","source_other_info_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9dea76bb1aba05d29a5163e9454de8d7855f7375","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.1.2"},"3-3-2":{"indicator_number":"3.3.2","permalink":"/3-3-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de HIV (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.3","graph_title":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de HIV (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de HIV (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Homes: <30 Dones: <3","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de incidencia de VIH (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Tasa de incidencia de VIH (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Tasa de incidencia de VIH (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Hombres: <30 Mujeres: <3","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.3.2"},"1-5-1":{"indicator_number":"1.5.1","permalink":"/1-5-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"binary","indicator_name":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000 ","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.5","graph_title":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000 ","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":"Type_assistance\t","barcelona_target":"Per al 2030 reduir l\u2019exposici\u00f3 de les persones m\u00e9s vulnerables a situacions de crisi o desastre, aix\u00ed com incrementar la seva resili\u00e8ncia per fer-hi front","national_indicator_available":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000 ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea de Drets Socials","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/dretssocials/sites/default/files/arxius-documents/memoria-area-drets-socials-2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea de Drets Socials","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus atenci\u00f3","value":"Emerg\u00e8ncies socials"},{"field":"Tipus atenci\u00f3","value":"Urg\u00e8ncies socials"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social, por debajo de las 10.000 e incrementar las redes comunitarias de asistencia a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad ","graph_title":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social, por debajo de las 10.000 e incrementar las redes comunitarias de asistencia a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad ","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir la exposici\u00f3n de las personas m\u00e1s vulnerables a situaciones de crisis o desastre, as\u00ed como incrementar su resiliencia para hacerles frente","national_indicator_available":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social, por debajo de las 10.000  ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el tiempo medio de espera para acceder a la primera visita de los centros de servicios sociales municipales est\u00e9 por debajo de quince d\u00edas","target_name":"Fomentar la resiliencia de las personas pobres y de las que se encuentran en situaciones vulnerables y reducir su exposici\u00f3n y vulnerabilidad a los fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y otras crisis y desastres econ\u00f3micos, sociales y ambientales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","source_other_info_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"1.5.1"},"5-5-2":{"indicator_number":"5.5.2","permalink":"/5-5-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones en els c\u00e0rrecs de govern i les ger\u00e8ncies de l\u2019Ajuntament de Barcelona","indicator_sort_order":"5-5-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones en els c\u00e0rrecs de govern i les ger\u00e8ncies de l\u2019Ajuntament de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dones en els c\u00e0rrecs de govern i les ger\u00e8ncies de l\u2019Ajuntament de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir la paritat de g\u00e8nere (entre 40 i 60%) en els espais de direcci\u00f3 executiva de l\u2019Ajuntament de Barcelona","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada mandat","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"'https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/telec/loc/locgob/index.htm'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en los cargos de gobierno y en las gerencias del Ayuntamiento de Barcelona","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en los cargos de gobierno y en las gerencias del Ayuntamiento de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de mujeres en los cargos de gobierno y en las gerencias del Ayuntamiento de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener la paridad de g\u00e9nero (entre el 40 % y el 60 %) en los espacios de  de direcci\u00f3n ejecutiva del Ayuntamiento de Barcelona","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada nuevo mandato","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.5.2"},"5-3-2":{"indicator_number":"5.3.2","permalink":"/5-3-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la lluita contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","indicator_sort_order":"5-3-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.3","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la lluita contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar els programes de lluita contra el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies, i contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la lluita contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en projectes contra la viol\u00e8ncia masclista i el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies a pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","target_name":"Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com el matrimoni infantil, preco\u00e7 i for\u00e7at, aix\u00ed com la mutilaci\u00f3 genital femenina","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la lucha contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD)","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la lucha contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD)","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar los programas de lucha contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas, y contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la lucha contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en proyectos contra la violencia machista y el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","target_name":"Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.3.2"},"10-3-3":{"indicator_number":"10.3.3","permalink":"/10-3-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Annual number of complaints about situations of discrimination compiled by the Board of Organisations Assisting Victims of Discrimination","indicator_sort_order":"10-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Annual number of complaints about situations of discrimination compiled by the Board of Organisations Assisting Victims of Discrimination","data_show_map":false,"computation_units":"N\u00famero Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, greater equality of opportunities and zero tolerance for discrimination","national_indicator_available":"Annual number of complaints about situations of discrimination compiled by the Board of Organisations Assisting Victims of Discrimination","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Reduce the incidence of discrimination to less than 200","target_name":"Ensure equal opportunities and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Barcelona Discrimination Observatory 2019","source_url_1":"'https://ajuntament.barcelona.cat/premsa/wp-content/uploads/2020/05/INFORME_DISCRIMINACIO_2019_A4_CA-1.pdf'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.3"},"3-5-4":{"indicator_number":"3.5.4","permalink":"/3-5-4/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis la poblaci\u00f3 adolescent","indicator_sort_order":"03-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis la poblaci\u00f3 adolescent","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis la poblaci\u00f3 adolescent","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un 50% el consum de risc de cannabis entre les persones joves respecte a la situaci\u00f3 de l\u2019any 2016: Per sota del 3,0% pels nois i de l'1,8% per les noies","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Factors de Risc en Estudiants de Secund\u00e0ria (FRESC)  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquesta-fresc/)","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre la poblaci\u00f3n adolescente","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre la poblaci\u00f3n adolescente","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre la poblaci\u00f3n adolescente","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un 50% el consumo de riesgo de cannabis entre las personas j\u00f3venes con respecto a la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2016: Por debajo del 3,0% en chicos i 1,8% en chicas","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de factores de riesgo en estudiantes de secundaria (FRESC)  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.4"},"3-7-2":{"indicator_number":"3.7.2","permalink":"/3-7-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"binary","indicator_name":"Diferencial en la taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","indicator_sort_order":"03-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.7","graph_title":"Diferencial en la taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 1.000","data_disaggregation_information":"Districte","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019embar\u00e0s a l\u2019adolesc\u00e8ncia, escur\u00e7ant tamb\u00e9 les difer\u00e8ncies entre districtes ","national_indicator_available":"Diferencial en la taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un 50% el diferencial entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda: 10,65 punts","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal als serveis de salut sexual i reproductiva, inclosos els de planificaci\u00f3 familiar, informaci\u00f3 i educaci\u00f3, aix\u00ed com la integraci\u00f3 de la salut reproductiva a les estrat\u00e8gies i els programes nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Districte","value":"Barcelona"},{"field":"Districte","value":"Ciutat Vella"},{"field":"Districte","value":"Eixample"},{"field":"Districte","value":"Sants-Montju\u00efc"},{"field":"Districte","value":"Les Corts"},{"field":"Districte","value":"Sarri\u00e0 - Sant Gervasi"},{"field":"Districte","value":"Gr\u00e0cia"},{"field":"Districte","value":"Horta - Guinard\u00f3"},{"field":"Districte","value":"Nou Barris"},{"field":"Districte","value":"Sant Andreu"},{"field":"Districte","value":"Sant Mart\u00ed"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial en la tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","graph_title":"Diferencial en la tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el embarazo en la adolescencia, acortando tambi\u00e9n las diferencias entre distritos ","national_indicator_available":"Diferencial en la tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un 50 % el diferencial entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja: 10,65 puntos","target_name":"Garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificaci\u00f3n familiar, informaci\u00f3n y educaci\u00f3n, as\u00ed como la integraci\u00f3n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'   ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.7.2"},"3-1-1":{"indicator_number":"3.1.1","permalink":"/3-1-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa mortalitat materna Barcelona per 1.000 naixements","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.1","graph_title":"Taxa mortalitat materna Barcelona per 1.000 naixements","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per mil","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 una taxa de mortalitat materna molt propera a zero","national_indicator_available":"Taxa mortalitat materna Barcelona per 1.000 naixements","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a menys de 0,1 per 1.000 naixements la taxa de mortalitat materna","target_name":"Reduir la taxa mundial de mortalitat materna a menys de 70 per cada 100.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad materna en Barcelona por cada 1.000 nacimientos","graph_title":"Tasa de mortalidad materna en Barcelona por cada 1.000 nacimientos","computation_units":"Tanto por mil","barcelona_target":"Para el 2030, una tasa de mortalidad materna muy pr\u00f3xima a cero","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad materna en Barcelona por cada 1.000 nacimientos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a menos de 0,1 por cada 1.000 nacimientos la tasa de mortalidad materna","target_name":"Reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada dos a\u00f1os","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/1977c291b8a02edef587475f74905ca73253300e","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.1.1"},"3-2-2":{"indicator_number":"3.2.2","permalink":"/3-2-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de mortalitat neonatal (infants menors de 28 dies), per cada 1.000 infants nascuts vius","indicator_sort_order":"03-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.2","graph_title":"Taxa de mortalitat neonatal (infants menors de 28 dies), per cada 1.000 infants nascuts vius","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 1.000","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, cap mort evitable en nadons i infants menors de cinc anys","national_indicator_available":"Taxa de mortalitat neonatal (infants menors de 28 dies), per cada 1.000 infants nascuts vius","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de mortalitat neonatal per sota de 1/1.000","target_name":"Posar fi a les morts evitables de nounats i dels menors de 5 anys, aconseguint que tots els pa\u00efsos intentin reduir la mortalitat neonatal almenys fins a 12 per cada 1.000 nascuts vius, i la mortalitat dels menors de 5 anys almenys fins a 25 per cada 1.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad neonatal (menores de 28 d\u00edas), por cada 1.000 nacidos vivos","graph_title":"Tasa de mortalidad neonatal (menores de 28 d\u00edas), por cada 1.000 nacidos vivos","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, poner fin a las muertes evitables de beb\u00e9s y de menores de 5 a\u00f1os","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad neonatal (menores de 28 d\u00edas), por cada 1.000 nacidos vivos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Tasa de mortalidad neonatal por debajo de 1/1.000","target_name":"Poner fin a las muertes evitables de reci\u00e9n nacidos y de menores de 5 a\u00f1os, logrando que todos los pa\u00edses intenten reducir la mortalidad neonatal, como m\u00ednimo, hasta 12 por cada 1.000 nacidos vivos, y la mortalidad de menores de 5 a\u00f1os, como m\u00ednimo, hasta 25 por cada 1.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.2.2"},"8-9-4":{"indicator_number":"8.9.4","permalink":"/8-9-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de places d\u2019allotjament tur\u00edstic respecte a la poblaci\u00f3 resident","indicator_sort_order":"08-09-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.9","graph_title":"Nombre de places d\u2019allotjament tur\u00edstic respecte a la poblaci\u00f3 resident","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Nombre de places d\u2019allotjament tur\u00edstic respecte a la poblaci\u00f3 resident","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir una reducci\u00f3 de la intensitat de les places tur\u00edstiques respecte la poblaci\u00f3 resident: Igual o inferior a 8,5%","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/anuari/cap13/C1301030.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de plazas de alojamiento tur\u00edstico con respecto a la poblaci\u00f3n residente","graph_title":"N\u00famero de plazas de alojamiento tur\u00edstico con respecto a la poblaci\u00f3n residente","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"N\u00famero de plazas de alojamiento tur\u00edstico con respecto a la poblaci\u00f3n residente","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir una reducci\u00f3n de la intensidad de las plazas tur\u00edsticas con respecto a la poblaci\u00f3n residente: Igual o inferior a 8,5%","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/093cb71373c0c5311f14af14250d02388ed47df5","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.9.4"},"3-b-1":{"indicator_number":"3.b.1","permalink":"/3-b-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar la salut p\u00fablica i els sistemes de salut","indicator_sort_order":"03-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar la salut p\u00fablica i els sistemes de salut","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en l\u2019\u00e0mbit de la recerca en salut global i la millora dels instruments de Salut P\u00fablica i els Sistemes de Salut","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar la salut p\u00fablica i els sistemes de salut","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en recerca sobre salut global i en programes de millora i suport als sistemes de salut en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","target_name":"Donar suport a les activitats d\u2019investigaci\u00f3 i desenvolupament de vacunes i medicaments per a les malalties transmissibles i no transmissibles que afecten primordialment pa\u00efsos en desenvolupament, i facilitar l\u2019acc\u00e9s a medicaments i a vacunes essencials assequibles (...)","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la salud p\u00fablica y los sistemas de salud","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la salud p\u00fablica y los sistemas de salud","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n en salud global y la mejora de los instrumentos de salud p\u00fablica y los sistemas de salud","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la salud p\u00fablica y los sistemas de salud","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en investigaci\u00f3n sobre salud global y en programas de mejora y apoyo a los sistemas de salud en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","target_name":"Prestar apoyo a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo de vacunas y medicamentos para las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a pa\u00edses en desarrollo, y facilitar el acceso a medicamentos y a vacunas esenciales asequibles [...]","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.b.1"},"10-1-3":{"indicator_number":"10.1.3","permalink":"/10-1-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion for the gap between average per-capita annual income for Barcelona city and the Barcelona Metropolitan Area","indicator_sort_order":"10-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.1","graph_title":"Proportion for the gap between average per-capita annual income for Barcelona city and the Barcelona Metropolitan Area","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, significantly reduce inequality in the distribution of income in Barcelona, while preventing the city\u2019s average Gross Available Family Income differing from the Metropolitan average","national_indicator_available":"Proportion for the gap between average per-capita annual income for Barcelona city and the Barcelona Metropolitan Area","national_geographical_coverage":"Barcelona City, Barcelona Metropolitan Area","source_organisation_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies","target_line_2030":"Prevent an increase in the gap between the average incomes for Barcelona and the Barcelona Metropolitan Area. Target value 2030: Equal to or less than 11.1%","target_name":"Progressively achieve and sustain income growth of the poorest 40% of the population at a rate higher than the national average","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Metropolitan Statistics on Living Conditions","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/rendafamiliar/renda-familiar/distribucio-territorial-de-la-renda-familiar-disponible-capita","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies ","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.1.3"},"8-8-1":{"indicator_number":"8.8.1","permalink":"/8-8-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de lesions greus o mortals al treball per 100.000 habitants","indicator_sort_order":"08-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Nombre de lesions greus o mortals al treball per 100.000 habitants","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total per 100.000 habitants l'any","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Nombre de lesions greus o mortals al treball per 100.000 habitants","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir les lesions greus o mortals al treball a menys de 10 per 100.000 habitants l\u2019any","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual La salut a Barcelona","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de lesiones graves o mortales en el trabajo por 100.000 habitantes","graph_title":"N\u00famero de lesiones graves o mortales en el trabajo por 100.000 habitantes","computation_units":"N\u00famero Total por 100.000 habitantes","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"N\u00famero de lesiones graves o mortales en el trabajo por 100.000 habitantes","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir las lesiones graves o mortales en el trabajo a menos de 10 por 100.000 habitantes al a\u00f1o","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'","source_other_info_1":"Agencia de salut P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/802f5754b6e23a28514d9cbeb68f11d2b8f5e3bc","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.1"},"8-8-4":{"indicator_number":"8.8.4","permalink":"/8-8-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","indicator_sort_order":"08-08-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a bretxa de g\u00e8nere en la temporalitat a 0,0%","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/t211.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en la temporalidad a 0,0%","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.4"},"7-2-2":{"indicator_number":"7.2.2","permalink":"/7-2-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia consumida a Barcelona que ha estat generada localment amb recursos renovables ","indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia consumida a Barcelona que ha estat generada localment amb recursos renovables ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un salt exponencial en el consum i en la producci\u00f3 local d\u2019energia renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia consumida a Barcelona que ha estat generada localment amb recursos renovables ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 6,5% o m\u00e9s de l\u2019energia consumida sigui renovable de producci\u00f3 local","target_name":"Augmentar substancialment el percentatge d\u2019energia renovable en el conjunt de fonts d\u2019energia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona  ","source_url_1":"https://enegia.barcelona/ca/observatori-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de la energ\u00eda consumida en Barcelona que ha sido generada localmente con recursos renovables ","graph_title":"Proporci\u00f3n de la energ\u00eda consumida en Barcelona que ha sido generada localmente con recursos renovables ","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un salto exponencial en el consumo y en la producci\u00f3n local de energ\u00eda renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de la energ\u00eda consumida en Barcelona que ha sido generada localmente con recursos renovables ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir qque el 6,5% o m\u00e1s de la energ\u00eda consumida sea renovable de producci\u00f3n local","target_name":"Aumentar sustancialmente el porcentaje de energ\u00eda renovable en el conjunto de fuentes energ\u00e9ticas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","source_other_info_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.2.2"},"10-1-2":{"indicator_number":"10.1.2","permalink":"/10-1-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Gap between the neighbourhoods with the highest average and lowest average incomes (neighbourhoods that account for approximately 5% of the population in both cases)","indicator_sort_order":"10-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.1","graph_title":"Gap between the neighbourhoods with the highest average and lowest average incomes (neighbourhoods that account for approximately 5% of the population in both cases)","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, significantly reduce inequality in the distribution of income in Barcelona, while preventing the city\u2019s average Gross Available Family Income differing from the Metropolitan average","national_indicator_available":"Gap between the neighbourhoods with the highest average and lowest average incomes (neighbourhoods that account for approximately 5% of the population in both cases)","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Reduce the gap between the neighbourhoods with the highest and lowest Available Family Incomes by 12%. Target value 2030: Less than \u20ac30,273","target_name":"Progressively achieve and sustain income growth of the poorest 40% of the population at a rate higher than the national average","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"The OMD\u2019s Department of Analysis","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/rendafamiliar/renda-familiar/distribucio-territorial-de-la-renda-familiar-disponible-capita","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The OMD\u2019s Department of Analysis ","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.1.2"},"4-7-2":{"indicator_number":"4.7.2","permalink":"/4-7-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","indicator_sort_order":"04-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Fer acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i que un 70% o m\u00e9s de l\u2019alumnat conegui la Convenci\u00f3 dels Drets dels Infants","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Enquesta de Benestar Subjectiu de la Inf\u00e0ncia a Barcelona","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/mediateca/primeres-dades-lenquesta-benestar-subjectiu-infancia-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Ejercer una acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible, y que el 70 % o m\u00e1s del alumnado conozca la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Instituto Infancia y Adolescencia (IIAB-IERMB) con datos de la Encuesta de bienestar subjetivo de la infancia en Barcelona","source_other_info_1":"Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.2"},"4-2-3":{"indicator_number":"4.2.3","permalink":"/4-2-3/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a l\u2019edat de 2 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","indicator_sort_order":"04-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Diferencial en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a l\u2019edat de 2 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, augmentar l\u2019escolaritzaci\u00f3 en l\u2019etapa 1-3 anys, vetllant perqu\u00e8 l\u2019augment es produeixi especialment en els infants de fam\u00edlies de nivell socioecon\u00f2mic baix","national_indicator_available":"Diferencial en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a l\u2019edat de 2 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a la meitat la difer\u00e8ncia en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i aquell amb la taxa m\u00e9s baixa","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens tinguin acc\u00e9s a serveis d\u2019atenci\u00f3 i desenvolupament en la primera infantesa, i a un ensenyament preescolar de qualitat, a fi que estiguin preparats per a l\u2019ensenyament primari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os de edad entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","graph_title":"Diferencial en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os de edad entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, aumentar la escolarizaci\u00f3n en la etapa 1-3 a\u00f1os, velando por que el aumento provenga especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_indicator_available":"Diferencial en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os de edad entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a la mitad la diferencia en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja: Inferior al 25%","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y a una educaci\u00f3n preescolar de calidad, con el fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","source_other_info_1":"Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.2.3"},"3-6-1":{"indicator_number":"3.6.1","permalink":"/3-6-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.6","graph_title":"Nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una dr\u00e0stica reducci\u00f3 del cost hum\u00e0 provocat pels accidents de tr\u00e0nsit ","national_indicator_available":"Nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a la meitat el nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit respecte als valors del 2015: Menys de 12","target_name":"Per a 2020, reduir a la meitat el nombre mundial de morts i lesions causats per accidents de tr\u00e0nsit","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD  ","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/anuari/Anuari2020_AAFF.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de personas muertas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","graph_title":"N\u00famero anual de personas muertas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, lograr una dr\u00e1stica reducci\u00f3n del coste humano provocado por los accidentes de tr\u00e1fico ","national_indicator_available":"N\u00famero anual de personas muertas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a la mitad el n\u00famero anual de personas fallecidas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico con respecto a los valores alcanzados en el a\u00f1o 2015: Inferior a 12","target_name":"Para el 2020, reducir a la mitad el n\u00famero mundial de muertes y lesiones causadas por accidentes de tr\u00e1fico","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos   ","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.6.1"},"8-8-2":{"indicator_number":"8.8.2","permalink":"/8-8-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de malalties associades al treball assalariat per 100.000 habitants","indicator_sort_order":"08-08-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Nombre de malalties associades al treball assalariat per 100.000 habitants","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total per 100.000 habitants ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Nombre de malalties associades al treball assalariat per 100.000 habitants","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir les les malalties associades al treball a menys de 50 per 100.000 habitants l\u2019any","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual La salut a Barcelona","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de enfermedades asociadas al trabajo asalariado por 100.000 habitantes","graph_title":"N\u00famero de enfermedades asociadas al trabajo asalariado por 100.000 habitantes","computation_units":"N\u00famero Total por 100.000 habitantes","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"N\u00famero de enfermedades asociadas al trabajo asalariado por 100.000 habitantes","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir las las enfermedades asociadas al trabajo, a menos de 50 por 100.000 habitantes al a\u00f1o","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'","source_other_info_1":"Agencia de salut P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.2"},"4-2-2":{"indicator_number":"4.2.2","permalink":"/4-2-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat","indicator_sort_order":"04-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, augmentar l\u2019escolaritzaci\u00f3 en l\u2019etapa 1-3 anys, vetllant perqu\u00e8 l\u2019augment es produeixi especialment en els infants de fam\u00edlies de nivell socioecon\u00f2mic baix","national_indicator_available":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat per sobre del 80%","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens tinguin acc\u00e9s a serveis d\u2019atenci\u00f3 i desenvolupament en la primera infantesa, i a un ensenyament preescolar de qualitat, a fi que estiguin preparats per a l\u2019ensenyament primari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad","graph_title":"Tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, aumentar la escolarizaci\u00f3n en la etapa 1-3 a\u00f1os, velando por que el aumento provenga especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_indicator_available":"Tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad por encima del 80 %","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y a una educaci\u00f3n preescolar de calidad, con el fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","source_other_info_1":"Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.2.2"},"8-5-1":{"indicator_number":"8.5.1","permalink":"/8-5-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","indicator_sort_order":"08-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total en milers","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar l\u2019atur registrat per sota de les 70.000 persones","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/epa/epa/pind/evtaglo.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","graph_title":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","computation_units":"N\u00famero total en miles","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el paro registrado por debajo de 70.000 personas","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.1"},"9-b-1":{"indicator_number":"9.b.1","permalink":"/9-b-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a millorar la ind\u00fastria, la innovaci\u00f3 i/o la infraestructura","indicator_sort_order":"09-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a millorar la ind\u00fastria, la innovaci\u00f3 i/o la infraestructura","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat relacionada amb el desenvolupament d\u2019infraestructures i d\u2019ind\u00fastries locals sostenibles, amb components tecnol\u00f2gics, de recerca i d\u2019innovaci\u00f3","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a millorar la ind\u00fastria, la innovaci\u00f3 i/o la infraestructura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostari destinat al desenvolupament d\u2019infraestructures i industries urbanes m\u00e9s sostenibles en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, refor\u00e7ant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 amb les autoritats locals s\u00f2cies","target_name":"Donar suport al desenvolupament de tecnologies, investigaci\u00f3 i innovaci\u00f3 nacionals als pa\u00efsos en desenvolupament, garantint tamb\u00e9 un entorn normatiu propici a la diversificaci\u00f3 industrial i l\u2019addici\u00f3 de valor als productes b\u00e0sics, entre d\u2019altres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la industria, la innovaci\u00f3n y la infraestructura","graph_title":"Recursos del programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la industria, la innovaci\u00f3n y la infraestructura","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad relacionada con el desarrollo de infraestructuras y de industrias locales sostenibles, con componentes tecnol\u00f3gicos, de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n","national_indicator_available":"Recursos del programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la industria, la innovaci\u00f3n y la infraestructura","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario destinado al desarrollo de infraestructuras e industrias urbanas m\u00e1s sostenibles en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, reforzando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n con las autoridades locales socias","target_name":"Prestar apoyo al desarrollo de tecnolog\u00edas, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n nacionales en los pa\u00edses en desarrollo, garantizando tambi\u00e9n un entorno normativo propicio a la diversificaci\u00f3n industrial y la adici\u00f3n de valor a los productos b\u00e1sicos, entre otros","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/592716dfe6a4a2a4c773d4ac1a9b6a10c1f41c24","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.b.1"},"3-2-1":{"indicator_number":"3.2.1","permalink":"/3-2-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de mortalitat prematura en infants menors de 5 anys","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.2","graph_title":"Taxa de mortalitat prematura en infants menors de 5 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, cap mort evitable en nadons i infants menors de cinc anys","national_indicator_available":"Taxa de mortalitat prematura en infants menors de 5 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de mortalitat prematura dels infants menors de cinc anys per sota de 35/100.000","target_name":"Posar fi a les morts evitables de nounats i dels menors de 5 anys, aconseguint que tots els pa\u00efsos intentin reduir la mortalitat neonatal almenys fins a 12 per cada 1.000 nascuts vius, i la mortalitat dels menors de 5 anys almenys fins a 25 per cada 1.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad prematura en menores de 5 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de mortalidad prematura en menores de 5 a\u00f1os","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, poner fin a las muertes evitables de beb\u00e9s y de menores de 5 a\u00f1os","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad prematura en menores de 5 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de mortalidad prematura de menores de 5 a\u00f1ospor debajo de 35/100.000","target_name":"Poner fin a las muertes evitables de reci\u00e9n nacidos y de menores de 5 a\u00f1os, logrando que todos los pa\u00edses intenten reducir la mortalidad neonatal, como m\u00ednimo, hasta 12 por cada 1.000 nacidos vivos, y la mortalidad de menores de 5 a\u00f1os, como m\u00ednimo, hasta 25 por cada 1.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.2.1"},"8-4-2":{"indicator_number":"8.4.2","permalink":"/8-4-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle generades pel sector comercial","indicator_sort_order":"08-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.4","graph_title":"Emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle generades pel sector comercial","data_show_map":false,"computation_units":"x1000 Tones de CO2","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, 10-30-50 per una economia sostenible a Barcelona","national_indicator_available":"Emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle generades pel sector comercial","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir un 50% les emissions al sector comercial: Menys de 343,5 milers de Tones de CO2 el 2030","target_name":"Millorar progressivament la producci\u00f3 i el consum eficients dels recursos mundials i procurar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, de conformitat amb el Marc decennal de programes sobre modalitats sostenibles de consum i producci\u00f3, comen\u00e7ant pels pa\u00efsos desenvolupats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana, Balan\u00e7 de l\u2019energia i emissions de gasos d\u2019efecte hivernacle a Barcelona ","source_url_1":"https://energia.barcelona/ca/balanc-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Emisiones de gases de efecto invernadero generadas por el sector comercial","graph_title":"Emisiones de gases de efecto invernadero generadas por el sector comercial","computation_units":"x1000 Toneladas de CO2","barcelona_target":"En el 2030, una econom\u00eda altamente productiva y diversificada","national_indicator_available":"Emisiones de gases de efecto invernadero generadas por el sector comercial","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir un 50 % las emisiones en el sector comercial: menos de 343,5 miles de Toneladas de CO2 el 2030","target_name":"Mejorar progresivamente la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, de conformidad con el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana, \u201cBalan\u00e7 d\u2019energia i emissions de gasos amb efecte d\u2019hivernacle a Barcelona\u201d","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.4.2"},"4-1-1":{"indicator_number":"4.1.1","permalink":"/4-1-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019assoliment de les cinc proves de compet\u00e8ncies b\u00e0siques efectuades a 4rt curs de d\u2019ESO","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.1","graph_title":"Taxa d\u2019assoliment de les cinc proves de compet\u00e8ncies b\u00e0siques efectuades a 4rt curs de d\u2019ESO","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Basic Skill","barcelona_target":"Per al 2030, pr\u00e0cticament tot l\u2019alumnat acaba l\u2019ensenyament obligatori amb \u00e8xit i amb un nivell adequat de compet\u00e8ncies ","national_indicator_available":"Taxa d\u2019assoliment de les cinc proves de compet\u00e8ncies b\u00e0siques efectuades a 4rt curs de d\u2019ESO","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019assoliment de les compet\u00e8ncies b\u00e0siques per sobre del 95% en totes les mat\u00e8ries ","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens acabin els cicles de l\u2019ensenyament primari i secundari, que ha de ser gratu\u00eft, equitatiu i de qualitat i ha de produir resultats escolars pertinents i efica\u00e7os","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades del Consell Superior d\u2019Avaluaci\u00f3 del Sistema Educatiu i el Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Catal\u00e0"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Castell\u00e0"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Angl\u00e8s"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Matem\u00e0tiques"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Ci\u00e8ncia i Tecnologia"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de consecuci\u00f3n de las cinco pruebas de competencias b\u00e1sicas efectuadas en 4.\u00ba curso de la ESO","graph_title":"Tasa de consecuci\u00f3n de las cinco pruebas de competencias b\u00e1sicas efectuadas en 4.\u00ba curso de la ESO","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, pr\u00e1cticamente todo el alumnado termina la ense\u00f1anza obligatoria con \u00e9xito y con un nivel adecuado de competencias ","national_indicator_available":"Tasa de consecuci\u00f3n de las cinco pruebas de competencias b\u00e1sicas efectuadas en 4.\u00ba curso de la ESO","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de consecuci\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas por encima del 95% en todas las materias","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os terminen los ciclos de la ense\u00f1anza primaria y secundaria, que debe ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Consejo Superior de Evaluaci\u00f3n del Sistema Educativo y el Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona ","source_other_info_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.1.1"},"5-2-1":{"indicator_number":"5.2.1","permalink":"/5-2-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de dones majors de 16 anys que han patit una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia masclista (excloent comentaris, gestos sexuals i exhibicionisme) durant el darrer any","indicator_sort_order":"5-2-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.2","graph_title":"Percentatge de dones majors de 16 anys que han patit una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia masclista (excloent comentaris, gestos sexuals i exhibicionisme) durant el darrer any","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 erradicar la viol\u00e8ncia masclista a Barcelona","national_indicator_available":"Percentatge de dones majors de 16 anys que han patit una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia masclista (excloent comentaris, gestos sexuals i exhibicionisme) durant el darrer any","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa anual de prevalen\u00e7a de la viol\u00e8ncia masclista per sota del 5%","target_name":"Eliminar totes les formes de viol\u00e8ncia contra totes les dones i nenes en els \u00e0mbits p\u00fablic i privat, inclosos el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual, aix\u00ed com altres tipus d\u2019explotaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"No determinada","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Viol\u00e8ncia Masclista a Catalunya, elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia de les dades mostrals de Barcelona","source_url_1":"'https://ajuntament.barcelona.cat/dones/sites/default/files/documentacio/17_661_web_bcn_v2.pdf'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Regidoria de Feminismes i LGTBI. Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de mujeres mayores de 16 a\u00f1os que han sufrido una situaci\u00f3n de violencia machista (excluyendo comentarios, gestos sexuales y exhibicionismo) durante el \u00faltimo a\u00f1o","graph_title":"Porcentaje de mujeres mayores de 16 a\u00f1os que han sufrido una situaci\u00f3n de violencia machista (excluyendo comentarios, gestos sexuales y exhibicionismo) durante el \u00faltimo a\u00f1o","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, erradicar la violencia machista en Barcelona","national_indicator_available":"Porcentaje de mujeres mayores de 16 a\u00f1os que han sufrido una situaci\u00f3n de violencia machista (excluyendo comentarios, gestos sexuales y exhibicionismo) durante el \u00faltimo a\u00f1o","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el el n\u00famero de feminicidios, en cero","target_name":"Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las ni\u00f1as en los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, incluidas la trata y la explotaci\u00f3n sexual, as\u00ed como otros tipos de explotaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"No determinada","source_url_text_1":"Encuesta de violencia machista en Catalu\u00f1a, elaboraci\u00f3n propia de los datos muestrales de Barcelona ","source_other_info_1":"Concejal\u00eda de Feminismos y LGTBI. Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.2.1"},"4-6-1":{"indicator_number":"4.6.1","permalink":"/4-6-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones majors de 17 anys que consideren que saben parlar: a) Catal\u00e0, b) Castell\u00e0, c) Angl\u00e8s","indicator_sort_order":"04-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.6","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones majors de 17 anys que consideren que saben parlar: a) Catal\u00e0, b) Castell\u00e0, c) Angl\u00e8s","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Idioma","barcelona_target":"El 2030 el gruix de la poblaci\u00f3 barcelonina sabr\u00e0 desenvolupar-se en almenys tres idiomes: catal\u00e0, castell\u00e0 i angl\u00e8s","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de persones majors de 17 anys que consideren que saben parlar: a) Catal\u00e0, b) Castell\u00e0, c) Angl\u00e8s","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que el 100% de la poblaci\u00f3 de Barcelona s\u00e0piga parlar el catal\u00e0 i el castell\u00e0, i m\u00e9s del 70% l\u2019angl\u00e8s","target_name":"Garantir que tot el jovent i almenys una proporci\u00f3 substancial d\u2019adults, tant homes com dones, tinguin compet\u00e8ncies de lectura, escriptura i aritm\u00e8tica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals (ESM)","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Idioma","value":"Catal\u00e0"},{"field":"Idioma","value":"Castell\u00e0"},{"field":"Idioma","value":"Angl\u00e8s"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","graph_title":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, el grueso de la poblaci\u00f3n barcelonesa sabr\u00e1 desenvolverse en al menos tres idiomas: catal\u00e1n, castellano e ingl\u00e9s","national_indicator_available":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","target_name":"Garantizar que todos los y las j\u00f3venes y al menos una proporci\u00f3n sustancial de personas adultas, tanto hombres como mujeres, tengan competencias en lectura, escritura y aritm\u00e9tica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales (ESM) ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.6.1"},"3-4-2":{"indicator_number":"3.4.2","permalink":"/3-4-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a de mala salut mental o risc de patiment psicol\u00f2gic (per sobre de tres punts al General Health Questionnaire, GHQ-12)","indicator_sort_order":"03-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.4","graph_title":"Prevalen\u00e7a de mala salut mental o risc de patiment psicol\u00f2gic (per sobre de tres punts al General Health Questionnaire, GHQ-12)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un ter\u00e7 les morts prematures i a la meitat la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic, aix\u00ed com incidir m\u00e9s en promoci\u00f3 de la salut","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a de mala salut mental o risc de patiment psicol\u00f2gic (per sobre de tres punts al General Health Questionnaire, GHQ-12)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir per sota del 14% la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic","target_name":"Reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles, mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament, i promoure la salut mental i el benestar","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva entre la poblaci\u00f3n adulta","graph_title":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva entre la poblaci\u00f3n adulta","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir en un tercio las muertes prematuras y a la mitad la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico, as\u00ed como incidir m\u00e1s en promoci\u00f3n de la salud","national_indicator_available":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva entre la poblaci\u00f3n adulta","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de pr\u00e1ctica deportiva en adultos, tanto en hombres como en mujeres, por encima del 80 %","target_name":"Reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles, mediante la prevenci\u00f3n y el tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de h\u00e1bitos deportivos en Barcelona","source_other_info_1":"Observatorio del Deporte","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.4.2"},"10-1-1":{"indicator_number":"10.1.1","permalink":"/10-1-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Ratio 80/20: the relative gap between the 20% of the population with the highest income and the 20% with the lowest income","indicator_sort_order":"10-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.1","graph_title":"Ratio 80/20: the relative gap between the 20% of the population with the highest income and the 20% with the lowest income","data_show_map":false,"computation_units":"R\u00e0tio 80/20","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, significantly reduce inequality in the distribution of income in Barcelona, while preventing the city\u2019s average Gross Available Family Income differing from the Metropolitan average","national_indicator_available":"Ratio 80/20: the relative gap between the 20% of the population with the highest income and the 20% with the lowest income","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies","target_line_2030":"Reduce the gap between the 20% of the population with the highest incomes and the 20% with the lowest incomes to less than 5","target_name":"Progressively achieve and sustain income growth of the poorest 40% of the population at a rate higher than the national average","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Metropolitan Statistics on Living Conditions","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1686&id_cat=423","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The Barcelona Institute of Regional and Metropolitan Studies ","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.1.1"},"5-4-1":{"indicator_number":"5.4.1","permalink":"/5-4-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones que s\u2019ocupen d\u2019una persona amb depend\u00e8ncia sense cap suport","indicator_sort_order":"5-4-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.4","graph_title":"Percentatge de persones que s\u2019ocupen d\u2019una persona amb depend\u00e8ncia sense cap suport","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Percentatge de persones que s\u2019ocupen d\u2019una persona amb depend\u00e8ncia sense cap suport","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que cap persona s\u2019hagi d\u2019ocupar en solitari d\u2019una persona gran o discapacitada amb necessitat de cura. Valor fita 2030: 0,0%","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada quatre anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona ","source_url_1":"'https://www.aspb.cat/wp-content/uploads/2018/07/Enquesta-salut-Barcelona-2016-17.pdf'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de personas que se ocupan de una persona con dependencia sin ning\u00fan apoyo","graph_title":"Porcentaje de personas que se ocupan de una persona con dependencia sin ning\u00fan apoyo","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Porcentaje de personas que se ocupan de una persona con dependencia sin ning\u00fan apoyo","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que ninguna persona tenga que ocuparse en solitario de una persona mayor o discapacitada con necesidad de cuidados. Valor hito 2030: 0,0%","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cuatro a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.4.1"},"8-1-1":{"indicator_number":"8.1.1","permalink":"/8-1-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.1","graph_title":"Taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Geographical Area","barcelona_target":"Fins al 2030 mantenir un creixement econ\u00f2mic mitj\u00e0 a l\u2019entorn del 1,2% anual, situant el focus del nou creixement en l\u2019economia verda i circular, aix\u00ed com en el sector digital ","national_indicator_available":"Taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona, Espanya i Uni\u00f3 europea","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir una taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita a l\u2019entorn de l\u20191,2% anual en el per\u00edode 2015-2030","target_name":"Mantenir el creixement econ\u00f2mic per c\u00e0pita de conformitat amb les circumst\u00e0ncies nacionals i, en particular, un creixement del producte interior brut d\u2019almenys un 7% anual als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de Dept. d\u2019An\u00e0lisi de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/producte-interior-brut","source_url_text_2":"World Bank/national accounts of the OECD","source_url_2":"https://datos.bancomundial.org/indicator/NY.GDP.PCAP.KD.ZG?locations=EU","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Oficina Municipal de Dades","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Uni\u00f3 Europea"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Espanya"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita","graph_title":"Tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Hasta el 2030, mantener un crecimiento econ\u00f3mico medio en torno al 1,2 % anual, centrando el nuevo crecimiento en la econom\u00eda verde y circular, as\u00ed como en el sector digital","national_indicator_available":"Tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona, Espa\u00f1a y Uni\u00f3n Europea","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Alcanzar una tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita en torno al 1,2 % anual en el periodo 2015-2030","target_name":"Mantener el crecimiento econ\u00f3mico per c\u00e1pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interior bruto de al menos el 7 % anual en los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir del Depto. de An\u00e1lisis de la Oficina Municipal de Datos","source_url_text_2":"World Bank/national accounts of the OECD","source_other_info_1":"Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.1.1"},"3-5-3":{"indicator_number":"3.5.3","permalink":"/3-5-3/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol en les persones entre 15 i 24 anys","indicator_sort_order":"03-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol en les persones entre 15 i 24 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol en les persones entre 15 i 24 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un 50% el consum de risc d'alcohol entre les persones joves respecte a la situaci\u00f3 de l\u2019any 2016: Per sota del 6,7%","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol en personas de entre 15 y 24 a\u00f1os","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol en personas de entre 15 y 24 a\u00f1os","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol en personas de entre 15 y 24 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un 50% el consumo de riesgo de alcohol entre las personas j\u00f3venes con respecto a la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2016: Por debajo de 6,7%","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de Salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.3"},"3-5-1":{"indicator_number":"3.5.1","permalink":"/3-5-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol entre les persones adultes","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol entre les persones adultes","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol entre les persones adultes","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un ter\u00e7 el consum de risc d\u2019alcohol: sota del 4.3%","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol entre las personas adultas","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol entre las personas adultas","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol entre las personas adultas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un tercio el consumo de riesgo de alcohol: debajo de 4.3%","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.1"},"9-b-2":{"indicator_number":"9.b.2","permalink":"/9-b-2/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre desenvolupament d\u2019infraestructures","indicator_sort_order":"09-0b-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.b","graph_title":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre desenvolupament d\u2019infraestructures","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat relacionada amb el desenvolupament d\u2019infraestructures i d\u2019ind\u00fastries locals sostenibles, amb components tecnol\u00f2gics, de recerca i d\u2019innovaci\u00f3","national_indicator_available":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre desenvolupament d\u2019infraestructures","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostari destinat al desenvolupament d\u2019infraestructures i industries urbanes m\u00e9s sostenibles en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, refor\u00e7ant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 amb les autoritats locals s\u00f2cies","target_name":"Donar suport al desenvolupament de tecnologies, investigaci\u00f3 i innovaci\u00f3 nacionals als pa\u00efsos en desenvolupament, garantint tamb\u00e9 un entorn normatiu propici a la diversificaci\u00f3 industrial i l\u2019addici\u00f3 de valor als productes b\u00e0sics, entre d\u2019altres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre desarrollo de infraestructuras","graph_title":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre desarrollo de infraestructuras","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad relacionada con el desarrollo de infraestructuras y de industrias locales sostenibles, con componentes tecnol\u00f3gicos, de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n","national_indicator_available":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre desarrollo de infraestructuras","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario destinado al desarrollo de infraestructuras e industrias urbanas m\u00e1s sostenibles en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, reforzando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n con las autoridades locales socias","target_name":"Prestar apoyo al desarrollo de tecnolog\u00edas, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n nacionales en los pa\u00edses en desarrollo, garantizando tambi\u00e9n un entorno normativo propicio a la diversificaci\u00f3n industrial y la adici\u00f3n de valor a los productos b\u00e1sicos, entre otros","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/592716dfe6a4a2a4c773d4ac1a9b6a10c1f41c24","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.b.2"},"3-9-1":{"indicator_number":"3.9.1","permalink":"/3-9-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"binary","indicator_name":"Nombre de morts atribu\u00efbles anualment a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica (superaci\u00f3 del llindar OMS* per NO2 i PM2,5 alhora) ","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.9","graph_title":"Nombre de morts atribu\u00efbles anualment a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica (superaci\u00f3 del llindar OMS* per NO2 i PM2,5 alhora) ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat el nombre de persones que no accedeixen a atenci\u00f3 o tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics","national_indicator_available":"Nombre de morts atribu\u00efbles anualment a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica (superaci\u00f3 del llindar OMS* per NO2 i PM2,5 alhora) ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir el nombre anual de morts atribu\u00efdes a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica respecte les recomanacions de l\u2019OMS en un 80%: Inferior a 300","target_name":"Reduir substancialment el nombre de morts i malalties causats per productes qu\u00edmics perillosos i la pol\u00b7luci\u00f3 de l\u2019aire, l\u2019aigua i el s\u00f2l","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona  ","source_url_1":"Barcelona Public Health Agency","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Interval de confian\u00e7a 95%","value":"Posici\u00f3 central"},{"field":"Interval de confian\u00e7a 95%","value":"Posici\u00f3 alta"},{"field":"Interval de confian\u00e7a 95%","value":"Posici\u00f3 baixa"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de fallecimientos atribuibles anualmente al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica (superaci\u00f3n del umbral OMS* para NO2 y PM2,5 al mismo tiempo) ","graph_title":"N\u00famero de fallecimientos atribuibles anualmente al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica (superaci\u00f3n del umbral OMS* para NO2 y PM2,5 al mismo tiempo) ","computation_units":"N\u00famero total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir dr\u00e1sticamente las muertes causadas por el exceso de contaminaci\u00f3n","national_indicator_available":"N\u00famero de fallecimientos atribuibles anualmente al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica (superaci\u00f3n del umbral OMS* para NO2 y PM2,5 al mismo tiempo) ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el n\u00famero anual de fallecimientos atribuidos al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica con respecto a las recomendaciones de la OMS en un 80 %: Inferior a 300","target_name":"Reducir sustancialmente el n\u00famero de muertes y enfermedades causadas por productos qu\u00edmicos peligrosos y la poluci\u00f3n del aire, el agua y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.9.1"},"10-3-1":{"indicator_number":"10.3.1","permalink":"/10-3-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Differential in the use of cultural services and activities, calculated as a percentage, between the average for the population as a whole and the average for the population with a low socio-economic level ","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Differential in the use of cultural services and activities, calculated as a percentage, between the average for the population as a whole and the average for the population with a low socio-economic level ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Tipus de servei cultural","barcelona_target":"By 2030, greater equality of opportunities and zero tolerance for discrimination","national_indicator_available":"Differential in the use of cultural services and activities, calculated as a percentage, between the average for the population as a whole and the average for the population with a low socio-economic level ","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Halve cases of inequality in access to cultural services and activities according to socio-economic level. Target value 2030: 8% Public libraries, 6% Popular festivals, 12% Cultural activities","target_name":"Ensure equal opportunities and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Municipal Services Survey","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registreenquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus de servei cultural","value":"Biblioteca p\u00fablica"},{"field":"Tipus de servei cultural","value":"Festival popular"},{"field":"Tipus de servei cultural","value":"Activitat cultural"}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.1"},"10-3-2":{"indicator_number":"10.3.2","permalink":"/10-3-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Number of people who have access to personal-autonomy and independent-life programmes","indicator_sort_order":"10-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Number of people who have access to personal-autonomy and independent-life programmes","data_show_map":false,"computation_units":"N\u00famero Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, greater equality of opportunities and zero tolerance for discrimination","national_indicator_available":"Number of people who have access to personal-autonomy and independent-life programmes","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Increase the number of people with disabilities who have access to personal-autonomy and independent-life programmes to above 1,000","target_name":"Ensure equal opportunities and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Manager\u2019s Office for Social Rights, Municipal Institute for People with Disabilities","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.2"},"8-8-3":{"indicator_number":"8.8.3","permalink":"/8-8-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","indicator_sort_order":"08-08-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la taxa de temporalitat en el treball assalariat per sota del 10,0%","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/t211.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","graph_title":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la tasa de temporalidad en el trabajo asalariado por debajo del 10,0%","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.3"},"3-a-1":{"indicator_number":"3.a.1","permalink":"/3-a-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de persones majors de 15 anys que fumen di\u00e0riament respecte al total de la poblaci\u00f3 d\u2019aquesta edat","indicator_sort_order":"03-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.a","graph_title":"Nombre de persones majors de 15 anys que fumen di\u00e0riament respecte al total de la poblaci\u00f3 d\u2019aquesta edat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"G\u00e8nere","barcelona_target":"Per al 2030 reduir significativament l\u2019h\u00e0bit de fumar ","national_indicator_available":"Nombre de persones majors de 15 anys que fumen di\u00e0riament respecte al total de la poblaci\u00f3 d\u2019aquesta edat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en tres punts percentuals la taxa de persones que fumen di\u00e0riament","target_name":"Enfortir a tots els pa\u00efsos, segons escaigui, l\u2019aplicaci\u00f3 del Conveni marc de l\u2019Organitzaci\u00f3 Mundial de la Salut per al control del tabac","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona   ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"G\u00e8nere","value":"Homes"},{"field":"G\u00e8nere","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas mayores de 15 a\u00f1os que fuman diariamente con respecto al total de la poblaci\u00f3n de esta edad","graph_title":"N\u00famero de personas mayores de 15 a\u00f1os que fuman diariamente con respecto al total de la poblaci\u00f3n de esta edad","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir significativamente el h\u00e1bito de fumar","national_indicator_available":"N\u00famero de personas mayores de 15 a\u00f1os que fuman diariamente con respecto al total de la poblaci\u00f3n de esta edad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en tres puntos porcentuales la tasa de personas que fuman diariamente: 20 % en hombres; 13 % en mujeres","target_name":"Fortalecer, en todos los pa\u00edses, seg\u00fan corresponda, la aplicaci\u00f3n del Convenio Marco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para el control del tabaco","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.a.1"},"17-19-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que a) han realitzat almenys un cens de poblaci\u00f3 i habitatge en els \u00faltims deu anys; i b) han registrat el 100% dels naixements i el 80% de les defuncions","graph_type":"line","indicator_number":"17.19.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que a) han realitzat almenys un cens de poblaci\u00f3 i habitatge en els \u00faltims deu anys; i b) han registrat el 100% dels naixements i el 80% de les defuncions","indicator_sort_order":"17-19-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2030, aprofitar les iniciatives existents per a elaborar indicadors que permetin mesurar els pro\u00adgressos aconseguits en mat\u00e8ria de desenvolupament sostenible i constitueixin un complement dels indicadors utilitzats per a mesurar el producte interior brut, i donar suport a la formaci\u00f3 en estad\u00edstica als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.19","un_custodian_agency":"UNSD","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.19.2"},"3-1-2":{"indicator_number":"3.1.2","permalink":"/3-1-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Taxa de morbiditat materna","indicator_sort_order":"03-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"3.1","graph_title":"Taxa de morbiditat materna","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 una taxa de mortalitat materna molt propera a zero","national_indicator_available":"Taxa de morbiditat materna","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir significativament la taxa de morbilitat","target_name":"Reduir la taxa mundial de mortalitat materna a menys de 70 per cada 100.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de morbilidad materna ","graph_title":"Tasa de morbilidad materna ","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, una tasa de mortalidad materna muy pr\u00f3xima a cero","national_indicator_available":"Tasa de morbilidad materna ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir tambi\u00e9n significativamente la tasa de morbilidad","target_name":"Reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"","source_other_info_1":"","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/1977c291b8a02edef587475f74905ca73253300e","indicator":"3.1.2"},"17-11-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-11-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Participaci\u00f3 dels pa\u00efsos en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en les exportacions mundials","graph_type":"line","indicator_number":"17.11.1","indicator_name":"Participaci\u00f3 dels pa\u00efsos en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en les exportacions mundials","indicator_sort_order":"17-11-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Augmentar de manera significativa les exportacions dels pa\u00efsos en desenvolupament, en particular amb la perspectiva de duplicar la participaci\u00f3 dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en les exportacions mundials per a 2020.","target_id":"17.11","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.11.1"},"16-10-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Nombre de casos verificats d'assassinat, segrest, desaparici\u00f3 for\u00e7ada, detenci\u00f3 arbitr\u00e0ria i tortura de periodistes, membres associats dels mitjans de comunicaci\u00f3, sindicalistes i defensors dels drets humans, en els \u00faltims 12 mesos","graph_type":"line","indicator_number":"16.10.1","indicator_name":"Nombre de casos verificats d'assassinat, segrest, desaparici\u00f3 for\u00e7ada, detenci\u00f3 arbitr\u00e0ria i tortura de periodistes, membres associats dels mitjans de comunicaci\u00f3, sindicalistes i defensors dels drets humans, en els \u00faltims 12 mesos","indicator_sort_order":"16-10-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3 i protegir les llibertats fonamentals, de conformitat amb les lleis locals i els acords internacionals.","target_id":"16.10","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.10.1"},"2-4-2":{"indicator_number":"2.4.2","permalink":"/2-4-2/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de vendes de productes agroecol\u00f2gics sobre el total de vendes de producte fresc efectuades als mercats municipals","indicator_sort_order":"02-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"2.4","graph_title":"Proporci\u00f3 de vendes de productes agroecol\u00f2gics sobre el total de vendes de producte fresc efectuades als mercats municipals","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de vendes de productes agroecol\u00f2gics sobre el total de vendes de producte fresc efectuades als mercats municipals","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ventas de productos agroecol\u00f3gicos sobre el total de ventas de producto fresco efectuadas en los mercados municipales","graph_title":"Proporci\u00f3n de ventas de productos agroecol\u00f3gicos sobre el total de ventas de producto fresco efectuadas en los mercados municipales","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ventas de productos agroecol\u00f3gicos sobre el total de ventas de producto fresco efectuadas en los mercados municipales","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7857e7b187e5eb7c1cb492f5c9fe796db45a073e","indicator":"2.4.2"},"17-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","graph_type":"line","indicator_number":"17.7.1","indicator_name":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","indicator_sort_order":"17-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Promoure el desenvolupament, aix\u00ed com la transfer\u00e8ncia, divulgaci\u00f3 i difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals als pa\u00efsos en desenvolupament en condicions favorables, incloent condicions concession\u00e0ries i prefe\u00adrencials, de mutu acord.","target_id":"17.7","un_custodian_agency":"UNEP-CTCN","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.7.1"},"16-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de detinguts que no han estat condemnats en el conjunt de la poblaci\u00f3 reclusa total","graph_type":"line","indicator_number":"16.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de detinguts que no han estat condemnats en el conjunt de la poblaci\u00f3 reclusa total","indicator_sort_order":"16-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Promoure l\u2019estat de dret en els \u00e0mbits locals i internacionals, i garantir la igualtat d\u2019acc\u00e9s a la just\u00edcia per a totes les persones.","target_id":"16.3","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.3.2"},"17-12-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-12-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Mitjana dels aranzels que enfronten els pa\u00efsos en desenvolupament, els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits Estats insulars en desenvolupament","graph_type":"line","indicator_number":"17.12.1","indicator_name":"Mitjana dels aranzels que enfronten els pa\u00efsos en desenvolupament, els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits Estats insulars en desenvolupament","indicator_sort_order":"17-12-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Aconseguir la implementaci\u00f3 oportuna d\u2019un acc\u00e9s permanent als mercats, sense aranzels ni quotes per a tots els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, de conformitat amb les decisions de l\u2019Organitzaci\u00f3 Mundial del Comer\u00e7, i, entre d\u2019altres, vetllant per tal que les normes d\u2019origen preferencials aplicables a les importacions dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats siguin transparents i senzilles, i contribueixin a facilitar l\u2019acc\u00e9s als mercats.","target_id":"17.12","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.12.1"},"9-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 382 KB)","graph_title":"Nombre d'investigadors (en equivalent a temps complet) per cada mili\u00f3 d'habitants","graph_type":"line","indicator_number":"9.5.2","indicator_name":"Nombre d'investigadors (en equivalent a temps complet) per cada mili\u00f3 d'habitants","indicator_sort_order":"09-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Augmentar la investigaci\u00f3 cient\u00edfica i millorar la capacitat tecnol\u00f2gica dels sectors industrials de tots els pa\u00efsos, en particular els pa\u00efsos en desenvolupament, entre d\u2019altres maneres fomentant la innovaci\u00f3 i augmentant substancialment, d\u2019aqu\u00ed al 2030, el nombre de persones que treballen en el camp de la investigaci\u00f3 i el desenvolupa\u00adment per cada mili\u00f3 d\u2019habitants, aix\u00ed com la despesa en investigaci\u00f3 i desenvolupament dels sectors p\u00fablic i privat.","target_id":"9.5","un_custodian_agency":"United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"9.5.2"},"16-2-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 208 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones i homes joves d'entre 18 i 29 anys que van sofrir viol\u00e8ncia sexual abans de complir els 18 anys","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.3","indicator_definition":"This indicator provides the proportion of young women and men aged 18-24 years who report having experienced any sexual violence by age 18. It is calculated by dividing the number of young women and men aged 18-24 years who report having experienced any sexual violence by age 18 by the total number of young women and men aged 18-24 years, respectively, in the population","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones i homes joves d'entre 18 i 29 anys que van sofrir viol\u00e8ncia sexual abans de complir els 18 anys","indicator_sort_order":"16-02-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Posar fi al maltractament, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic, la tortura i totes les formes de vio\u00adl\u00e8ncia contra els infants.","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.2.3"},"16-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de negocis que han tingut almenys un contacte amb un funcionari p\u00fablic i que han pagat un suborn a un funcionari p\u00fablic, o als quals un funcionari p\u00fablic els ha demanat un suborn, durant els \u00faltims 12 mesos","graph_type":"line","indicator_number":"16.5.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de negocis que han tingut almenys un contacte amb un funcionari p\u00fablic i que han pagat un suborn a un funcionari p\u00fablic, o als quals un funcionari p\u00fablic els ha demanat un suborn, durant els \u00faltims 12 mesos","indicator_sort_order":"16-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reduir substancialment totes les formes de corrupci\u00f3 i suborn.","target_id":"16.5","un_custodian_agency":"World Bank,UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.5.2"},"10-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Cost de les remeses en proporci\u00f3 a les sumes remeses","graph_type":"line","indicator_number":"10.c.1","indicator_name":"Cost de les remeses en proporci\u00f3 a les sumes remeses","indicator_sort_order":"10-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Per a 2030, reduir els costos de transacci\u00f3 de les remeses de migrants per sota del 3% i eliminar els canals de tramesa de remeses amb un cost superior al 5%.","target_id":"10.c","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"10.c.1"},"15-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 440 KB)","graph_title":"\u00cdndex de la Llista Vermella","graph_type":"line","indicator_number":"15.5.1","indicator_name":"\u00cdndex de la Llista Vermella","indicator_sort_order":"15-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Emprendre accions urgents i significatives per a reduir la degradaci\u00f3 dels h\u00e0bitats naturals, aturar la p\u00e8rdua de biodiversitat i, per a 2020, protegir les esp\u00e8cies amena\u00e7ades i evitar-ne l\u2019extinci\u00f3.","target_id":"15.5","un_custodian_agency":"International Union for Conservation of Nature (IUCN) BirdLife International (BLI)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.5.1"},"11-b-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres","graph_type":"line","indicator_number":"11.b.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres","indicator_sort_order":"11-bb-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2020, augmentar substancialment el nombre de ciutats i assentaments humans que adopten i posen en marxa pol\u00edtiques i plans integrats per promoure la inclusi\u00f3, l\u2019\u00fas eficient dels recursos, la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic i l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, aix\u00ed com la resili\u00e8ncia davant dels desastres, i desenvolupar i posar en pr\u00e0ctica una gesti\u00f3 integral dels riscos de desastre a tots els nivells, d\u2019acord amb el Marc de Sendai per a la reducci\u00f3 del risc de desastres 2015-2030.","target_id":"11.b","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.b.2"},"11-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 persones","graph_type":"line","indicator_number":"11.5.1","indicator_name":"Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 persones","indicator_sort_order":"11-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, reduir de forma significativa el nombre de morts causades per desastres, inclosos els relacio\u00adnats amb l\u2019aigua, i de persones afectades per aquests, i reduir substancialment les p\u00e8rdues econ\u00f2miques directes causades per desastres, fent un \u00e8mfasi especial en la protecci\u00f3 de les persones pobres i de les persones en situacions de vulnerabilitat.","target_id":"11.5","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.5.1"},"11-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Nivells mitjans anuals de part\u00edcules fines en suspensi\u00f3 (per exemple, PM2.5 i PM10) a les ciutats (ponderats segons la poblaci\u00f3)","graph_type":"line","indicator_number":"11.6.2","indicator_name":"Nivells mitjans anuals de part\u00edcules fines en suspensi\u00f3 (per exemple, PM2.5 i PM10) a les ciutats (ponderats segons la poblaci\u00f3)","indicator_sort_order":"11-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, reduir l\u2019impacte ambiental negatiu per c\u00e0pita de les ciutats, amb especial atenci\u00f3 a la qualitat de l\u2019aire, aix\u00ed com a la gesti\u00f3 dels residus municipals i d\u2019altre tipus.","target_id":"11.6","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.6.2"},"11-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que t\u00e9 f\u00e0cil acc\u00e9s al transport p\u00fablic, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat","graph_type":"line","indicator_number":"11.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que t\u00e9 f\u00e0cil acc\u00e9s al transport p\u00fablic, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat","indicator_sort_order":"11-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, proporcionar acc\u00e9s a sistemes de transport segurs, assequibles, accessi\u00adbles i sostenibles per a totes les persones, i millorar la seguretat vi\u00e0ria, en particular mitjan\u00ad\u00e7ant l\u2019ampliaci\u00f3 del transport p\u00fablic, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les persones en situaci\u00f3 vulnerable, dones, nenes, nens, persones amb discapacitat i persones grans.","target_id":"11.2","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.2.1"},"17-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-09-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_title":"Valor en d\u00f2lars de l'assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica (fins i tot mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 Nord-Sud, Sud\u2010Sud i triangular) promesa als pa\u00efsos en desenvolupament","graph_type":"line","indicator_number":"17.9.1","indicator_definition":"Total Overseas Development Aid (ODA) and Other Official Flows (OOF) to developing countries quantify the public effort (excluding export credits) that donors provide to developing countries.","indicator_name":"Valor en d\u00f2lars de l'assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica (fins i tot mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 Nord-Sud, Sud\u2010Sud i triangular) promesa als pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_sort_order":"17-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Augmentar el suport internacional a la implementaci\u00f3 efica\u00e7 i amb objectius concrets de programes de formaci\u00f3 als pa\u00efsos en desenvolupament per tal de donar suport als plans locals orientats a aplicar tots els Objectius de Desenvolupament Sostenible, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la cooperaci\u00f3 nord-sud, sud-sud i triangular.","target_id":"17.9","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) United Nations Environment (UNEP) World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.9.1"},"10-5-1":{"indicator_number":"10.5.1","permalink":"/10-5-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Financial Soundness Indicators","indicator_sort_order":"10-05-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"10.05","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","indicator":"10.5.1","graph_title":"(a) Financial Soundness Indicators"},"17-18-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'indicadors de desenvolupament sostenible produ\u00efts a nivell nacional, amb ple desglossament quan sigui pertinent per a la meta, de conformitat amb els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'indicadors de desenvolupament sostenible produ\u00efts a nivell nacional, amb ple desglossament quan sigui pertinent per a la meta, de conformitat amb els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","indicator_sort_order":"17-18-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2020, millorar la prestaci\u00f3 de suport a la formaci\u00f3 per als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits estats insulars en desenvolupament, amb la perspectiva d\u2019augmentar de forma significativa la disponibilitat de dades actualitzades, fiables i de qualitat, desglossades per grups d\u2019ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, origen \u00e8tnic, condici\u00f3 migrat\u00f2ria, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques pertinents segons el context local.","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"UNSD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.18.1"},"14-3-1":{"indicator_number":"14.3.1","permalink":"/14-3-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Acidez media del mar (pH) medida en un conjunto convenido de estaciones de muestreo representativas","indicator_sort_order":"14-03-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"14.3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.3.1","graph_title":"Average marine acidity (pH) measured at agreed suite of representative sampling stations"},"12-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Deixalles perilloses generades per c\u00e0pita i proporci\u00f3 de deixalles perilloses tractades, desglossats per tipus de tractament","graph_type":"line","indicator_number":"12.4.2","indicator_name":"Deixalles perilloses generades per c\u00e0pita i proporci\u00f3 de deixalles perilloses tractades, desglossats per tipus de tractament","indicator_sort_order":"12-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2020, aconseguir la gesti\u00f3 ecol\u00f2gicament racional dels productes qu\u00edmics i de tots els residus al llarg del seu cicle de vida, de conformitat amb els marcs internacionals convinguts, i reduir-ne de manera significativa l\u2019alliberament a l\u2019atmosfera, a l\u2019aigua i al s\u00f2l a fi de minimitzar-ne els efectes adversos sobre la salut humana i el medi ambient.","target_id":"12.4","un_custodian_agency":"UNSD, UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.4.2"},"5-5-3":{"indicator_number":"5.5.3","permalink":"/5-5-3/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019equipaments culturals p\u00fablics (municipals i consorciats) dirigits per dones","indicator_sort_order":"5-5-3","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019equipaments culturals p\u00fablics (municipals i consorciats) dirigits per dones","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019equipaments culturals p\u00fablics (municipals i consorciats) dirigits per dones","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar el nombre de dones que dirigeixen els equipaments culturals p\u00fablics. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de participaci\u00f3 i necessitats culturals de Barcelona","source_url_1":"'https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/telec/loc/locgob/index.htm'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de equipamientos culturales p\u00fablicos (municipales y consorciados) dirigidos por mujeres","graph_title":"Proporci\u00f3n de equipamientos culturales p\u00fablicos (municipales y consorciados) dirigidos por mujeres","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de equipamientos culturales p\u00fablicos (municipales y consorciados) dirigidos por mujeres","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar el n\u00famero de mujeres que dirigen los equipamientos culturales p\u00fablicos","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta de participaci\u00f3n y necesidades culturales de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","indicator":"5.5.3"},"2-4-1":{"indicator_number":"2.4.1","permalink":"/2-4-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de parades dels mercats municipals amb qualificaci\u00f3 de \u201cparadistes verds\u201d","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"2.4","graph_title":"Proporci\u00f3 de parades dels mercats municipals amb qualificaci\u00f3 de \u201cparadistes verds\u201d","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de parades dels mercats municipals amb qualificaci\u00f3 de \u201cparadistes verds\u201d","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de puestos de los mercados municipales con calificaci\u00f3n de \u201cparadistas verdes\u201d","graph_title":"Proporci\u00f3n de puestos de los mercados municipales con calificaci\u00f3n de \u201cparadistas verdes\u201d","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de puestos de los mercados municipales con calificaci\u00f3n de \u201cparadistas verdes\u201d","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/191aef44660cc3f9d6908c4425b57b71e39cc71a","indicator":"2.4.1"},"16-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","graph_type":"line","indicator_number":"16.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","indicator_sort_order":"16-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Promoure i aplicar lleis i pol\u00edtiques no discriminat\u00f2ries en favor del desenvolupament sostenible.","target_id":"16.b","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.b.1"},"17-19-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Valor en d\u00f2lars de tots els recursos proporcionats per a enfortir la capacitat estad\u00edstica dels pa\u00efsos en desenvolupament","graph_type":"line","indicator_number":"17.19.1","indicator_name":"Valor en d\u00f2lars de tots els recursos proporcionats per a enfortir la capacitat estad\u00edstica dels pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_sort_order":"17-19-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2030, aprofitar les iniciatives existents per a elaborar indicadors que permetin mesurar els pro\u00adgressos aconseguits en mat\u00e8ria de desenvolupament sostenible i constitueixin un complement dels indicadors utilitzats per a mesurar el producte interior brut, i donar suport a la formaci\u00f3 en estad\u00edstica als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.19","un_custodian_agency":"PARIS21","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.19.1"},"16-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones que han tingut almenys un contacte amb un funcionari p\u00fablic i que han pagat un suborn a un funcionari p\u00fablic, o a les quals un funcionari p\u00fablic els ha demanat un suborn, durant els \u00faltims 12 mesos","graph_type":"line","indicator_number":"16.5.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones que han tingut almenys un contacte amb un funcionari p\u00fablic i que han pagat un suborn a un funcionari p\u00fablic, o a les quals un funcionari p\u00fablic els ha demanat un suborn, durant els \u00faltims 12 mesos","indicator_sort_order":"16-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reduir substancialment totes les formes de corrupci\u00f3 i suborn.","target_id":"16.5","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.5.1"},"14-7-1":{"indicator_number":"14.7.1","permalink":"/14-7-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 del PIB corresponent a la pesca sostenible en els petits Estats insulars en desenvolupament, als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i en tots els pa\u00efsos","indicator_sort_order":"14-07-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"14.7","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.7.1","graph_title":"Sustainable fisheries as a proportion of GDP in small island developing States, least developed countries and all countries"},"13-1-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.3","indicator_name":"Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres","indicator_sort_order":"13-01-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Enfortir la resili\u00e8ncia i la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 als riscos relacionats amb el clima i els desastres naturals a tots els pa\u00efsos.","target_id":"13.1","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.1.3"},"9-4-1":{"indicator_number":"9.4.1","permalink":"/9-4-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicadors de proc\u00e9s i de resultat relatius al Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","indicator_sort_order":"9-4-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"9.4","graph_title":"Indicadors de proc\u00e9s i de resultat relatius al Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","national_indicator_available":"Indicadors de proc\u00e9s i de resultat relatius al Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Acordar i implementar un pla per a la transformaci\u00f3 digital","target_name":"Per a 2030, modernitzar les infraestructures i reconvertir les ind\u00fastries perqu\u00e8 siguin sostenibles, usant els recursos amb m\u00e9s efic\u00e0cia i promovent l\u2019adopci\u00f3 de tecnologies i processos industrials nets i racionals ambientalment, i aconseguint que tots els pa\u00efsos adoptin mesures d\u2019acord amb les capacitats respectives","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicadores de proceso y de resultado relativos al Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","graph_title":"Indicadores de proceso y de resultado relativos al Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","computation_units":"Index","barcelona_target":"Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","national_indicator_available":"Indicadores de proceso y de resultado relativos al Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Acordar e implementar un plan para la transformaci\u00f3n digital","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, modernizar las infraestructuras y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, usando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pa\u00edses adopten medidas de acuerdo con sus respectivas capacidades","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","indicator":"9.4.1"},"3-9-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 213 KB)","graph_title":"Taxa de mortalitat atribu\u00efda a intoxicacions involunt\u00e0ries","graph_type":"line","indicator_number":"3.9.3","indicator_name":"Taxa de mortalitat atribu\u00efda a intoxicacions involunt\u00e0ries","indicator_sort_order":"03-09-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Per a 2030, reduir substancialment el nombre de morts i malalties causats per productes qu\u00edmics perillosos i la pol\u00b7luci\u00f3 de l\u2019aire, l\u2019aigua i el s\u00f2l.","target_id":"3.9","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.9.3"},"5-a-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos l'ordenament jur\u00eddic dels quals (incl\u00f2s el dret consuetudinari) garanteix la igualtat de drets de la dona a la propietat o el control de les terres","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos l'ordenament jur\u00eddic dels quals (incl\u00f2s el dret consuetudinari) garanteix la igualtat de drets de la dona a la propietat o el control de les terres","indicator_sort_order":"05-aa-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Emprendre reformes que atorguin a les dones el dret als recursos econ\u00f2mics en condicions d\u2019igualtat, aix\u00ed com l\u2019acc\u00e9s a la propietat i al control de les terres i altres b\u00e9ns, els serveis financers, l\u2019her\u00e8ncia i els recursos na\u00adturals, de conformitat amb les lleis locals.","target_id":"5.a","un_custodian_agency":"FAO,World Bank, UN Women","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"5.a.2"},"3-d-1":{"indicator_number":"3.d.1","permalink":"/3-d-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Aprovaci\u00f3 del pla metropolit\u00e0 d\u2019emerg\u00e8ncia per a situacions de pand\u00e8mia","indicator_sort_order":"03-0d-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.d","graph_title":"Aprovaci\u00f3 del pla metropolit\u00e0 d\u2019emerg\u00e8ncia per a situacions de pand\u00e8mia","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Dotar Barcelona d\u2019un pla d\u2019emerg\u00e8ncia espec\u00edfic per fer front a les situacions de pand\u00e8mia","national_indicator_available":"Aprovaci\u00f3 del pla metropolit\u00e0 d\u2019emerg\u00e8ncia per a situacions de pand\u00e8mia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Dissenyar un pla d\u2019emerg\u00e8ncia metropolit\u00e0 espec\u00edfic per a pand\u00e8mies, que prevegi les actuacions urgents (identificaci\u00f3 de locals i espais per reconvertir, adquisici\u00f3 i emmagatzematge de material i equipament de protecci\u00f3, funcionament dels serveis b\u00e0sics, comunicaci\u00f3, etc.), d\u2019acord amb el que estipula el Pacte per la Recuperaci\u00f3 de Barcelona","target_name":"Refor\u00e7ar la capacitat de tots els pa\u00efsos, en particular els pa\u00efsos en desenvolupament, en mat\u00e8ria d\u2019alerta primerenca, reducci\u00f3 de riscos i gesti\u00f3 dels riscos per a la salut nacional i mundial","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0d-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institucions responsables","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Aprobaci\u00f3n del plan metropolitano de emergencia para situaciones de pandemia","graph_title":"Aprobaci\u00f3n del plan metropolitano de emergencia para situaciones de pandemia","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Dotar a Barcelona de un plan de emergencia espec\u00edfico para hacer frente a las situaciones de pandemia","national_indicator_available":"Aprobaci\u00f3n del plan metropolitano de emergencia para situaciones de pandemia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Dise\u00f1ar un plan de emergencia metropolitano espec\u00edfico para pandemias, que prevea las actuaciones urgentes (identificaci\u00f3n de locales y espacios para reconvertir, adquisici\u00f3n y almacenaje de material y equipamientos de protecci\u00f3n, funcionamiento de los servicios b\u00e1sicos, comunicaci\u00f3n, etc\u00e9tera), de acuerdo con lo estipulado por el Pacto por Barcelona","target_name":"Reforzar la capacidad de todos los pa\u00edses, en particular de los pa\u00edses en desarrollo, en materia de alerta precoz, reducci\u00f3n de riesgos y gesti\u00f3n de los riesgos para la salud nacional y mundial","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Instituciones responsables","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/69bd482e190547a20f0ada05711eeaa16048ae46","indicator":"3.d.1"},"11-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de deixalles s\u00f2lides urbanes recollides peri\u00f2dicament i amb una desc\u00e0rrega final adequada respecte del total de deixalles s\u00f2lides urbanes generades, desglossada per ciutat","graph_type":"line","indicator_number":"11.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de deixalles s\u00f2lides urbanes recollides peri\u00f2dicament i amb una desc\u00e0rrega final adequada respecte del total de deixalles s\u00f2lides urbanes generades, desglossada per ciutat","indicator_sort_order":"11-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, reduir l\u2019impacte ambiental negatiu per c\u00e0pita de les ciutats, amb especial atenci\u00f3 a la qualitat de l\u2019aire, aix\u00ed com a la gesti\u00f3 dels residus municipals i d\u2019altre tipus.","target_id":"11.6","un_custodian_agency":"UN-Habitat,UNSD","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.6.1"},"14-4-1":{"indicator_number":"14.4.1","permalink":"/14-4-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de poblacions de peixos els nivells dels quals s\u00f3n biol\u00f2gicament sostenibles","indicator_sort_order":"14-04-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"14.4","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.4.1","graph_title":"Proportion of fish stocks within biologically sustainable levels"},"1-5-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.3","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030","indicator_sort_order":"01-05-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals.","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.5.3"},"17-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 469 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 del pressupost nacional finan\u00e7at per impostos interns","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 del pressupost nacional finan\u00e7at per impostos interns","indicator_sort_order":"17-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Enfortir la mobilitzaci\u00f3 de recursos interns, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de suport internacional als pa\u00efsos en desenvolupament, a fi de millorar la capacitat local per a recaptar ingressos fiscals i d\u2019altra \u00edndole.","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.1.2"},"2-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Prevalen\u00e7a de la inseguretat aliment\u00e0ria moderada o greu entre la poblaci\u00f3, segons l'escala d'experi\u00e8ncia d'inseguretat aliment\u00e0ria","graph_type":"line","indicator_number":"2.1.2","indicator_name":"Prevalen\u00e7a de la inseguretat aliment\u00e0ria moderada o greu entre la poblaci\u00f3, segons l'escala d'experi\u00e8ncia d'inseguretat aliment\u00e0ria","indicator_sort_order":"02-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Posar fi a la fam i assegurar l'acc\u00e9s de totes les persones, en particular de les persones pobres i en situacions vulnerables, inclosos els lactants, a una alimentaci\u00f3 sana, nutritiva i suficient durant tot l'any.","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.1.2"},"17-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-08-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 469 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones que utilitzen Internet","graph_type":"line","indicator_number":"17.8.1","indicator_definition":"The indicator proportion of individuals using the Internet is defined as the proportion of individuals who used the Internet from any location in the last three months.","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones que utilitzen Internet","indicator_sort_order":"17-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Posar en ple funcionament, a tot tardar el 2017, el banc de tecnologia i el mecanisme de suport a la ci\u00e8ncia, tecnologia i innovaci\u00f3 per als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, i augmentar l\u2019\u00fas de tecnologies instrumentals, en particular de les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3.","target_id":"17.8","un_custodian_agency":"International Telecommunications Union (ITU)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.8.1"},"13-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 persones","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.1","indicator_name":"Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 persones","indicator_sort_order":"13-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Enfortir la resili\u00e8ncia i la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 als riscos relacionats amb el clima i els desastres naturals a tots els pa\u00efsos.","target_id":"13.1","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.1.1"},"6-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Canvi en l'\u00fas eficient dels recursos h\u00eddrics amb el pas del temps","graph_type":"line","indicator_number":"6.4.1","indicator_name":"Canvi en l'\u00fas eficient dels recursos h\u00eddrics amb el pas del temps","indicator_sort_order":"06-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, augmentar substancialment la utilitzaci\u00f3 eficient dels recursos h\u00eddrics a tots els sectors, i asse\u00adgurar la sostenibilitat de l\u2019extracci\u00f3 i del subministrament d\u2019aigua potable per tal de fer front a l\u2019escassetat d\u2019aigua i reduir substancialment el nombre de persones que pateixen d\u2019escassetat d\u2019aigua.","target_id":"6.4","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.4.1"},"11-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de ciutats que compten amb una estructura de participaci\u00f3 directa de la societat civil en la planificaci\u00f3 i la gesti\u00f3 urbanes i funcionen amb regularitat i democr\u00e0ticament","graph_type":"line","indicator_number":"11.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de ciutats que compten amb una estructura de participaci\u00f3 directa de la societat civil en la planificaci\u00f3 i la gesti\u00f3 urbanes i funcionen amb regularitat i democr\u00e0ticament","indicator_sort_order":"11-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, augmentar la urbanitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible, aix\u00ed com la capacitat de planificar i gestionar de manera participativa, integrada i sostenible els assentaments humans a tots els pa\u00efsos.","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.3.2"},"13-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Suma anual, en d\u00f2lars dels Estats Units, mobilitzada entre 2020 i 2025 com a part del comprom\u00eds d'arribar a 100.000 milions de d\u00f2lars","graph_type":"line","indicator_number":"13.a.1","indicator_name":"Suma anual, en d\u00f2lars dels Estats Units, mobilitzada entre 2020 i 2025 com a part del comprom\u00eds d'arribar a 100.000 milions de d\u00f2lars","indicator_sort_order":"13-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Complir el comprom\u00eds dels pa\u00efsos desenvolupats que s\u00f3n part de la Convenci\u00f3 marc de les Nacions Uni\u00addes sobre el canvi clim\u00e0tic d\u2019assolir, l\u2019any 2020, l\u2019objectiu de mobilitzar conjuntament 100.000 milions de d\u00f2lars anuals, procedents del conjunt de les fonts, a fi d\u2019atendre les necessitats dels pa\u00efsos en desenvolupament respecte de l\u2019adopci\u00f3 de mesures concretes de mitigaci\u00f3 i la transpar\u00e8ncia en l\u2019aplicaci\u00f3, i posar en ple funcionament el Fons verd per al clima capitalitzant-lo com m\u00e9s aviat millor.","target_id":"13.a","un_custodian_agency":"UNFCCC,OECD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.a.1"},"5-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"a) Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 agr\u00edcola amb drets de propietat o drets segurs sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per sexe; i b) proporci\u00f3 de dones entre els propietaris o els titulars de drets sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per tipus de tinen\u00e7a","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.1","indicator_name":"a) Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 agr\u00edcola amb drets de propietat o drets segurs sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per sexe; i b) proporci\u00f3 de dones entre els propietaris o els titulars de drets sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per tipus de tinen\u00e7a","indicator_sort_order":"05-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Emprendre reformes que atorguin a les dones el dret als recursos econ\u00f2mics en condicions d\u2019igualtat, aix\u00ed com l\u2019acc\u00e9s a la propietat i al control de les terres i altres b\u00e9ns, els serveis financers, l\u2019her\u00e8ncia i els recursos na\u00adturals, de conformitat amb les lleis locals.","target_id":"5.a","un_custodian_agency":"United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women) United Nations Statistics Division (UNSD) Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"5.a.1"},"3-9-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 214 KB)","graph_title":"Taxa de mortalitat atribu\u00efda a l'aigua insalubre, el sanejament deficient i la falta d'higiene (exposici\u00f3 a serveis insalubres d'aigua, sanejament i higiene per a tots (WASH))","graph_type":"line","indicator_number":"3.9.2","indicator_definition":"The mortality rate attributed to unsafe water, unsafe sanitation and lack of hygiene (exposure to unsafe Water, Sanitation and Hygiene for All (WASH) services) as defined as the number of deaths from unsafe water, unsafe sanitation and lack of hygiene (exposure to unsafe WASH services) in a year, divided by the population, and multiplied by 1,000,000.","indicator_name":"Taxa de mortalitat atribu\u00efda a l'aigua insalubre, el sanejament deficient i la falta d'higiene (exposici\u00f3 a serveis insalubres d'aigua, sanejament i higiene per a tots (WASH))","indicator_sort_order":"03-09-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Per a 2030, reduir substancialment el nombre de morts i malalties causats per productes qu\u00edmics perillosos i la pol\u00b7luci\u00f3 de l\u2019aire, l\u2019aigua i el s\u00f2l.","target_id":"3.9","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.9.2"},"17-16-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-16-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que informen dels seus progressos en els marcs de m\u00faltiples interessats per al seguiment de l'efic\u00e0cia de les activitats de desenvolupament que donen suport a l'assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"17.16.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que informen dels seus progressos en els marcs de m\u00faltiples interessats per al seguiment de l'efic\u00e0cia de les activitats de desenvolupament que donen suport a l'assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible","indicator_sort_order":"17-16-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Enfortir l\u2019Alian\u00e7a Mundial per al Desenvolupament Sostenible, complementada per aliances entre m\u00falti\u00adples actors que mobilitzin i promoguin l\u2019intercanvi de coneixements, expertesa, tecnologies i recursos financers, amb la finalitat de donar suport a l\u2019assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible a tots els pa\u00efsos, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.16","un_custodian_agency":"OECD, UNDP","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.16.1"},"5-4-2":{"indicator_number":"5.4.2","permalink":"/5-4-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","indicator_sort_order":"5-4-2","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament de Salut. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduir la bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Catalunya 2019 i Enquesta d\u2019usos del Temps 2020-2021","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019 y Encuesta de usos del tiempo 2020-2021","source_other_info_1":null,"page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.2"},"17-10-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Mitjana aranzel\u00e0ria mundial ponderada","graph_type":"line","indicator_number":"17.10.1","indicator_name":"Mitjana aranzel\u00e0ria mundial ponderada","indicator_sort_order":"17-10-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Promoure un sistema de comer\u00e7 multilateral universal, basat en normes, obert, no discriminatori i equi\u00adtatiu en el marc de l\u2019Organitzaci\u00f3 Mundial del Comer\u00e7, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la conclusi\u00f3 de negociacions d\u2019acord amb el Programa de Doha per al desenvolupament.","target_id":"17.10","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.10.1"},"1-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 894 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'homes, dones i nens de totes les edats que viuen en la pobresa, en totes les seves dimensions, conformement a les definicions nacionals","graph_type":"line","indicator_number":"1.2.2","indicator_definition":"Monitoring national poverty is important for country-specific development agendas. National poverty lines are used to make more accurate estimates of poverty consistent with the country\u2019s specific economic and social circumstances, and are not intended for international comparisons of poverty rates.","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'homes, dones i nens de totes les edats que viuen en la pobresa, en totes les seves dimensions, conformement a les definicions nacionals","indicator_sort_order":"01-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Reduir com a m\u00ednim a la meitat la proporci\u00f3 d\u2019homes, dones, nens i nenes de totes les edats que viuen en la pobresa en totes les seves dimensions d\u2019acord amb les definicions de cada estat.","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEFF) World Bank (WB) United Nations Development Programme (UNDP)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.2.2"},"16-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de membres i drets de vot dels pa\u00efsos en desenvolupament en organitzacions internacionals","graph_type":"line","indicator_number":"16.8.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de membres i drets de vot dels pa\u00efsos en desenvolupament en organitzacions internacionals","indicator_sort_order":"16-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Ampliar i enfortir la participaci\u00f3 dels pa\u00efsos en desenvolupament en les institucions de governan\u00e7a mundial.","target_id":"16.8","un_custodian_agency":"DESA/FFDO","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.8.1"},"8-a-1":{"indicator_number":"8.a.1","permalink":"/8-a-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Compromisos i desemborsaments en relaci\u00f3 amb la iniciativa Ajuda per al Comer\u00e7","indicator_sort_order":"08-a-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"8.a","page_content":"","es":{"indicator_name":"Compromisos y desembolsos en relacio\u0301n con la iniciativa Ayuda para el Comercio","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/74bffa73d028d830471b75a06357c7c710e84e34","indicator":"8.a.1","graph_title":"Aid for Trade commitments and disbursements"},"11-7-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones que han estat v\u00edctimes d'assetjament f\u00edsic o sexual en els \u00faltims 12 mesos, desglossada per sexe, edat, grau de discapacitat i lloc del fet","graph_type":"line","indicator_number":"11.7.2","indicator_definition":"Proportion of persons victim of physical or sexual harassment, by sex, age, disability status and place of occurrence, in the previous 12 months","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones que han estat v\u00edctimes d'assetjament f\u00edsic o sexual en els \u00faltims 12 mesos, desglossada per sexe, edat, grau de discapacitat i lloc del fet","indicator_sort_order":"11-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, proporcionar acc\u00e9s universal a zones verdes i espais p\u00fablics segurs, inclusius i accessibles, en particular per a les dones i els infants, les persones grans i les persones amb discapacitat.","target_id":"11.7","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.7.2"},"10-2-3":{"indicator_number":"10.2.3","permalink":"/10-2-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Perception of loneliness in young people","indicator_sort_order":"10-02-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"10.2","graph_title":"Perception of loneliness in young people","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, promote social, economic and political inclusion for all","national_indicator_available":"Perception of loneliness in young people","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Reduce the perception or feeling of loneliness in young people. Target value 2030: To be determined according to reference value","target_name":"Empower and promote the social, economic and political inclusion of all, irrespective of age, gender, disability, race, ethnicity, origin, religion or economic or other status","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Socio-demographic survey 2020","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","indicator":"10.2.3"},"15-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Avan\u00e7os en l'assoliment de les metes nacionals establertes de conformitat amb la segona Meta de Aichi per a la Diversitat Biol\u00f2gica del Pla Estrat\u00e8gic per a la Diversitat Biol\u00f2gica 2011\u20102020","graph_type":"line","indicator_number":"15.9.1","indicator_name":"Avan\u00e7os en l'assoliment de les metes nacionals establertes de conformitat amb la segona Meta de Aichi per a la Diversitat Biol\u00f2gica del Pla Estrat\u00e8gic per a la Diversitat Biol\u00f2gica 2011\u20102020","indicator_sort_order":"15-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, integrar els valors dels ecosistemes i de la biodiversitat a la planificaci\u00f3 local i local i als processos de desenvolupament, aix\u00ed com a les estrat\u00e8gies i als informes de reducci\u00f3 de la pobresa.","target_id":"15.9","un_custodian_agency":"CBD-Secretariat,UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.9.1"},"16-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 1.3 MB)","graph_title":"Morts relacionades amb conflictes per cada 100.000 habitants, desglossades per sexe, edat i causa","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.2","indicator_name":"Morts relacionades amb conflictes per cada 100.000 habitants, desglossades per sexe, edat i causa","indicator_sort_order":"16-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat con\u00adnexes a tot el m\u00f3n.","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.1.2"},"6-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que utilitza serveis de subministrament d'aigua potable gestionats sense riscos","graph_type":"line","indicator_number":"6.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que utilitza serveis de subministrament d'aigua potable gestionats sense riscos","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, aconseguir l\u2019acc\u00e9s universal i equitatiu a l\u2019aigua potable, a un preu asse\u00adquible per a totes les persones.","target_id":"6.1","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO), United Nations Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.1.1"},"14-5-1":{"indicator_number":"14.5.1","permalink":"/14-5-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de biodiversitat marina del litoral de Barcelona","indicator_sort_order":"14-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"14.5","graph_title":"\u00cdndex de biodiversitat marina del litoral de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Mantenir el comprom\u00eds de Barcelona amb la biodiversitat del seu litoral","national_indicator_available":"\u00cdndex de biodiversitat marina del litoral de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Per al 2020, conservar almenys el 10% de les zones costaneres i marines, de conformitat amb les lleis nacionals i el dret internacional i sobre la base de la millor informaci\u00f3 cient\u00edfica disponible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de biodiversidad marina del litoral de Barcelona","graph_title":"\u00cdndice de biodiversidad marina del litoral de Barcelona","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Mantener el compromiso de Barcelona con la biodiversidad de su litoral","national_indicator_available":"\u00cdndice de biodiversidad marina del litoral de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Para el a\u00f1o 2020, conservar al menos el 10 % de las zonas costeras y marinas, de conformidad con las leyes nacionales y el derecho internacional y sobre la base de la mejor informaci\u00f3n cient\u00edfica disponible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.5.1"},"2-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 334 KB)","graph_title":"Nombre de recursos gen\u00e8tics vegetals i animals per a l'alimentaci\u00f3 i l'agricultura preservats en instal\u00b7lacions de conservaci\u00f3 a mitj\u00e0 i llarg termini","graph_type":"line","indicator_number":"2.5.1","indicator_name":"Nombre de recursos gen\u00e8tics vegetals i animals per a l'alimentaci\u00f3 i l'agricultura preservats en instal\u00b7lacions de conservaci\u00f3 a mitj\u00e0 i llarg termini","indicator_sort_order":"02-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"D'aqu\u00ed a 2020, mantenir la diversitat gen\u00e8tica de les llavors, les plantes cultivades i els animals de granja i domesticats i les seves corresponents esp\u00e8cies silvestres, entre altres coses mitjan\u00e7ant una bona gesti\u00f3 i diversificaci\u00f3 dels bancs de llavors i plantes a nivell local, regional i internacional, i promoure l'acc\u00e9s als beneficis que es derivin de la utilitzaci\u00f3 dels recursos gen\u00e8tics i els coneixements tradicionals connexos i la seva distribuci\u00f3 justa i equitativa, segons el convingut internacionalment.","target_id":"2.5","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.5.1"},"13-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030","indicator_sort_order":"13-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Enfortir la resili\u00e8ncia i la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 als riscos relacionats amb el clima i els desastres naturals a tots els pa\u00efsos.","target_id":"13.1","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.1.2"},"13-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que han incorporat la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l'adaptaci\u00f3 a ell, la reducci\u00f3 dels seus efectes i l'alerta primerenca en els plans d'estudis de l'ensenyament primari, secund\u00e0ria i terci\u00e0ria","graph_type":"line","indicator_number":"13.3.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que han incorporat la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l'adaptaci\u00f3 a ell, la reducci\u00f3 dels seus efectes i l'alerta primerenca en els plans d'estudis de l'ensenyament primari, secund\u00e0ria i terci\u00e0ria","indicator_sort_order":"13-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Millorar l\u2019educaci\u00f3, la conscienciaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional en relaci\u00f3 amb la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, la reducci\u00f3 dels efectes i l\u2019alerta primerenca.","target_id":"13.3","un_custodian_agency":"UNFCCC,UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.3.1"},"7-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-7.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Inversions en efici\u00e8ncia energ\u00e8tica en proporci\u00f3 al PIB i a la quantia de la inversi\u00f3 estrangera directa en transfer\u00e8ncies financeres destinades a infraestructura i tecnologia per a serveis de desenvolupament sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"7.b.1","indicator_name":"Inversions en efici\u00e8ncia energ\u00e8tica en proporci\u00f3 al PIB i a la quantia de la inversi\u00f3 estrangera directa en transfer\u00e8ncies financeres destinades a infraestructura i tecnologia per a serveis de desenvolupament sostenible","indicator_sort_order":"07-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"Per a 2030, ampliar la infraestructura i millorar la tecnologia per tal d\u2019oferir serveis d\u2019energia moderns i sos\u00adtenibles per a tots els pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos en desenvolupament sense litoral, d\u2019acord amb els programes de suport respectius.","target_id":"7.b","un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"7.b.1"},"8-10-1":{"indicator_number":"8.10.1","permalink":"/8-10-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"a) Nombre de sucursals de bancs comercials per cada 100.000 adults i b) nombre de caixers autom\u00e0tics per cada 100.000 adults","indicator_sort_order":"08-10-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"8.10","page_content":"","es":{"indicator_name":"a) Nu\u0301mero de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 adultos y b) nu\u0301mero de cajeros automa\u0301ticos por cada 100.000 adultos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/74bffa73d028d830471b75a06357c7c710e84e34","indicator":"8.10.1","graph_title":"(a) Number of commercial bank branches per 100,000 adults and (b) number of automated teller machines (ATMs) per 100,000 adults"},"13-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i petits Estats insulars en desenvolupament que reben suport especialitzat, i quantitat de suport, en particular financer, tecnol\u00f2gic i de creaci\u00f3 de capacitat, per als mecanismes de desenvolupament de la capacitat de planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 eficaces en relaci\u00f3 amb el canvi clim\u00e0tic, inclosos els centrats en les dones, els joves i les comunitats locals i marginades","graph_type":"line","indicator_number":"13.b.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i petits Estats insulars en desenvolupament que reben suport especialitzat, i quantitat de suport, en particular financer, tecnol\u00f2gic i de creaci\u00f3 de capacitat, per als mecanismes de desenvolupament de la capacitat de planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 eficaces en relaci\u00f3 amb el canvi clim\u00e0tic, inclosos els centrats en les dones, els joves i les comunitats locals i marginades","indicator_sort_order":"13-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Promoure mecanismes per a augmentar la capacitat de planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 eficaces en relaci\u00f3 amb el canvi clim\u00e0tic als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i als petits estats insulars en desenvolupament, centrats concretament en les dones, persones joves i comunitats locals i marginades.","target_id":"13.b","un_custodian_agency":"OHRLLS, Regional Commissions, AOSIS, SIDS, Samoa Pathway","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.b.1"},"8-9-2":{"indicator_number":"8.9.2","permalink":"/8-9-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Comprom\u00eds Biosphere","indicator_sort_order":"08-09-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.9","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Comprom\u00eds Biosphere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Comprom\u00eds Biosphere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que una majoria d\u2019empreses i serveis tur\u00edstics adoptin el distintiu Comprom\u00eds Biosphere: Superior al 50%","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d","graph_title":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que una mayor\u00eda de empresas y servicios tur\u00edsticos adopten el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d: Superior al 50%","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","indicator":"8.9.2"},"6-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que utilitza: a) serveis de sanejament gestionats sense riscos i b) instal\u00b7lacions per a la rentada de mans amb aigua i sab\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"6.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que utilitza: a) serveis de sanejament gestionats sense riscos i b) instal\u00b7lacions per a la rentada de mans amb aigua i sab\u00f3","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, aconseguir l\u2019acc\u00e9s equitatiu a serveis de sanejament i higiene adequats per a totes les persones, i posar fi a la defecaci\u00f3 a l\u2019aire lliure, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les dones i nenes, aix\u00ed com de les persones en situacions vulnerables.","target_id":"6.2","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO), United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.2.1"},"4-5-1":{"indicator_number":"4.5.1","permalink":"/4-5-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","indicator_sort_order":"04-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"4.5","graph_title":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 totes les persones tindran les mateixes oportunitats formatives ","national_indicator_available":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar les disparitats de g\u00e8nere en l\u2019educaci\u00f3 i garantir l\u2019acc\u00e9s en condicions d\u2019igualtat a les persones vulnerables, incloses les persones amb discapacitat, els pobles ind\u00edgenes i els nens i nenes en situacions de vulnerabilitat, a tots els nivells de l\u2019ensenyament i la formaci\u00f3 professional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Consorci d'Educaci\u00f3 de Barcelona","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consorci d'Educaci\u00f3 de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de segregaci\u00f3n escolar","graph_title":"Indicador de segregaci\u00f3n escolar","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, todas las personas tendr\u00e1n las mismas oportunidades formativas ","national_indicator_available":"Indicador de segregaci\u00f3n escolar","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar las disparidades de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n y garantizar su acceso, en condiciones de igualdad, a las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos ind\u00edgenas y los ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaciones de vulnerabilidad, a todos los niveles de la ense\u00f1anza y la formaci\u00f3n profesional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","indicator":"4.5.1"},"2-4-3":{"indicator_number":"2.4.3","permalink":"/2-4-3/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Volum de producte comercialitzat al Biomarket de Mercabarna","indicator_sort_order":"02-04-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"2.4","graph_title":"Volum de producte comercialitzat al Biomarket de Mercabarna","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Volum de producte comercialitzat al Biomarket de Mercabarna","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Mercabarna","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Mercabarna","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Volumen de producto comercializado en el Biomarket de Mercabarna","graph_title":"Volumen de producto comercializado en el Biomarket de Mercabarna","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Volumen de producto comercializado en el Biomarket de Mercabarna","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Mercabarna","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Mercabarna","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/8367a37ff493b8cdd1cc1e4409f63f62fad937ac","indicator":"2.4.3"},"1-a-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","goal_meta_link_text":"TIER III - NO WORK PLAN","graph_title":"Proporci\u00f3 de la despesa p\u00fablica total que es dedica a serveis essencials (educaci\u00f3, salut i protecci\u00f3 social)","graph_type":"line","indicator_number":"1.a.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la despesa p\u00fablica total que es dedica a serveis essencials (educaci\u00f3, salut i protecci\u00f3 social)","indicator_sort_order":"01-aa-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Garantir una mobilitzaci\u00f3 significativa de recursos procedents de diverses fonts, fins i tot mitjan\u00e7ant la millora de la cooperaci\u00f3 per al desenvolupament, per tal de proporcionar mitjans suficients i previsibles als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, perqu\u00e8 implementin programes i pol\u00edtiques encaminats a posar fi a la pobresa en totes les seves dimensions.","target_id":"1.a","un_custodian_agency":"Discussions are occurring between the following organisations International Labour Organization (ILO) United Nations Educational Scientific and Cultural Organization - Institute for Statistics (UNESCO-UIS) and World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.a.2"},"6-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0B-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de depend\u00e8ncies administratives locals que han establert pol\u00edtiques i procediments operacionals per a la participaci\u00f3 de les comunitats locals en la gesti\u00f3 de l'aigua i el sanejament","graph_type":"line","indicator_number":"6.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de depend\u00e8ncies administratives locals que han establert pol\u00edtiques i procediments operacionals per a la participaci\u00f3 de les comunitats locals en la gesti\u00f3 de l'aigua i el sanejament","indicator_sort_order":"06-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Donar suport i enfortir la participaci\u00f3 de les comunitats locals en la millora de la gesti\u00f3 de l'aigua i el sanejament.","target_id":"6.b","un_custodian_agency":"WHO,UNEP, OECD","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.b.1"},"16-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Nombre de v\u00edctimes del tr\u00e0fic de persones per cada 100.000 habitants, desglossat per sexe, edat i tipus d'explotaci\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.2","indicator_name":"Nombre de v\u00edctimes del tr\u00e0fic de persones per cada 100.000 habitants, desglossat per sexe, edat i tipus d'explotaci\u00f3","indicator_sort_order":"16-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Posar fi al maltractament, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic, la tortura i totes les formes de vio\u00adl\u00e8ncia contra els infants.","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.2.2"},"8-4-1":{"indicator_number":"8.4.1","permalink":"/8-4-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"PIB de l\u2019economia social sobre PIB total","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.4","graph_title":"PIB de l\u2019economia social sobre PIB total","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, 10-30-50 per una economia sostenible a Barcelona","national_indicator_available":"PIB de l\u2019economia social sobre PIB total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 10% del PIB sigui generat per l\u2019economia social","target_name":"Millorar progressivament la producci\u00f3 i el consum eficients dels recursos mundials i procurar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, de conformitat amb el Marc decennal de programes sobre modalitats sostenibles de consum i producci\u00f3, comen\u00e7ant pels pa\u00efsos desenvolupats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"PIB de la econom\u00eda social sobre el PIB total","graph_title":"PIB de la econom\u00eda social sobre el PIB total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, 10-30-50 para una econom\u00eda sostenible en Barcelona","national_indicator_available":"PIB de la econom\u00eda social sobre el PIB total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 10 % del PIB sea generado por la econom\u00eda social","target_name":"Mejorar progresivamente la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, de conformidad con el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","indicator":"8.4.1"},"12-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que apliquen pol\u00edtiques i plans d'acci\u00f3 sostenibles en mat\u00e8ria d'adquisicions p\u00fabliques","graph_type":"line","indicator_number":"12.7.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que apliquen pol\u00edtiques i plans d'acci\u00f3 sostenibles en mat\u00e8ria d'adquisicions p\u00fabliques","indicator_sort_order":"12-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Promoure pr\u00e0ctiques de contractaci\u00f3 p\u00fablica que siguin sostenibles, de conformitat amb les pol\u00edtiques i prioritats locals.","target_id":"12.7","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.7.1"},"1-3-1":{"indicator_number":"1.3.1","permalink":"/1-3-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Situar l\u2019any 2021 el grau de cobertura de l\u2019IMV segons necessitat objectiva per sobre del 95%","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"1.3","graph_title":"Situar l\u2019any 2021 el grau de cobertura de l\u2019IMV segons necessitat objectiva per sobre del 95%","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2021, assegurar que l\u2019Ingr\u00e9s M\u00ednim Vital arribi a totes les persones que el necessiten","national_indicator_available":"Situar l\u2019any 2021 el grau de cobertura de l\u2019IMV segons necessitat objectiva per sobre del 95%","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Grau de cobertura per sobre del 95%","target_name":"Posar en pr\u00e0ctica en l\u2019\u00e0mbit nacional sistemes i mesures apropiades de protecci\u00f3 social per a totes les persones, nivells m\u00ednims inclosos i, per a 2030, aconseguir una \u00e0mplia cobertura de les persones que pateixen situacions de pobresa i vulnerabilitat.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Situar, en 2021, el grado de cobertura del IMV, seg\u00fan la necesidad objetiva, por encima del 95 %","graph_title":"Situar, en 2021, el grado de cobertura del IMV, seg\u00fan la necesidad objetiva, por encima del 95 %","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"En el 2021, asegurar que el ingreso m\u00ednimo vital llegue a todas las personas que lo necesitan","national_indicator_available":"Situar, en 2021, el grado de cobertura del IMV, seg\u00fan la necesidad objetiva, por encima del 95 %","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Grau de cobertura per sobre del 95%","target_name":"Poner en pr\u00e1ctica, en el \u00e1mbito nacional, sistemas y medidas apropiados de protecci\u00f3n social para todas las personas, niveles m\u00ednimos incluidos, y, para el 2030, lograr una amplia cobertura de las personas que sufren situaciones de pobreza y vulnerabilidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/6af1fc1f0e31d61ccbdf6d0ec3668418be8844d7","indicator":"1.3.1"},"13-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que han comunicat l'establiment o la posada en marxa d'una pol\u00edtica, estrat\u00e8gia o pla integrat que augmenti la seva capacitat per a adaptar-se als efectes adversos del canvi clim\u00e0tic i que promouen la resili\u00e8ncia al clima i un desenvolupament amb baixes emissions de gasos d'efecte d'hivernacle sense comprometre per aix\u00f2 la producci\u00f3 d'aliments (per exemple, un pla nacional d'adaptaci\u00f3, una contribuci\u00f3 determinada a nivell nacional, una comunicaci\u00f3 nacional o un informe biennal d'actualitzaci\u00f3)","graph_type":"line","indicator_number":"13.2.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que han comunicat l'establiment o la posada en marxa d'una pol\u00edtica, estrat\u00e8gia o pla integrat que augmenti la seva capacitat per a adaptar-se als efectes adversos del canvi clim\u00e0tic i que promouen la resili\u00e8ncia al clima i un desenvolupament amb baixes emissions de gasos d'efecte d'hivernacle sense comprometre per aix\u00f2 la producci\u00f3 d'aliments (per exemple, un pla nacional d'adaptaci\u00f3, una contribuci\u00f3 determinada a nivell nacional, una comunicaci\u00f3 nacional o un informe biennal d'actualitzaci\u00f3)","indicator_sort_order":"13-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Incorporar mesures relatives al canvi clim\u00e0tic en les pol\u00edtiques, les estrat\u00e8gies i els plans locals.","target_id":"13.2","un_custodian_agency":"UNFCCC","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.2.1"},"2-a-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0A-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Total de corrents oficials de recursos (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials) destinat al sector agr\u00edcola","graph_type":"line","indicator_number":"2.a.2","indicator_definition":"Gross disbursements of total ODA and other official flows from all donors to the agriculture sector.","indicator_name":"Total de corrents oficials de recursos (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials) destinat al sector agr\u00edcola","indicator_sort_order":"02-aa-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Augmentar, fins i tot mitjan\u00e7ant una major cooperaci\u00f3 internacional, les inversions en infraestructura rural, investigaci\u00f3 i serveis d'extensi\u00f3 agr\u00edcola, desenvolupament tecnol\u00f2gic i bancs de gens de plantes i bestiar per tal de millorar la capacitat de producci\u00f3 agropecu\u00e0ria en els pa\u00efsos en desenvolupament, particularment en els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats.","target_id":"2.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.a.2"},"12-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Empremta material en termes absoluts, empremta material per c\u00e0pita i empremta material per PIB","graph_type":"line","indicator_number":"12.2.1","indicator_name":"Empremta material en termes absoluts, empremta material per c\u00e0pita i empremta material per PIB","indicator_sort_order":"12-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2030, assolir la gesti\u00f3 sostenible i l\u2019\u00fas eficient dels recursos naturals.","target_id":"12.2","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.2.1"},"12-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Grau en qu\u00e8 i) l'educaci\u00f3 per a la ciutadania mundial i ii) l'educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible (inclosa l'educaci\u00f3 sobre el canvi clim\u00e0tic) s'incorporen en a) les pol\u00edtiques nacionals d'educaci\u00f3, b) els plans d'estudi, c) la formaci\u00f3 del professorat i d) l'avaluaci\u00f3 dels estudiants","graph_type":"line","indicator_number":"12.8.1","indicator_name":"Grau en qu\u00e8 i) l'educaci\u00f3 per a la ciutadania mundial i ii) l'educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible (inclosa l'educaci\u00f3 sobre el canvi clim\u00e0tic) s'incorporen en a) les pol\u00edtiques nacionals d'educaci\u00f3, b) els plans d'estudi, c) la formaci\u00f3 del professorat i d) l'avaluaci\u00f3 dels estudiants","indicator_sort_order":"12-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2030, assegurar que les persones de tot el m\u00f3n tinguin informaci\u00f3 i conscienciaci\u00f3 pertinents per al desenvolupament i els estils de vida sostenibles, en harmonia amb la natura.","target_id":"12.8","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.8.1"},"14-1-1":{"indicator_number":"14.1.1","permalink":"/14-1-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex d\u2019eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants","indicator_sort_order":"14-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"14.1","graph_title":"\u00cdndex d\u2019eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pel 2030 minimitzar la contaminaci\u00f3 de l\u2019aigua a la costa de Barcelona","national_indicator_available":"\u00cdndex d\u2019eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Per al 2025, prevenir i reduir de manera significativa la contaminaci\u00f3 marina de tota mena, en particular la contaminaci\u00f3 produ\u00efda per activitats realitzades en terra ferma, inclosos els detritus marins i la contaminaci\u00f3 per nutrients","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera y densidad de detritus pl\u00e1sticos flotantes","graph_title":"\u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera y densidad de detritus pl\u00e1sticos flotantes","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, minimizar la contaminaci\u00f3n del agua en la costa de Barcelona>-","national_indicator_available":"\u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera y densidad de detritus pl\u00e1sticos flotantes","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Para el a\u00f1o 2025, prevenir y reducir de forma significativa la contaminaci\u00f3n marina de todo tipo, en particular la producida por actividades realizadas en tierra firme, incluidos los detritus marinos y la contaminaci\u00f3n por nutrientes","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.1.1"},"2-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-2.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Mitjana d'ingressos dels productors d'aliments en petita escala, desglossada per sexe i condici\u00f3 ind\u00edgena","graph_type":"line","indicator_number":"2.3.2","indicator_name":"Mitjana d'ingressos dels productors d'aliments en petita escala, desglossada per sexe i condici\u00f3 ind\u00edgena","indicator_sort_order":"02-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Duplicar la productivitat agr\u00edcola i els ingressos dels productors/es d'aliments de petita escala, en particular les dones, els pobles ind\u00edgenes, agricultors/es familiars, pastors/es i pescadors/es, entre altres coses mitjan\u00e7ant un acc\u00e9s segur i equitatiu a les terres, a altres recursos de producci\u00f3 i inputs, coneixements, serveis financers, mercats i oportunitats per a la generaci\u00f3 de valor proposat i treball no agr\u00edcola.","target_id":"2.3","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.3.2"},"3-b-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporci\u00f3 de centres de salut que disposen d'un conjunt b\u00e0sic de medicaments essencials assequibles de manera sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"3.b.3","indicator_name":"Proporci\u00f3 de centres de salut que disposen d'un conjunt b\u00e0sic de medicaments essencials assequibles de manera sostenible","indicator_sort_order":"03-bb-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Donar suport a les activitats d\u2019investigaci\u00f3 i desenvolupament de vacunes i medicaments per a les malalties transmissibles i no transmissibles que afecten primordialment pa\u00efsos en desenvolupament, i facilitar l\u2019acc\u00e9s a medicaments i a vacunes essencials assequibles de conformitat amb la Declaraci\u00f3 de Doha relativa a l\u2019Acord sobre els aspectes dels drets de propietat intel\u2022lectual relacionats amb el comer\u00e7 (ADPIC) i la salut p\u00fablica, en la qual s\u2019afirma el dret dels pa\u00efsos en desenvolupament a utilitzar al m\u00e0xim les disposicions de l\u2019ADPIC pel que fa a la flexibilitat per a protegir la salut p\u00fablica, i en particular, proporcionar acc\u00e9s a medicaments per a totes les persones.","target_id":"3.b","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.b.3"},"17-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Inversi\u00f3 estrangera directa, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i cooperaci\u00f3 Sud-Sud en proporci\u00f3 al pressupost nacional total","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Inversi\u00f3 estrangera directa, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i cooperaci\u00f3 Sud-Sud en proporci\u00f3 al pressupost nacional total","indicator_sort_order":"17-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Mobilitzar recursos financers addicionals provinents de m\u00faltiples fonts per als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.3.1"},"11-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Relaci\u00f3 entre la taxa de consum de terres i la taxa de creixement de la poblaci\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"11.3.1","indicator_name":"Relaci\u00f3 entre la taxa de consum de terres i la taxa de creixement de la poblaci\u00f3","indicator_sort_order":"11-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, augmentar la urbanitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible, aix\u00ed com la capacitat de planificar i gestionar de manera participativa, integrada i sostenible els assentaments humans a tots els pa\u00efsos.","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.3.1"},"14-a-1":{"indicator_number":"14.a.1","permalink":"/14-a-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 del pressupost total de recerca assignada a la recerca en el camp de la tecnologia marina","indicator_sort_order":"14-a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.a","graph_title":"Projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica i Projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 consolidar un pol de formaci\u00f3, recerca i desenvolupament a l\u2019entorn de les ci\u00e8ncies del mar","national_indicator_available":"Projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica i Projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Desenvolupar i culminar el projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica i el Projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","target_name":"Augmentar els coneixements cient\u00edfics, desenvolupar la capacitat de recerca i transferir la tecnologia marina, tenint en compte els criteris i directrius per a la transfer\u00e8ncia de tecnologia marina de la Comissi\u00f3 Oceanogr\u00e0fica Intergovernamental, a fi de millorar la salut dels oceans i potenciar la contribuci\u00f3 de la biodiversitat marina al desenvolupament dels pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els petits Estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporcio\u0301n del presupuesto total de investigacio\u0301n asignada a la investigacio\u0301n en el campo de la tecnologi\u0301a marina","graph_title":"Proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica y proyecto Barcelona Mar de Ciencia","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, consolidar un polo de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo en torno a las ciencias del mar","national_indicator_available":"Proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica y Proyecto Barcelona Mar de Ciencia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Desarrollar y culminar el proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica y el Proyecto Barcelona Mar de Ciencia","target_name":"Aumentar los conocimientos cient\u00edficos, desarrollar la capacidad de investigaci\u00f3n y transferir la tecnolog\u00eda marina, teniendo en cuenta los criterios y las directrices para la transferencia de tecnolog\u00eda marina de la Comisi\u00f3n Oceanogr\u00e1fica Intergubernamental, con el fin de mejorar la salud de los oc\u00e9anos y potenciar la contribuci\u00f3n de la biodiversidad marina al progreso de los pa\u00edses en desarrollo, en particular, de los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/5a4617f347a262d4c6f9ce990cb792d5ad61048a","indicator":"14.a.1"},"11-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/?Text=&Goal=11&Target= ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 del suport financer als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats que s'assigna a la construcci\u00f3 i el recondicionament amb materials locals d'edificis sostenibles, resilients i eficients en l'\u00fas de recursos","graph_type":"line","indicator_number":"11.c.1","indicator_definition":"Proportion of financial support to the least developed countries that is allocated to the construction and retrofitting of sustainable, resilient and resource-efficient buildings utilizing local materials.","indicator_name":"Proporci\u00f3 del suport financer als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats que s'assigna a la construcci\u00f3 i el recondicionament amb materials locals d'edificis sostenibles, resilients i eficients en l'\u00fas de recursos","indicator_sort_order":"11-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Proporcionar suport als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, incloent una assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica, perqu\u00e8 puguin construir edificis sostenibles i resilients utilitzant materials locals.","target_id":"11.c","un_custodian_agency":"\u00a0Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) United Nations Environment (UNEP) World Bank (WB)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.c.1"},"15-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Llocs importants per a la biodiversitat de les muntanyes inclosos en zones protegides","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.1","indicator_name":"Llocs importants per a la biodiversitat de les muntanyes inclosos en zones protegides","indicator_sort_order":"15-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2030, vetllar per la conservaci\u00f3 dels ecosistemes muntanyosos, incloent-hi la biodiversitat, a fi de millorar-ne la capacitat de proporcionar beneficis essencials per al desenvolupament sostenible.","target_id":"15.4","un_custodian_agency":"UNEP-WCMC,UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.4.1"},"16-1-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-03.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 217 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que ha sofert a) viol\u00e8ncia f\u00edsica, b) viol\u00e8ncia psicol\u00f2gica i c) viol\u00e8ncia sexual en els \u00faltims 12 mesos","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.3","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que ha sofert a) viol\u00e8ncia f\u00edsica, b) viol\u00e8ncia psicol\u00f2gica i c) viol\u00e8ncia sexual en els \u00faltims 12 mesos","indicator_sort_order":"16-01-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat con\u00adnexes a tot el m\u00f3n.","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.1.3"},"8-10-2":{"indicator_number":"8.10.2","permalink":"/8-10-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'adults (a partir de 15 anys d'edat) que tenen un compte en un banc o una altra instituci\u00f3 financera o un prove\u00efdor de serveis de diners m\u00f2bils","indicator_sort_order":"08-10-02","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"8.10","page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporcio\u0301n de adultos (a partir de 15 an\u0303os de edad) que tienen una cuenta en un banco u otra institucio\u0301n financiera o un proveedor de servicios de dinero mo\u0301vil","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/74bffa73d028d830471b75a06357c7c710e84e34","indicator":"8.10.2","graph_title":"Proportion of adults (15 years and older) with an account at a bank or other financial institution or with a mobile-money-service provider"},"9-3-1":{"indicator_number":"9.3.1","permalink":"/9-3-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de fortalesa de les PIMES de Barcelona (fet amb indicadors capa\u00e7os de mesurar les dimensions de la fita)","indicator_sort_order":"9-3-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"9.3","graph_title":"\u00cdndex de fortalesa de les PIMES de Barcelona (fet amb indicadors capa\u00e7os de mesurar les dimensions de la fita)","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pel 2030, unes PIMES m\u00e9s robustes, digitals, exportadores, diversificades, sostenibles i generadores de llocs de treball","national_indicator_available":"\u00cdndex de fortalesa de les PIMES de Barcelona (fet amb indicadors capa\u00e7os de mesurar les dimensions de la fita)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar els resultats de les PIMES en les dimensions clau per a la seva millora: solidesa financera, digitalitzaci\u00f3, capacitat exportadora, diversificaci\u00f3 sectorial, sostenibilitat ambiental i creaci\u00f3 d\u2019ocupaci\u00f3 al sector industrial","target_name":"Augmentar l\u2019acc\u00e9s de les petites ind\u00fastries i altres empreses, en particular en els pa\u00efsos en desenvolupament, als serveis financers, incloent els cr\u00e8dits assequibles, i la integraci\u00f3 en les cadenes de valor i els mercats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de fortaleza de las pymes de Barcelona (realizado con indicadores capaces de medir las dimensiones del hito)","graph_title":"\u00cdndice de fortaleza de las pymes de Barcelona (realizado con indicadores capaces de medir las dimensiones del hito)","computation_units":"Index","barcelona_target":"Para el 2030, unas pymes m\u00e1s robustas, digitales, exportadoras, diversificadas, sostenibles generadoras de puestos de trabajo","national_indicator_available":"\u00cdndice de fortaleza de las pymes de Barcelona (realizado con indicadores capaces de medir las dimensiones del hito)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar los resultados de las pymes en las dimensiones clave para su mejora: solidez financiera, digitalizaci\u00f3n, capacidad exportadora, diversificaci\u00f3n sectorial, sostenibilidad ambiental y creaci\u00f3n de empleo","target_name":"Aumentar el acceso de las peque\u00f1as industrias y otras empresas, en particular en los pa\u00edses en desarrollo, a los servicios financieros, incluyendo los cr\u00e9ditos asequibles, y su integraci\u00f3n en las cadenas de valor y los mercados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","indicator":"9.3.1"},"14-6-1":{"indicator_number":"14.6.1","permalink":"/14-6-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Progressos realitzats pels pa\u00efsos en el grau d'aplicaci\u00f3 dels instruments internacionals l'objectiu dels quals \u00e9s combatre la pesca il\u00b7legal, no declarada i no reglamentada","indicator_sort_order":"14-06-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"14.6","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.6.1","graph_title":"Degree of implementation of international instruments aiming to combat illegal, unreported and unregulated fishing"},"15-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que han adoptat marcs legislatius, administratius i normatius per a assegurar una distribuci\u00f3 justa i equitativa dels beneficis","graph_type":"line","indicator_number":"15.6.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que han adoptat marcs legislatius, administratius i normatius per a assegurar una distribuci\u00f3 justa i equitativa dels beneficis","indicator_sort_order":"15-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Promoure la participaci\u00f3 justa i equitativa dels beneficis que es derivin de la utilitzaci\u00f3 de recursos gen\u00e8tics i promoure l\u2019acc\u00e9s adequat a aquests recursos, tal com s\u2019ha acordat internacionalment.","target_id":"15.6","un_custodian_agency":"CBD-Secretariat","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.6.1"},"12-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Quantia dels subsidis als combustibles f\u00f2ssils per unitat de PIB (producci\u00f3 i consum) i en proporci\u00f3 al total de les despeses nacionals en combustibles f\u00f2ssils","graph_type":"line","indicator_number":"12.c.1","indicator_name":"Quantia dels subsidis als combustibles f\u00f2ssils per unitat de PIB (producci\u00f3 i consum) i en proporci\u00f3 al total de les despeses nacionals en combustibles f\u00f2ssils","indicator_sort_order":"12-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Racionalitzar els subsidis ineficients als combustibles f\u00f2ssils que encoratgen el consum antiecon\u00f2mic, mitjan\u00e7ant l\u2019eliminaci\u00f3 de les distorsions del mercat d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies locals, tamb\u00e9 per mitj\u00e0 d\u2019una reestructuraci\u00f3 dels sistemes tributaris i l\u2019eliminaci\u00f3 gradual dels subsidis perjudicials, quan existeixin, per tal de reflectir-ne l\u2019impacte ambiental, tenint plenament en compte les necessitats i condicions espec\u00edfiques dels pa\u00efsos en desenvolupament i reduint al m\u00ednim els possibles efectes adversos en el seu desenvolupament, d\u2019una manera que permeti protegir les persones pobres i les comunitats afectades.","target_id":"12.c","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.c.1"},"11-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030","graph_type":"line","indicator_number":"11.b.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030","indicator_sort_order":"11-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2020, augmentar substancialment el nombre de ciutats i assentaments humans que adopten i posen en marxa pol\u00edtiques i plans integrats per promoure la inclusi\u00f3, l\u2019\u00fas eficient dels recursos, la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic i l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, aix\u00ed com la resili\u00e8ncia davant dels desastres, i desenvolupar i posar en pr\u00e0ctica una gesti\u00f3 integral dels riscos de desastre a tots els nivells, d\u2019acord amb el Marc de Sendai per a la reducci\u00f3 del risc de desastres 2015-2030.","target_id":"11.b","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.b.1"},"10-4-2":{"indicator_number":"10.4.2","permalink":"/10-4-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Availability of a strategy for social inclusion and reducing social inequalities","indicator_sort_order":"10-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.4","graph_title":"Availability of a strategy for social inclusion and reducing social inequalities","data_show_map":false,"computation_units":"P","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"By 2030, municipal commitment to equality and social-inclusion policies ","national_indicator_available":"Availability of a strategy for social inclusion and reducing social inequalities","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Have a current strategy for social inclusion and reducing inequalities. Target value 2030: Extension of the strategy to at least 2030","target_name":"Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Manager\u2019s Office for Social Rights","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Barcelona City Council","tags":["Non-Statistical"],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","indicator":"10.4.2"},"17-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Servei del deute en proporci\u00f3 a les exportacions de b\u00e9ns i serveis","graph_type":"line","indicator_number":"17.4.1","indicator_name":"Servei del deute en proporci\u00f3 a les exportacions de b\u00e9ns i serveis","indicator_sort_order":"17-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Assistir els pa\u00efsos en desenvolupament per a aconseguir la sostenibilitat del deute a llarg termini amb po\u00adl\u00edtiques coordinades orientades a fomentar el finan\u00e7ament, l\u2019alleujament i la reestructuraci\u00f3 del deute, si escau, i fer front al deute extern dels pa\u00efsos pobres altament endeutats a fi de reduir l\u2019endeutament excessiu.","target_id":"17.4","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.4.1"},"2-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 220 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de races i varietats locals considerades en risc d'extinci\u00f3, sense risc o amb un nivell de risc desconegut","graph_type":"line","indicator_number":"2.5.2","indicator_definition":"Proportion of local breeds classified as being at risk, not-at-risk or at unknown level of risk extinction","indicator_name":"Proporci\u00f3 de races i varietats locals considerades en risc d'extinci\u00f3, sense risc o amb un nivell de risc desconegut","indicator_sort_order":"02-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"D'aqu\u00ed a 2020, mantenir la diversitat gen\u00e8tica de les llavors, les plantes cultivades i els animals de granja i domesticats i les seves corresponents esp\u00e8cies silvestres, entre altres coses mitjan\u00e7ant una bona gesti\u00f3 i diversificaci\u00f3 dels bancs de llavors i plantes a nivell local, regional i internacional, i promoure l'acc\u00e9s als beneficis que es derivin de la utilitzaci\u00f3 dels recursos gen\u00e8tics i els coneixements tradicionals connexos i la seva distribuci\u00f3 justa i equitativa, segons el convingut internacionalment.","target_id":"2.5","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.5.2"},"17-18-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que compten amb un pla estad\u00edstic nacional plenament finan\u00e7at i en proc\u00e9s d'aplicaci\u00f3, desglossat per font de finan\u00e7ament","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.3","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que compten amb un pla estad\u00edstic nacional plenament finan\u00e7at i en proc\u00e9s d'aplicaci\u00f3, desglossat per font de finan\u00e7ament","indicator_sort_order":"17-18-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2020, millorar la prestaci\u00f3 de suport a la formaci\u00f3 per als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits estats insulars en desenvolupament, amb la perspectiva d\u2019augmentar de forma significativa la disponibilitat de dades actualitzades, fiables i de qualitat, desglossades per grups d\u2019ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, origen \u00e8tnic, condici\u00f3 migrat\u00f2ria, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques pertinents segons el context local.","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"PARIS21","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.18.3"},"17-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Volum de remeses (en d\u00f2lars dels Estats Units) en proporci\u00f3 al PIB total","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.2","indicator_name":"Volum de remeses (en d\u00f2lars dels Estats Units) en proporci\u00f3 al PIB total","indicator_sort_order":"17-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Mobilitzar recursos financers addicionals provinents de m\u00faltiples fonts per als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.3.2"},"17-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 469 KB)","graph_title":"Total d'ingressos del govern en proporci\u00f3 al PIB, desglossat per font.","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.1","indicator_name":"Total d'ingressos del govern en proporci\u00f3 al PIB, desglossat per font.","indicator_sort_order":"17-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Enfortir la mobilitzaci\u00f3 de recursos interns, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de suport internacional als pa\u00efsos en desenvolupament, a fi de millorar la capacitat local per a recaptar ingressos fiscals i d\u2019altra \u00edndole.","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.1.1"},"1-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de les despeses p\u00fabliques peri\u00f2diques i de capital que es dedica a sectors que beneficien de manera desproporcionada a les dones, els pobres i els grups vulnerables","graph_type":"line","indicator_number":"1.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de les despeses p\u00fabliques peri\u00f2diques i de capital que es dedica a sectors que beneficien de manera desproporcionada a les dones, els pobres i els grups vulnerables","indicator_sort_order":"01-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Crear marcs normatius s\u00f2lids en els \u00e0mbits local, nacional, regional i internacional, sobre la base d'estrat\u00e8gies de desenvolupament en favor dels pobres que tinguin en compte les q\u00fcestions de g\u00e8nere, per tal de donar suport a la inversi\u00f3 accelerada en mesures per eradicar la pobresa.","target_id":"1.b","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.b.1"},"16-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que se sent satisfeta amb la seva \u00faltima experi\u00e8ncia dels serveis p\u00fablics","graph_type":"line","indicator_number":"16.6.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que se sent satisfeta amb la seva \u00faltima experi\u00e8ncia dels serveis p\u00fablics","indicator_sort_order":"16-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Crear unes institucions eficaces, responsables i transparents a tots els nivells.","target_id":"16.6","un_custodian_agency":"UNDP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.6.2"},"17-15-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-15-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Grau d'utilitzaci\u00f3 dels marcs de resultats i les eines de planificaci\u00f3 dels propis pa\u00efsos pels prove\u00efdors de cooperaci\u00f3 per al desenvolupament","graph_type":"line","indicator_number":"17.15.1","indicator_name":"Grau d'utilitzaci\u00f3 dels marcs de resultats i les eines de planificaci\u00f3 dels propis pa\u00efsos pels prove\u00efdors de cooperaci\u00f3 per al desenvolupament","indicator_sort_order":"17-15-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Respectar el lideratge i la pol\u00edtica de cada pa\u00eds per a establir i aplicar pol\u00edtiques orientades a l\u2019eradicaci\u00f3 de la pobresa i la promoci\u00f3 del desenvolupament sostenible.","target_id":"17.15","un_custodian_agency":"OECD, UNDP","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.15.1"},"6-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Canvi en l'extensi\u00f3 dels ecosistemes relacionats amb l'aigua amb el pas del temps","graph_type":"line","indicator_number":"6.6.1","indicator_name":"Canvi en l'extensi\u00f3 dels ecosistemes relacionats amb l'aigua amb el pas del temps","indicator_sort_order":"06-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2020, protegir i restablir els ecosistemes relacionats amb l\u2019aigua, inclosos boscos, muntanyes, aigua\u00admolls, rius, aq\u00fc\u00edfers i llacs.","target_id":"6.6","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.6.1"},"16-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 222 KB)","graph_title":"Nombre de v\u00edctimes d'homicidis intencionals per cada 100.000 habitants, desglossat per sexe i edat","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.1","indicator_name":"Nombre de v\u00edctimes d'homicidis intencionals per cada 100.000 habitants, desglossat per sexe i edat","indicator_sort_order":"16-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat con\u00adnexes a tot el m\u00f3n.","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.1.1"},"11-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 resident en ciutats que apliquen plans de desenvolupament urb\u00e0 i regional que tenen en compte les previsions demogr\u00e0fiques i les necessitats de recursos, desglossada per grand\u00e0ria de ciutat","graph_type":"line","indicator_number":"11.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 resident en ciutats que apliquen plans de desenvolupament urb\u00e0 i regional que tenen en compte les previsions demogr\u00e0fiques i les necessitats de recursos, desglossada per grand\u00e0ria de ciutat","indicator_sort_order":"11-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Donar suport als vincles econ\u00f2mics, socials i ambientals positius entre les zones urbanes, periurbanes i rurals enfortint la planificaci\u00f3 del desenvolupament local, nacional i regional.","target_id":"11.a","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.a.1"},"3-3-5":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-05.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Nombre de persones que requereixen intervencions contra malalties tropicals desateses","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.5","indicator_name":"Nombre de persones que requereixen intervencions contra malalties tropicals desateses","indicator_sort_order":"03-03-05","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Per a 2030, posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i com\u00adbatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles.","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.3.5"},"17-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre d'acords i programes de cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria de ci\u00e8ncia o tecnologia subscrits pels pa\u00efsos, desglossat per tipus de cooperaci\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.1","indicator_name":"Nombre d'acords i programes de cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria de ci\u00e8ncia o tecnologia subscrits pels pa\u00efsos, desglossat per tipus de cooperaci\u00f3","indicator_sort_order":"17-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Millorar la cooperaci\u00f3 regional i internacional nord-sud, sud-sud i triangular i l\u2019acc\u00e9s a la ci\u00e8ncia, tecnolo\u00adgia i innovaci\u00f3, i augmentar l\u2019intercanvi de coneixements en condicions m\u00fatuament convingudes, entre d\u2019altres maneres millorant la coordinaci\u00f3 entre els mecanismes existents, en particular en l\u2019\u00e0mbit de les Nacions Unides, i mitjan\u00e7ant un mecanisme global de facilitaci\u00f3 de la tecnologia.","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"United Nations Education,Scientific and Cultural Organisation (UNESCO) - Institute for Statistics (UIS)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.6.1"},"2-3-1":{"indicator_number":"2.3.1","permalink":"/2-3-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Volum de producci\u00f3 per unitat de treball desglossat per grand\u00e0ria i tipus d'explotaci\u00f3 (agropecu\u00e0ria/ramadera/forestal)","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"2.3","graph_title":null,"data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar l\u2019agricultura urbana, posant en valor els seus beneficis econ\u00f2mics, ecol\u00f2gics i socials","national_indicator_available":null,"national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Pendient de definici\u00f3","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Duplicar la productivitat agr\u00edcola i els ingressos dels productors/es d\u2019aliments de petita escala, en particular les dones, els pobles ind\u00edgenes, agricultors/es familiars, pastors/es i pescadors/es, entre altres coses mitjan\u00e7ant un acc\u00e9s segur i equitatiu a les terres, a altres recursos de producci\u00f3 i inputs, coneixements, serveis financers, mercats i oportunitats per a la generaci\u00f3 de valor proposat i treball no agr\u00edcola","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de las Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Volumen de produccio\u0301n por unidad de trabajo desglosado por taman\u0303o y tipo de explotacio\u0301n (agropecuaria/ganadera/forestal)","graph_title":null,"computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la agricultura urbana, poniendo en valor sus beneficios econ\u00f3micos, ecol\u00f3gicos y sociales","national_indicator_available":null,"national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Pendiente de definici\u00f3n","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Duplicar la productividad agr\u00edcola y los ingresos de los productores de alimentos a peque\u00f1a escala, en particular de las mujeres, los pueblos ind\u00edgenas, los agricultores/as familiares, los pastores/as y los pescadores/as, entre otras cosas mediante un acceso seguro y equitativo a las tierras, a otros recursos de producci\u00f3n e insumos, conocimientos, servicios financieros, mercados y oportunidades para la generaci\u00f3n de valor a\u00f1adido y empleo no agr\u00edcola","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/8a8b70165e8203a0f029470b7e894e7b821c63f1","indicator":"2.3.1"},"8-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 i nombre de nens d'entre 5 i 17 anys que fan treball infantil, desglossats per sexe i edat","graph_type":"line","indicator_number":"8.7.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 i nombre de nens d'entre 5 i 17 anys que fan treball infantil, desglossats per sexe i edat","indicator_sort_order":"08-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Adoptar mesures immediates i eficaces per a eradicar el treball for\u00e7at, posar fi a les formes modernes d\u2019es\u00adclavitud i el tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans i assegurar la prohibici\u00f3 i l\u2019eliminaci\u00f3 de les pitjors formes de treball infantil, incloent el reclutament i la utilitzaci\u00f3 d\u2019infants soldats, i, a tot tardar el 2025, posar fi al treball infantil en totes les seves formes.","target_id":"8.7","un_custodian_agency":"ILO,UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"8.7.1"},"6-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'aig\u00fces residuals tractades de manera adequada","graph_type":"line","indicator_number":"6.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'aig\u00fces residuals tractades de manera adequada","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, millorar la qualitat de l\u2019aigua mitjan\u00e7ant la reducci\u00f3 de la contaminaci\u00f3, l\u2019eliminaci\u00f3 dels abocaments i la reducci\u00f3 al m\u00ednim de la desc\u00e0rrega de materials i productes qu\u00edmics perillosos, la reducci\u00f3 a la meitat del percentatge d\u2019aig\u00fces residuals sense tractar, i un augment substancial a escala mundial del reciclat i de la reutilitzaci\u00f3 en condicions de seguretat.","target_id":"6.3","un_custodian_agency":"WHO, UN-Habitat,UNSD","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.3.1"},"12-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Quantitat de suport en mat\u00e8ria de recerca i desenvolupament prestat als pa\u00efsos en desenvolupament per al consum i la producci\u00f3 sostenibles i les tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","graph_type":"line","indicator_number":"12.a.1","indicator_name":"Quantitat de suport en mat\u00e8ria de recerca i desenvolupament prestat als pa\u00efsos en desenvolupament per al consum i la producci\u00f3 sostenibles i les tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","indicator_sort_order":"12-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Ajudar els pa\u00efsos en desenvolupament a enfortir la seva capacitat cient\u00edfica i tecnol\u00f2gica a fi d\u2019avan\u00e7ar cap a modalitats de consum i producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles.","target_id":"12.a","un_custodian_agency":"Under discussion among agencies (OECD, UNEP,UNESCO-UIS,World Bank)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.a.1"},"3-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0C-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 207 KB)","graph_title":"Densitat i distribuci\u00f3 del personal sanitari","graph_type":"line","indicator_number":"3.c.1","indicator_definition":"Density of physicians, nursing and midwifery personnel, dentistry personnel, and pharmaceutical personnel per 1,000 persons","indicator_name":"Densitat i distribuci\u00f3 del personal sanitari","indicator_sort_order":"03-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Incrementar substancialment el finan\u00e7ament de la salut i la contractaci\u00f3, el desenvolupament, la capacitaci\u00f3 i la retenci\u00f3 del personal sanitari als pa\u00efsos en desenvolupament, especialment als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i als petits estats insulars en desenvolupament.","target_id":"3.c","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.c.1"},"13-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que han comunicat una major creaci\u00f3 de capacitat institucional, sist\u00e8mica i individual per a implementar activitats d'adaptaci\u00f3, mitigaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de tecnologia, i mesures de desenvolupament","graph_type":"line","indicator_number":"13.3.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que han comunicat una major creaci\u00f3 de capacitat institucional, sist\u00e8mica i individual per a implementar activitats d'adaptaci\u00f3, mitigaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de tecnologia, i mesures de desenvolupament","indicator_sort_order":"13-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Millorar l\u2019educaci\u00f3, la conscienciaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional en relaci\u00f3 amb la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, la reducci\u00f3 dels efectes i l\u2019alerta primerenca.","target_id":"13.3","un_custodian_agency":"UNFCCC,UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"13.3.2"},"12-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nombre de parts en els acords ambientals multilaterals internacionals sobre deixalles perilloses i altres productes qu\u00edmics que compleixen els seus compromisos i obligacions de transmetre informaci\u00f3 com s'exigeix en cadascun d'aquests acords","graph_type":"line","indicator_number":"12.4.1","indicator_name":"Nombre de parts en els acords ambientals multilaterals internacionals sobre deixalles perilloses i altres productes qu\u00edmics que compleixen els seus compromisos i obligacions de transmetre informaci\u00f3 com s'exigeix en cadascun d'aquests acords","indicator_sort_order":"12-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2020, aconseguir la gesti\u00f3 ecol\u00f2gicament racional dels productes qu\u00edmics i de tots els residus al llarg del seu cicle de vida, de conformitat amb els marcs internacionals convinguts, i reduir-ne de manera significativa l\u2019alliberament a l\u2019atmosfera, a l\u2019aigua i al s\u00f2l a fi de minimitzar-ne els efectes adversos sobre la salut humana i el medi ambient.","target_id":"12.4","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.4.1"},"5-4-4":{"indicator_number":"5.4.4","permalink":"/5-4-4/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","indicator_sort_order":"5-4-4","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Incrementar el grau de cobertura de les prestacions p\u00fabliques per finan\u00e7ar necessitats de cura. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","graph_title":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Incrementar el grado de cobertura de las prestaciones p\u00fablicas para financiar las necesidades de cuidado. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.4"},"2-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0B-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Subsidis a l'exportaci\u00f3 de productes agropecuaris","graph_type":"line","indicator_number":"2.b.1","indicator_name":"Subsidis a l'exportaci\u00f3 de productes agropecuaris","indicator_sort_order":"02-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Corregir i prevenir les restriccions i distorsions comercials en els mercats agropecuaris mundials, fins i tot mitjan\u00e7ant l'eliminaci\u00f3 paral\u00b7lela de totes les formes de subvenci\u00f3 a les exportacions agr\u00edcoles i totes les mesures d'exportaci\u00f3 amb efectes equivalents, de conformitat amb el mandat de la Ronda de Doha per al Desenvolupament.","target_id":"2.b","un_custodian_agency":"WTO","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.b.1"},"16-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de nens d'entre 1 i 17 anys que han sofert algun c\u00e0stig f\u00edsic o agressi\u00f3 psicol\u00f2gica a les mans dels seus cuidadors en l'\u00faltim mes","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de nens d'entre 1 i 17 anys que han sofert algun c\u00e0stig f\u00edsic o agressi\u00f3 psicol\u00f2gica a les mans dels seus cuidadors en l'\u00faltim mes","indicator_sort_order":"16-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Posar fi al maltractament, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic, la tortura i totes les formes de vio\u00adl\u00e8ncia contra els infants.","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.2.1"},"16-1-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 213 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que se sent segura en caminar sola en la seva zona de resid\u00e8ncia","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.4","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que se sent segura en caminar sola en la seva zona de resid\u00e8ncia","indicator_sort_order":"16-01-04","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat con\u00adnexes a tot el m\u00f3n.","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":2,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.1.4"},"12-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 783 KB)","graph_title":"Consum material intern en termes absoluts, consum material intern per c\u00e0pita i consum material intern per PIB","graph_type":"line","indicator_number":"12.2.2","indicator_name":"Consum material intern en termes absoluts, consum material intern per c\u00e0pita i consum material intern per PIB","indicator_sort_order":"12-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2030, assolir la gesti\u00f3 sostenible i l\u2019\u00fas eficient dels recursos naturals.","target_id":"12.2","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.2.2"},"15-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 756 KB)","graph_title":"Avan\u00e7os cap a la gesti\u00f3 forestal sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"15.2.1","indicator_name":"Avan\u00e7os cap a la gesti\u00f3 forestal sostenible","indicator_sort_order":"15-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, promoure la gesti\u00f3 sostenible de tots els tipus de boscos, posar fi a la desforestaci\u00f3, recuperar els boscos degradats i incrementar substancialment la repoblaci\u00f3 forestal i la reforestaci\u00f3 a escala mundial.","target_id":"15.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.2.1"},"11-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"P\u00e8rdues econ\u00f2miques directes en relaci\u00f3 amb el PIB mundial, danys en la infraestructura essencial i nombre d'interrupcions dels serveis b\u00e0sics atribu\u00efts a desastres","graph_type":"line","indicator_number":"11.5.2","indicator_name":"P\u00e8rdues econ\u00f2miques directes en relaci\u00f3 amb el PIB mundial, danys en la infraestructura essencial i nombre d'interrupcions dels serveis b\u00e0sics atribu\u00efts a desastres","indicator_sort_order":"11-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, reduir de forma significativa el nombre de morts causades per desastres, inclosos els relacio\u00adnats amb l\u2019aigua, i de persones afectades per aquests, i reduir substancialment les p\u00e8rdues econ\u00f2miques directes causades per desastres, fent un \u00e8mfasi especial en la protecci\u00f3 de les persones pobres i de les persones en situacions de vulnerabilitat.","target_id":"11.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.5.2"},"5-1-1":{"indicator_number":"5.1.1","permalink":"/5-1-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Situar l\u2019\u00cdndex d\u2019Igualtat de G\u00e8nere per sobre dels 85 punts","indicator_sort_order":"5-1-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.1","graph_title":"Situar l\u2019\u00cdndex d\u2019Igualtat de G\u00e8nere per sobre dels 85 punts","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex (0-100)","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 erradicar les formes de discriminaci\u00f3 de g\u00e8nere i reduir l\u2019impacte d\u2019aquestes sobre la igualtat","national_indicator_available":"Situar l\u2019\u00cdndex d\u2019Igualtat de G\u00e8nere per sobre dels 85 punts","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona, Catalunya, Espanya","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar l\u2019\u00cdndex d\u2019Igualtat de G\u00e8nere per sobre dels 85 punts","target_name":"Posar fi a totes les formes de discriminaci\u00f3 contra totes les dones i nenes a tot el m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de igualdad de g\u00e9nero (Gender Equality Index) 0-100","graph_title":"Indicador de igualdad de g\u00e9nero (Gender Equality Index) 0-100","computation_units":"\u00cdndice (0-100)","barcelona_target":"Para el 2030, erradicar las formas de discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero y reducir el impacto de estas formas de discriminaci\u00f3n sobre la igualdad","national_indicator_available":"Indicador de igualdad de g\u00e9nero (Gender Equality Index) 0-100","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona, Catalu\u00f1a, Espa\u00f1a","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el \u00edndice de igualdad de g\u00e9nero por encima de los 85 puntos","target_name":"Poner fin a todas las formas de discriminaci\u00f3n contra todas las mujeres y ni\u00f1as en todo el mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","indicator":"5.1.1"},"15-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","graph_type":"line","indicator_number":"15.b.1","indicator_definition":"Total ODA flows to developing countries quantify the public effort that donors provide to developing countries for biodiversity.","indicator_name":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","indicator_sort_order":"15-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Mobilitzar un volum apreciable de recursos procedents de totes les fonts i a tots els nivells per a finan\u00e7ar una gesti\u00f3 forestal sostenible i proporcionar incentius adequats als pa\u00efsos en desenvolupament perqu\u00e8 promoguin aquest tipus de gesti\u00f3, en particular amb vista a la conservaci\u00f3 i la reforestaci\u00f3.","target_id":"15.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1/3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.b.1"},"15-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de llocs importants per a la biodiversitat terrestre i de l'aigua dol\u00e7a inclosos en zones protegides, desglossada per tipus d'ecosistema","graph_type":"line","indicator_number":"15.1.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llocs importants per a la biodiversitat terrestre i de l'aigua dol\u00e7a inclosos en zones protegides, desglossada per tipus d'ecosistema","indicator_sort_order":"15-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, vetllar per la conservaci\u00f3, el restabliment i l\u2019\u00fas sostenible dels ecosis\u00adtemes terrestres i els ecosistemes interiors d\u2019aigua dol\u00e7a i els serveis que proporcionen, en particular els boscos, els aiguamolls, les muntanyes i les zones \u00e0rides, d\u2019acord amb les obligacions marcades pels acords internacionals.","target_id":"15.1","un_custodian_agency":"UNEP-WCMC,UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.1.2"},"4-5-2":{"indicator_number":"4.5.2","permalink":"/4-5-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019infants i adolescents que viuen en llars amb les condicions necess\u00e0ries per aprofitar l\u2019aprenentatge en format digital i online","indicator_sort_order":"04-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"4.5","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019infants i adolescents que viuen en llars amb les condicions necess\u00e0ries per aprofitar l\u2019aprenentatge en format digital i online","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 totes les persones tindran les mateixes oportunitats formatives ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019infants i adolescents que viuen en llars amb les condicions necess\u00e0ries per aprofitar l\u2019aprenentatge en format digital i online","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar les disparitats de g\u00e8nere en l\u2019educaci\u00f3 i garantir l\u2019acc\u00e9s en condicions d\u2019igualtat a les persones vulnerables, incloses les persones amb discapacitat, els pobles ind\u00edgenes i els nens i nenes en situacions de vulnerabilitat, a tots els nivells de l\u2019ensenyament i la formaci\u00f3 professional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Enquesta Sociodemogr\u00e0fica de Barcelona (ESD), edici\u00f3 2020","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que viven en hogares con las condiciones necesarias para aprovechar el aprendizaje en formato digital y en l\u00ednea","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que viven en hogares con las condiciones necesarias para aprovechar el aprendizaje en formato digital y en l\u00ednea","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, todas las personas tendr\u00e1n las mismas oportunidades formativas ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que viven en hogares con las condiciones necesarias para aprovechar el aprendizaje en formato digital y en l\u00ednea","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar las disparidades de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n y garantizar su acceso, en condiciones de igualdad, a las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos ind\u00edgenas y los ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaciones de vulnerabilidad, a todos los niveles de la ense\u00f1anza y la formaci\u00f3n profesional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Encuesta sociodemogr\u00e1fica de Barcelona (ESD), 2020","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","indicator":"4.5.2"},"16-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de nens menors de 5 anys el naixement dels quals s'ha registrat davant una autoritat civil, desglossada per edat","graph_type":"line","indicator_number":"16.9.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de nens menors de 5 anys el naixement dels quals s'ha registrat davant una autoritat civil, desglossada per edat","indicator_sort_order":"16-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Per a 2030, proporcionar l\u2019acc\u00e9s a una identitat jur\u00eddica per a totes les persones, en particular mitjan\u00e7ant el registre de naixements.","target_id":"16.9","un_custodian_agency":"United Nations Statistics Division (UNSD), United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.9.1"},"16-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcions de places (desglossades per sexe, edat, persones amb discapacitat i grups de poblaci\u00f3) en les institucions p\u00fabliques (assemblees legislatives nacionals i locals, administraci\u00f3 p\u00fablica, poder judicial), en comparaci\u00f3 amb la distribuci\u00f3 nacional","graph_type":"line","indicator_number":"16.7.1","indicator_definition":"In order that decision-making be responsive, inclusive, participatory and representative, it is important to ensure diversity in representation at all levels of State institutions (central, regional and local).","indicator_name":"Proporcions de places (desglossades per sexe, edat, persones amb discapacitat i grups de poblaci\u00f3) en les institucions p\u00fabliques (assemblees legislatives nacionals i locals, administraci\u00f3 p\u00fablica, poder judicial), en comparaci\u00f3 amb la distribuci\u00f3 nacional","indicator_sort_order":"16-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells.","target_id":"16.7","un_custodian_agency":"United Nations Development Programme (UNDP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.7.1"},"16-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Exist\u00e8ncia d'institucions nacionals independents de drets humans, en compliment dels Principis de Par\u00eds","graph_type":"line","indicator_number":"16.a.1","indicator_name":"Exist\u00e8ncia d'institucions nacionals independents de drets humans, en compliment dels Principis de Par\u00eds","indicator_sort_order":"16-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Enfortir les institucions locals pertinents, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la cooperaci\u00f3 internacional, amb vista a realitzar formaci\u00f3 a tots els nivells, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament, per tal de prevenir la viol\u00e8ncia i combatre el terrorisme i la delinq\u00fc\u00e8ncia.","target_id":"16.a","un_custodian_agency":"OHCHR","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.a.1"},"15-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","graph_type":"line","indicator_number":"15.a.1","indicator_definition":"Total ODA flows to developing countries quantify the public effort that donors provide to developing countries for biodiversity.","indicator_name":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","indicator_sort_order":"15-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Mobilitzar i augmentar de forma significativa els recursos financers procedents de totes les fonts per tal de conservar i utilitzar de forma sostenible la biodiversitat i els ecosistemes.","target_id":"15.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1/3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.a.1"},"7-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-7.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 111 KB)","graph_title":"Corrents financers internacionals cap als pa\u00efsos en desenvolupament per a donar suport a la recerca i el desenvolupament d'energies netes i la producci\u00f3 d'energia renovable, inclosos els sistemes h\u00edbrids","graph_type":"line","indicator_number":"7.a.1","indicator_definition":"Mobilized amount of United States dollars per year starting in 2020 accountable towards the $100 billion commitment.","indicator_name":"Corrents financers internacionals cap als pa\u00efsos en desenvolupament per a donar suport a la recerca i el desenvolupament d'energies netes i la producci\u00f3 d'energia renovable, inclosos els sistemes h\u00edbrids","indicator_sort_order":"07-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"Per a 2030, augmentar la cooperaci\u00f3 internacional per tal de facilitar l\u2019acc\u00e9s a la investigaci\u00f3 i a les tecnolo\u00adgies energ\u00e8tiques no contaminants, incloses les fonts d\u2019energia renovables, l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i les tecnologies de combustibles f\u00f2ssils avan\u00e7ades i menys contaminants, i promoure la inversi\u00f3 en infraestructures energ\u00e8tiques i tecnologies d\u2019energia no contaminant.","target_id":"7.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"7.a.1"},"15-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que han aprovat la legislaci\u00f3 nacional pertinent i han destinat recursos suficients per a la prevenci\u00f3 o el control de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores","graph_type":"line","indicator_number":"15.8.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que han aprovat la legislaci\u00f3 nacional pertinent i han destinat recursos suficients per a la prevenci\u00f3 o el control de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores","indicator_sort_order":"15-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, adoptar mesures per a prevenir la introducci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores i reduir-ne de forma significativa els efectes en els ecosistemes terrestres i aqu\u00e0tics, i controlar o eradicar les esp\u00e8cies priorit\u00e0ries.","target_id":"15.8","un_custodian_agency":"IUCN","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.8.1"},"9-1-1":{"indicator_number":"9.1.1","permalink":"/9-1-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau d\u2019assoliment dels projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","indicator_sort_order":"9-1-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"9.1","graph_title":"Grau d\u2019assoliment dels projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019hauran enllestit els projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","national_indicator_available":"Grau d\u2019assoliment dels projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Elaborar projectes per renovar, millorar o crear infraestructures en els \u00e0mbits de la salut, la mobilitat, l\u2019energia, la recerca cient\u00edfica i la transformaci\u00f3 digital, estrat\u00e8giques per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica i urbana de Barcelona; aconseguir el finan\u00e7ament necessari i impulsar la seva realitzaci\u00f3","target_name":"Desenvolupar infraestructures fiables, sostenibles, resilients i de qualitat, incloent infraestructures regionals i transfrontereres, per tal de donar suport al desenvolupament econ\u00f2mic i al benestar hum\u00e0, amb especial atenci\u00f3 a l\u2019acc\u00e9s assequible i equitatiu per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Grado de consecuci\u00f3n de los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","graph_title":"Grado de consecuci\u00f3n de los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, se habr\u00e1n completado los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","national_indicator_available":"Grado de consecuci\u00f3n de los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Elaborar proyectos para renovar, mejorar o crear infraestructuras en los \u00e1mbitos de la salud, la movilidad, la energ\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la transformaci\u00f3n digital, que son estrat\u00e9gicas para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y urbana de Barcelona; conseguir la financiaci\u00f3n necesaria e impulsar su realizaci\u00f3n","target_name":"Desarrollar infraestructuras fiables, sostenibles, resilientes y de calidad, incluyendo infraestructuras regionales y transfronterizas, para apoyar el desarrollo econ\u00f3mico y el bienestar humano, con especial atenci\u00f3n a su acceso asequible y equitativo para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","indicator":"9.1.1"},"1-5-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.4","indicator_name":"Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres","indicator_sort_order":"01-05-04","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals.","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.5.4"},"2-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0C-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Indicador d'anomalies en els preus dels aliments","graph_type":"line","indicator_number":"2.c.1","indicator_name":"Indicador d'anomalies en els preus dels aliments","indicator_sort_order":"02-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Adoptar mesures per assegurar el bon funcionament dels mercats de productes b\u00e0sics alimentaris i els seus derivats i facilitar l'acc\u00e9s oport\u00fa a la informaci\u00f3 sobre els mercats, fins i tot sobre les reserves d'aliments, per tal d'ajudar a limitar l'extrema volatilitat dels preus dels aliments.","target_id":"2.c","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.c.1"},"9-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0A-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 208 KB)","graph_title":"Total de suport internacional oficial (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials de recursos) destinat a la infraestructura","graph_type":"line","indicator_number":"9.a.1","indicator_definition":"Total resource flows for infrastructure, comprising Official Development Assistance (ODA), other official flows (OOF) and private flows","indicator_name":"Total de suport internacional oficial (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials de recursos) destinat a la infraestructura","indicator_sort_order":"09-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Facilitar el desenvolupament d\u2019infraestructures sostenibles i resilients als pa\u00efsos en desenvolupament per mitj\u00e0 de m\u00e9s suport financer, tecnol\u00f2gic i t\u00e8cnic als pa\u00efsos africans, pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, pa\u00efsos en desenvolu\u00adpament sense litoral i petits estats insulars en desenvolupament.","target_id":"9.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"9.a.1"},"16-7-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/tierIII-indicators/files/Tier3-16-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Tier 3 Work Plan (PDF 77.8 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que considera que l'adopci\u00f3 de decisions \u00e9s inclusiva i respon a les seves necessitats, desglossada per sexe, edat, discapacitat i grup de poblaci\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"16.7.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que considera que l'adopci\u00f3 de decisions \u00e9s inclusiva i respon a les seves necessitats, desglossada per sexe, edat, discapacitat i grup de poblaci\u00f3","indicator_sort_order":"16-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells.","target_id":"16.7","un_custodian_agency":"United Nations Development Programme (UNDP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.7.2"},"15-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'esp\u00e8cimens de flora i fauna silvestre comercialitzats procedents de la ca\u00e7a furtiva o el tr\u00e0fic il\u00b7l\u00edcit","graph_type":"line","indicator_number":"15.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'esp\u00e8cimens de flora i fauna silvestre comercialitzats procedents de la ca\u00e7a furtiva o el tr\u00e0fic il\u00b7l\u00edcit","indicator_sort_order":"15-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Augmentar el suport mundial a la lluita contra la cacera furtiva i el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides, en particular augmentant la capacitat de les comunitats locals per a cercar oportunitats de subsist\u00e8ncia sostenible.","target_id":"15.c","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.c.1"},"11-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Total de despeses (p\u00fabliques i privades) per c\u00e0pita destinades a la preservaci\u00f3, protecci\u00f3 i conservaci\u00f3 de tot el patrimoni cultural i natural, desglossat per tipus de patrimoni (cultural, natural, mixt i reconegut pel Centre del Patrimoni Mundial), nivell de govern (nacional, regional i local o municipal), tipus de despeses (despeses de funcionament o inversions) i tipus de finan\u00e7ament privat (donacions en esp\u00e8cie, finan\u00e7ament procedent del sector privat sense fins de lucre i patrocini)","graph_type":"line","indicator_number":"11.4.1","indicator_name":"Total de despeses (p\u00fabliques i privades) per c\u00e0pita destinades a la preservaci\u00f3, protecci\u00f3 i conservaci\u00f3 de tot el patrimoni cultural i natural, desglossat per tipus de patrimoni (cultural, natural, mixt i reconegut pel Centre del Patrimoni Mundial), nivell de govern (nacional, regional i local o municipal), tipus de despeses (despeses de funcionament o inversions) i tipus de finan\u00e7ament privat (donacions en esp\u00e8cie, finan\u00e7ament procedent del sector privat sense fins de lucre i patrocini)","indicator_sort_order":"11-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Redoblar els esfor\u00e7os per a protegir i salvaguardar el patrimoni cultural i natural del m\u00f3n.","target_id":"11.4","un_custodian_agency":"United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.4.1"},"15-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 384 KB)","graph_title":"\u00cdndex de cobertura verda de les muntanyes","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.2","indicator_name":"\u00cdndex de cobertura verda de les muntanyes","indicator_sort_order":"15-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2030, vetllar per la conservaci\u00f3 dels ecosistemes muntanyosos, incloent-hi la biodiversitat, a fi de millorar-ne la capacitat de proporcionar beneficis essencials per al desenvolupament sostenible.","target_id":"15.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.4.2"},"2-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Prevalen\u00e7a de la malnutrici\u00f3 (pes per a l'al\u00e7ada, desviaci\u00f3 t\u00edpica >+2 o <-2 de la mitjana dels patrons de creixement infantil de l'OMS) entre els nens menors de 5 anys, desglossada per tipus (emaciaci\u00f3 i sobrep\u00e8s)","graph_type":"line","indicator_number":"2.2.2","indicator_name":"Prevalen\u00e7a de la malnutrici\u00f3 (pes per a l'al\u00e7ada, desviaci\u00f3 t\u00edpica >+2 o <-2 de la mitjana dels patrons de creixement infantil de l'OMS) entre els nens menors de 5 anys, desglossada per tipus (emaciaci\u00f3 i sobrep\u00e8s)","indicator_sort_order":"02-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Posar fi a totes les formes de malnutrici\u00f3, fins i tot aconseguint, a tot tardar el 2025, les fites convingudes internacionalment sobre el retard del creixement i l'emaciaci\u00f3 dels menors de 5 anys, i abordar les necessitats de nutrici\u00f3 de les adolescents, dones embarassades i lactants, aix\u00ed com les persones grans.","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"2.2.2"},"15-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de terres degradades en comparaci\u00f3 amb la superf\u00edcie total","graph_type":"line","indicator_number":"15.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de terres degradades en comparaci\u00f3 amb la superf\u00edcie total","indicator_sort_order":"15-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2030, lluitar contra la desertificaci\u00f3, rehabilitar les terres i els s\u00f2ls degradats, incloses les terres afec\u00adtades per la desertificaci\u00f3, la sequera i les inundacions, i procurar assolir un m\u00f3n neutral quant a la degradaci\u00f3 de les terres.","target_id":"15.3","un_custodian_agency":"UNCCD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.3.1"},"12-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nombre d'empreses que publiquen informes sobre sostenibilitat","graph_type":"line","indicator_number":"12.6.1","indicator_name":"Nombre d'empreses que publiquen informes sobre sostenibilitat","indicator_sort_order":"12-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Encoratjar les empreses, en especial les grans empreses i les empreses transnacionals, a adoptar pr\u00e0ctiques sostenibles i a incorporar informaci\u00f3 sobre la sostenibilitat en el seu cicle de presentaci\u00f3 d\u2019informes.","target_id":"12.6","un_custodian_agency":"UNEP,  UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.6.1"},"16-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Despeses prim\u00e0ries del govern en proporci\u00f3 al pressupost aprovat originalment, desglossats per sector (o per codis pressupostaris o elements similars)","graph_type":"line","indicator_number":"16.6.1","indicator_name":"Despeses prim\u00e0ries del govern en proporci\u00f3 al pressupost aprovat originalment, desglossats per sector (o per codis pressupostaris o elements similars)","indicator_sort_order":"16-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Crear unes institucions eficaces, responsables i transparents a tots els nivells.","target_id":"16.6","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.6.1"},"4-a-1":{"indicator_number":"4.a.1","permalink":"/4-a-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Proporci\u00f3 d'escoles amb acc\u00e9s a a) electricitat, b) Internet amb finalitats pedag\u00f2gics, c) computadores amb finalitats pedag\u00f2gics, d) infraestructura i materials adaptats als estudiants amb discapacitat, e) subministrament b\u00e0sic d'aigua potable, f) instal\u00b7lacions de sanejament b\u00e0siques separades per sexe i g) instal\u00b7lacions b\u00e0siques per a la rentada de mans (segons les definicions dels indicadors WASH)","indicator_sort_order":"04-0a-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"4.a","graph_title":null,"data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, tots els infants amb dificultats d\u2019aprenentatge tindran acc\u00e9s un recurs o un centre especialitzat per promoure el seu desenvolupament preco\u00e7","national_indicator_available":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Construir i adequar instal\u00b7lacions escolars que responguin a les necessitats dels infants i les persones discapacitades, tinguin en compte les q\u00fcestions de g\u00e8nere i ofereixin entorns d\u2019aprenentatge segurs, no violents, inclusius i efica\u00e7os per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporcio\u0301n de escuelas que ofrecen servicios ba\u0301sicos, desglosada por tipo de servicio","graph_title":null,"computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con dificultades de aprendizaje tendr\u00e1n acceso a un recurso o un centro especializado para promover su desarrollo precoz","national_indicator_available":null,"national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Construir y adecuar unas instalaciones escolares que respondan a las necesidades de los ni\u00f1os y ni\u00f1as y de las personas discapacitadas, que tengan en cuenta las cuestiones de g\u00e9nero y que ofrezcan entornos de aprendizaje seguros, no violentos, inclusivos y eficaces para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/31704dba4292fe1f84ed7e8ea20f0eae3dc59e68","indicator":"4.a.1"},"1-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"P\u00e8rdues econ\u00f2miques directes atribu\u00efdes als desastres en relaci\u00f3 amb el producte interor brut (PIB) mundial","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.2","indicator_name":"P\u00e8rdues econ\u00f2miques directes atribu\u00efdes als desastres en relaci\u00f3 amb el producte interor brut (PIB) mundial","indicator_sort_order":"01-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals.","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.5.2"},"14-c-1":{"indicator_number":"14.c.1","permalink":"/14-c-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que, mitjan\u00e7ant marcs jur\u00eddicos, normatius i institucionals, avancen en la ratificaci\u00f3, l'acceptaci\u00f3 i la implementaci\u00f3 dels instruments relacionats amb els oceans que apliquen el dret internacional reflectit en la Convenci\u00f3 de les Nacions Unides sobre el Dret de la Mar per a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible dels oceans i els seus recursos","indicator_sort_order":"14-c-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"14.c","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/4f534ae9e1d6676c1efa97671738faf431e30c58","indicator":"14.c.1","graph_title":"Number of countries making progress in ratifying, accepting and implementing through legal, policy and institutional frameworks, ocean-related instruments that implement international law, as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea, for the conservation and sustainable use of the oceans and their resources"},"17-14-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que compten amb mecanismes per a millorar la coher\u00e8ncia de les pol\u00edtiques de desenvolupament sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"17.14.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que compten amb mecanismes per a millorar la coher\u00e8ncia de les pol\u00edtiques de desenvolupament sostenible","indicator_sort_order":"17-14-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Millorar la coher\u00e8ncia de pol\u00edtiques per al desenvolupament sostenible.","target_id":"17.14","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.14.1"},"7-3-2":{"indicator_number":"7.3.2","permalink":"/7-3-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis municipals que s\u00f3n objecte de rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica cada any ","indicator_sort_order":"07-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"7.3","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis municipals que s\u00f3n objecte de rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica cada any ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un parc d\u2019edificis privats i p\u00fablics d\u2019alta efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis municipals que s\u00f3n objecte de rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica cada any ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir la rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica dels edificis municipals a un ritme del 3% anual","target_name":"Duplicar la taxa mundial de millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de edificios municipales que son objeto de rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica cada a\u00f1o","graph_title":"Proporci\u00f3n de edificios municipales que son objeto de rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica cada a\u00f1o","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un parque de edificios privados y p\u00fablicos de alta eficiencia energ\u00e9tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de edificios municipales que son objeto de rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica cada a\u00f1o","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir la rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica de los edificios municipales a un ritmo del 3 % anual","target_name":"Duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energ\u00e9tica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","indicator":"7.3.2"},"3-8-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 amb grans despeses sanit\u00e0ries per llar com a percentatge del total de despeses o ingressos de les llars","graph_type":"line","indicator_number":"3.8.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 amb grans despeses sanit\u00e0ries per llar com a percentatge del total de despeses o ingressos de les llars","indicator_sort_order":"03-08-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Assolir la cobertura sanit\u00e0ria universal, en particular la protecci\u00f3 contra els riscos financers, l\u2019acc\u00e9s a serveis de salut essencials de qualitat i l\u2019acc\u00e9s a medicaments i vacunes segurs, efica\u00e7os, assequibles i de qualitat per a totes les persones.","target_id":"3.8","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.8.2"},"10-7-3":{"indicator_number":"10.7.3","permalink":"/10-7-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentage of workers forming part of municipal personnel who were born abroad","indicator_sort_order":"10-07-03","published":true,"reporting_status":"notstated","target_id":"10.7","graph_title":"Percentage of workers forming part of municipal personnel who were born abroad","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, a city of refuge and inclusion","national_indicator_available":"Percentage of workers forming part of municipal personnel who were born abroad","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Target value 2030: To be determined","target_name":"Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility, including through the implementation of planned and well-managed migration policies","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2f67a6c961f2eccf5edf4b54b2b335e37d0df430","indicator":"10.7.3"},"15-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'esp\u00e8cimens de flora i fauna silvestre comercialitzats procedents de la ca\u00e7a furtiva o el tr\u00e0fic il\u00b7l\u00edcit","graph_type":"line","indicator_number":"15.7.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'esp\u00e8cimens de flora i fauna silvestre comercialitzats procedents de la ca\u00e7a furtiva o el tr\u00e0fic il\u00b7l\u00edcit","indicator_sort_order":"15-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Adoptar mesures urgents per a posar fi a la cacera furtiva i al tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides de flora i fauna, i abordar la demanda i l\u2019oferta il\u2022legals de productes silvestres.","target_id":"15.7","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.7.1"},"11-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 93.1 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 urbana que viu en barris marginals, assentaments informals o habitatges inadequats","graph_type":"line","indicator_number":"11.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 urbana que viu en barris marginals, assentaments informals o habitatges inadequats","indicator_sort_order":"11-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Per a 2030, assegurar l\u2019acc\u00e9s de totes les persones a habitatges i a serveis b\u00e0sics adequats, segurs i assequibles, i millorar els barris marginals.","target_id":"11.1","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.1.1"},"15-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 379 KB)","graph_title":"Superf\u00edcie forestal en proporci\u00f3 a la superf\u00edcie total","graph_type":"line","indicator_number":"15.1.1","indicator_definition":"Forest area as a proportion of total land area","indicator_name":"Superf\u00edcie forestal en proporci\u00f3 a la superf\u00edcie total","indicator_sort_order":"15-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, vetllar per la conservaci\u00f3, el restabliment i l\u2019\u00fas sostenible dels ecosis\u00adtemes terrestres i els ecosistemes interiors d\u2019aigua dol\u00e7a i els serveis que proporcionen, en particular els boscos, els aiguamolls, les muntanyes i les zones \u00e0rides, d\u2019acord amb les obligacions marcades pels acords internacionals.","target_id":"15-1","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"15.1.1"},"17-18-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos la legislaci\u00f3 nacional dels quals sobre estad\u00edstiques compleix els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos la legislaci\u00f3 nacional dels quals sobre estad\u00edstiques compleix els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","indicator_sort_order":"17-18-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2020, millorar la prestaci\u00f3 de suport a la formaci\u00f3 per als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits estats insulars en desenvolupament, amb la perspectiva d\u2019augmentar de forma significativa la disponibilitat de dades actualitzades, fiables i de qualitat, desglossades per grups d\u2019ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, origen \u00e8tnic, condici\u00f3 migrat\u00f2ria, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques pertinents segons el context local.","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"UNSD,PARIS21, Regional Commissions,World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.18.2"},"3-b-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0B-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Total net d'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinat als sectors de la recerca m\u00e8dica i l'atenci\u00f3 sanit\u00e0ria b\u00e0sica","graph_type":"line","indicator_number":"3.b.2","indicator_definition":"Total ODA flows to developing countries quantify the public effort that donors provide to developing countries for medical research and basic health.","indicator_name":"Total net d'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinat als sectors de la recerca m\u00e8dica i l'atenci\u00f3 sanit\u00e0ria b\u00e0sica","indicator_sort_order":"03-bb-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Donar suport a les activitats d\u2019investigaci\u00f3 i desenvolupament de vacunes i medicaments per a les malalties transmissibles i no transmissibles que afecten primordialment pa\u00efsos en desenvolupament, i facilitar l\u2019acc\u00e9s a medicaments i a vacunes essencials assequibles de conformitat amb la Declaraci\u00f3 de Doha relativa a l\u2019Acord sobre els aspectes dels drets de propietat intel\u2022lectual relacionats amb el comer\u00e7 (ADPIC) i la salut p\u00fablica, en la qual s\u2019afirma el dret dels pa\u00efsos en desenvolupament a utilitzar al m\u00e0xim les disposicions de l\u2019ADPIC pel que fa a la flexibilitat per a protegir la salut p\u00fablica, i en particular, proporcionar acc\u00e9s a medicaments per a totes les persones.","target_id":"3.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.b.2"},"5-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones d'entre 15 i 49 anys que prenen les seves pr\u00f2pies decisions informades sobre les relacions sexuals, l'\u00fas d'anticonceptius i l'atenci\u00f3 de la salut reproductiva","graph_type":"line","indicator_number":"5.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones d'entre 15 i 49 anys que prenen les seves pr\u00f2pies decisions informades sobre les relacions sexuals, l'\u00fas d'anticonceptius i l'atenci\u00f3 de la salut reproductiva","indicator_sort_order":"05-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a la salut sexual i reproductiva i als drets reproductius, de conformitat amb el Programa d\u2019acci\u00f3 de la Confer\u00e8ncia Internacional sobre la Poblaci\u00f3 i el Desenvolupament, la Plataforma d\u2019Acci\u00f3 de Beijing i els documents finals de les confer\u00e8ncies d\u2019examen respectives.","target_id":"5.6","un_custodian_agency":"UNFPA","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"5.6.1"},"12-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nombre d'estrat\u00e8gies o pol\u00edtiques de turisme sostenible i de plans d'acci\u00f3 aplicats que inclouen instruments de seguiment i avaluaci\u00f3 convinguts","graph_type":"line","indicator_number":"12.b.1","indicator_name":"Nombre d'estrat\u00e8gies o pol\u00edtiques de turisme sostenible i de plans d'acci\u00f3 aplicats que inclouen instruments de seguiment i avaluaci\u00f3 convinguts","indicator_sort_order":"12-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Elaborar i aplicar instruments que permetin vigilar els efectes en el desenvolupament sostenible a fi d\u2019acon\u00adseguir un turisme sostenible que cre\u00ef llocs de treball i promogui la cultura i els productes locals.","target_id":"12.b","un_custodian_agency":"UNWTO","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.b.1"},"8-6-2":{"indicator_number":"8.6.2","permalink":"/8-6-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","indicator_sort_order":"08-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.6","graph_title":"Taxa de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, m\u00e9s oportunitats laborals per a les persones joves","national_indicator_available":"Taxa de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la proporci\u00f3 de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","target_name":"Per a 2020, reduir substancialment la proporci\u00f3 de joves sense ocupaci\u00f3 i que no cursen estudis ni reben formaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","graph_title":"Tasa de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, m\u00e1s oportunidades laborales para las personas j\u00f3venes","national_indicator_available":"Tasa de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la proporci\u00f3n de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","target_name":"Para el a\u00f1o 2020, reducir sustancialmente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes sin empleo y que no cursan estudios ni reciben formaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","indicator":"8.6.2"},"8-b-1":{"indicator_number":"8.b.1","permalink":"/8-b-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Exist\u00e8ncia d'una estrat\u00e8gia nacional organitzada i en marxa per a l'\u00fas dels joves, com a estrat\u00e8gia independent o com a part d'una estrat\u00e8gia nacional d'ocupaci\u00f3","indicator_sort_order":"08-b-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"8.b","page_content":"","es":{"indicator_name":"Existencia de una estrategia nacional organizada y en marcha para el empleo de los jo\u0301venes, como estrategia independiente o como parte de una estrategia nacional de empleo","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/74bffa73d028d830471b75a06357c7c710e84e34","indicator":"8.b.1","graph_title":"Existence of a developed and operationalized national strategy for youth employment, as a distinct strategy or as part of a national employment strategy"},"16-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Valor total dels corrents financers il\u00b7l\u00edcits entrants i sortints (en d\u00f2lars corrents dels Estats Units)","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.1","indicator_name":"Valor total dels corrents financers il\u00b7l\u00edcits entrants i sortints (en d\u00f2lars corrents dels Estats Units)","indicator_sort_order":"16-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Per a 2030, reduir de forma significativa el tr\u00e0fic il\u2022l\u00edcit de finances i d\u2019armes, enfortir la recuperaci\u00f3 i de\u00advoluci\u00f3 de b\u00e9ns robats, i lluitar contra totes les formes de delinq\u00fc\u00e8ncia organitzada.","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.4.1"},"16-10-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen garanties constitucionals, legals o normatives per a l'acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"16.10.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen garanties constitucionals, legals o normatives per a l'acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3","indicator_sort_order":"16-10-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3 i protegir les llibertats fonamentals, de conformitat amb les lleis locals i els acords internacionals.","target_id":"16.10","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.10.2"},"6-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Nivell d'estr\u00e8s h\u00eddric: extracci\u00f3 d'aigua dol\u00e7a en proporci\u00f3 als recursos d'aigua dol\u00e7a disponibles","graph_type":"line","indicator_number":"6.4.2","indicator_name":"Nivell d'estr\u00e8s h\u00eddric: extracci\u00f3 d'aigua dol\u00e7a en proporci\u00f3 als recursos d'aigua dol\u00e7a disponibles","indicator_sort_order":"06-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, augmentar substancialment la utilitzaci\u00f3 eficient dels recursos h\u00eddrics a tots els sectors, i asse\u00adgurar la sostenibilitat de l\u2019extracci\u00f3 i del subministrament d\u2019aigua potable per tal de fer front a l\u2019escassetat d\u2019aigua i reduir substancialment el nombre de persones que pateixen d\u2019escassetat d\u2019aigua.","target_id":"6.4","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.4.2"},"6-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 398 KB)","graph_title":"Volum de l'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinada a l'aigua i el sanejament que forma part d'un pla de despeses coordinades pel govern","graph_type":"line","indicator_number":"6.a.1","indicator_definition":"The amount of water and sanitation-related Official Development Assistance (ODA) is a quantifiable measurement as a proxy for \u201cinternational cooperation and capacity development support\u201d in financial terms. It is essential to be able to assess ODA in proportion with how much of it is included in the government budget to gain a better understanding of whether donors are aligned with national governments while highlighting total water and sanitation ODA disbursements to developing countries over time.","indicator_name":"Volum de l'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinada a l'aigua i el sanejament que forma part d'un pla de despeses coordinades pel govern","indicator_sort_order":"06-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, ampliar la cooperaci\u00f3 internacional i el suport ofert als pa\u00efsos en desenvolupament per a la capacitaci\u00f3 en mat\u00e8ria d\u2019activitats i programes relatius a l\u2019aigua i el sanejament, incloent la provisi\u00f3 i l\u2019emmagat\u00adzematge d\u2019aigua, la dessalinitzaci\u00f3, l\u2019aprofitament eficient dels recursos h\u00eddrics, el tractament d\u2019aig\u00fces residuals i les tecnologies de reciclatge i reutilitzaci\u00f3.","target_id":"6.a","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO) United Nations Environment Programme (UNEP) Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.a.1"},"17-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen sistemes de promoci\u00f3 de les inversions en favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","graph_type":"line","indicator_number":"17.5.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen sistemes de promoci\u00f3 de les inversions en favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_sort_order":"17-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Adoptar i aplicar sistemes de promoci\u00f3 d\u2019inversi\u00f3 a favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats.","target_id":"17.5","un_custodian_agency":"UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.5.1"},"17-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-06-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Nombre d'abonats a Internet de banda ampla fixa per cada 100 habitants, desglossat per velocitat","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.2","indicator_name":"Nombre d'abonats a Internet de banda ampla fixa per cada 100 habitants, desglossat per velocitat","indicator_sort_order":"17-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Millorar la cooperaci\u00f3 regional i internacional nord-sud, sud-sud i triangular i l\u2019acc\u00e9s a la ci\u00e8ncia, tecnolo\u00adgia i innovaci\u00f3, i augmentar l\u2019intercanvi de coneixements en condicions m\u00fatuament convingudes, entre d\u2019altres maneres millorant la coordinaci\u00f3 entre els mecanismes existents, en particular en l\u2019\u00e0mbit de les Nacions Unides, i mitjan\u00e7ant un mecanisme global de facilitaci\u00f3 de la tecnologia.","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"International Telecommunication Union (ITU)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.6.2"},"17-17-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Suma en d\u00f2lars dels Estats Units promesa a les: a) aliances p\u00fablic-privades i b) aliances amb la societat civil","graph_type":"line","indicator_number":"17.17.1","indicator_name":"Suma en d\u00f2lars dels Estats Units promesa a les: a) aliances p\u00fablic-privades i b) aliances amb la societat civil","indicator_sort_order":"17-17-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Encoratjar i promoure la constituci\u00f3 d\u2019aliances eficaces en els \u00e0mbits p\u00fablic, p\u00fablico-privat i de la societat civil, aprofitant l\u2019experi\u00e8ncia i les estrat\u00e8gies d\u2019obtenci\u00f3 de recursos dels partenariats.","target_id":"17.17","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.17.1"},"6-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la superf\u00edcie de conques transfrontereres subjectes a arranjaments operacionals per a la cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces","graph_type":"line","indicator_number":"6.5.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la superf\u00edcie de conques transfrontereres subjectes a arranjaments operacionals per a la cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces","indicator_sort_order":"06-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, dur a terme una gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics a tots els nivells, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 transfronterera, de la manera que sigui convenient.","target_id":"6.5","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute for Statistics (UNESCO-UIS) United Nations Economic Commission for Europe (UNECE)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.5.2"},"8-9-1":{"indicator_number":"8.9.1","permalink":"/8-9-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Barcelona turisme segur","indicator_sort_order":"08-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.9","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Barcelona turisme segur","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Barcelona turisme segur","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que una majoria d\u2019empreses i serveis tur\u00edstics adoptin el comprom\u00eds Barcelona turisme segur: Superior al 50%","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cBarcelona turismo seguro\u201d","graph_title":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cBarcelona turismo seguro\u201d","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cBarcelona turismo seguro\u201d","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que una mayor\u00eda de empresas y servicios tur\u00edsticos adopten el compromiso \u201cBarcelona turismo seguro\u201d: Superior al 50%","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","indicator":"8.9.1"},"6-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de masses d'aigua de bona qualitat","graph_type":"line","indicator_number":"6.3.2","indicator_definition":"Proportion of water bodies (area) in a country with good ambient water quality compared to all water bodies in the country. \u201cGood\u201d indicates an ambient water quality that does not damage ecosystem function and human health according to core ambient water quality indicators.","indicator_name":"Proporci\u00f3 de masses d'aigua de bona qualitat","indicator_sort_order":"06-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, millorar la qualitat de l\u2019aigua mitjan\u00e7ant la reducci\u00f3 de la contaminaci\u00f3, l\u2019eliminaci\u00f3 dels abocaments i la reducci\u00f3 al m\u00ednim de la desc\u00e0rrega de materials i productes qu\u00edmics perillosos, la reducci\u00f3 a la meitat del percentatge d\u2019aig\u00fces residuals sense tractar, i un augment substancial a escala mundial del reciclat i de la reutilitzaci\u00f3 en condicions de seguretat.","target_id":"6.3","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP) (GEMS/Water)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.3.2"},"4-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3 del professorat d'educaci\u00f3 a) preescolar, b) prim\u00e0ria, c) secund\u00e0ria inferior i d) secund\u00e0ria superior que ha rebut almenys la m\u00ednima formaci\u00f3 docent organitzada pr\u00e8via a l'ocupaci\u00f3 o en l'ocupaci\u00f3 (per exemple, formaci\u00f3 pedag\u00f2gica) exigida per a impartir ensenyament a cada nivell en un pa\u00eds determinat","graph_type":"line","indicator_number":"4.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 del professorat d'educaci\u00f3 a) preescolar, b) prim\u00e0ria, c) secund\u00e0ria inferior i d) secund\u00e0ria superior que ha rebut almenys la m\u00ednima formaci\u00f3 docent organitzada pr\u00e8via a l'ocupaci\u00f3 o en l'ocupaci\u00f3 (per exemple, formaci\u00f3 pedag\u00f2gica) exigida per a impartir ensenyament a cada nivell en un pa\u00eds determinat","indicator_sort_order":"04-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"Per a 2030, augmentar substancialment l\u2019oferta de mestres qualificats mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la cooperaci\u00f3 internacional per a la formaci\u00f3 de docents als pa\u00efsos en desenvolupament, especialment als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i als petits estats insulars en desenvolupament.","target_id":"4.c","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"4.c.1"},"5-4-3":{"indicator_number":"5.4.3","permalink":"/5-4-3/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar","indicator_sort_order":"5-4-3","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament de Salut. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduir la bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Catalunya 2019 i Enquesta d\u2019usos del Temps 2020-2021","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019 y Encuesta de usos del tiempo 2020-2021","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.3"},"10-a-1":{"indicator_number":"10.a.1","permalink":"/10-a-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Proportion of tariff lines applied to imports from least developed countries and developing countries with zero-tariff","indicator_sort_order":"10-0a-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"10.0a","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","indicator":"10.a.1","graph_title":"(a) Proportion of tariff lines applied to imports from least developed countries and developing countries with zero-tariff"},"6-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 410 KB)","graph_title":"Grau d'implementaci\u00f3 de la gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics (0\u2010100)","graph_type":"line","indicator_number":"6.5.1","indicator_name":"Grau d'implementaci\u00f3 de la gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics (0\u2010100)","indicator_sort_order":"06-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, dur a terme una gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics a tots els nivells, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 transfronterera, de la manera que sigui convenient.","target_id":"6.5","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"6.5.1"},"11-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 mitjana de la superf\u00edcie edificada de les ciutats que es dedica a espais oberts per a \u00fas p\u00fablic de tots, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat","graph_type":"line","indicator_number":"11.7.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 mitjana de la superf\u00edcie edificada de les ciutats que es dedica a espais oberts per a \u00fas p\u00fablic de tots, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat","indicator_sort_order":"11-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"global_targets.11-7-title with disabilities","target_id":"11.7","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"11.7.1"},"16-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'armes confiscades, trobades o lliurades l'origen o el context de les quals il\u00b7l\u00edcits han estat determinats o establerts per una autoritat competent, de conformitat amb els instruments internacionals","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'armes confiscades, trobades o lliurades l'origen o el context de les quals il\u00b7l\u00edcits han estat determinats o establerts per una autoritat competent, de conformitat amb els instruments internacionals","indicator_sort_order":"16-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Per a 2030, reduir de forma significativa el tr\u00e0fic il\u2022l\u00edcit de finances i d\u2019armes, enfortir la recuperaci\u00f3 i de\u00advoluci\u00f3 de b\u00e9ns robats, i lluitar contra totes les formes de delinq\u00fc\u00e8ncia organitzada.","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNODA","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.4.2"},"17-13-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Tauler macroecon\u00f2mic","graph_type":"line","indicator_number":"17.13.1","indicator_name":"Tauler macroecon\u00f2mic","indicator_sort_order":"17-13-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Augmentar l\u2019estabilitat macroecon\u00f2mica mundial, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la coordinaci\u00f3 i coher\u00e8ncia de pol\u00edtiques.","target_id":"17.13","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.13.1"},"16-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de v\u00edctimes de viol\u00e8ncia en els \u00faltims 12 mesos que han notificat la seva victimitzaci\u00f3 a les autoritats competents o altres mecanismes de resoluci\u00f3 de conflictes reconeguts oficialment","graph_type":"line","indicator_number":"16.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de v\u00edctimes de viol\u00e8ncia en els \u00faltims 12 mesos que han notificat la seva victimitzaci\u00f3 a les autoritats competents o altres mecanismes de resoluci\u00f3 de conflictes reconeguts oficialment","indicator_sort_order":"16-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Promoure l\u2019estat de dret en els \u00e0mbits locals i internacionals, i garantir la igualtat d\u2019acc\u00e9s a la just\u00edcia per a totes les persones.","target_id":"16.3","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"16.3.1"},"1-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"NA","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 adulta amb drets segurs de tinen\u00e7a de la terra: a) que posseeix documentaci\u00f3 reconeguda legalment sobre aquest tema i b) considera segurs els seus drets, desglossada per sexe i tipus de tinen\u00e7a","graph_type":"line","indicator_number":"1.4.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 adulta amb drets segurs de tinen\u00e7a de la terra: a) que posseeix documentaci\u00f3 reconeguda legalment sobre aquest tema i b) considera segurs els seus drets, desglossada per sexe i tipus de tinen\u00e7a","indicator_sort_order":"01-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Garantir que tots els homes i les dones, en particular les persones pobres i vulnerables, tinguin els mateixos drets als recursos econ\u00f2mics, aix\u00ed com acc\u00e9s als serveis b\u00e0sics, la propietat i el control de les terres i altres b\u00e9ns, l\u2019her\u00e8ncia, els recursos naturals, les noves tecnologies apropiades i els serveis financers, incloses les micro-finances.","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.4.2"},"17-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament neta, total i per als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en proporci\u00f3 a l'ingr\u00e9s nacional brut (INB) dels donants del Comit\u00e8 d'Assist\u00e8ncia per al Desenvolupament de l'Organitzaci\u00f3 de Cooperaci\u00f3 i Desenvolupament Econ\u00f2mics (OCDE)","graph_type":"line","indicator_number":"17.2.1","indicator_name":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament neta, total i per als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en proporci\u00f3 a l'ingr\u00e9s nacional brut (INB) dels donants del Comit\u00e8 d'Assist\u00e8ncia per al Desenvolupament de l'Organitzaci\u00f3 de Cooperaci\u00f3 i Desenvolupament Econ\u00f2mics (OCDE)","indicator_sort_order":"17-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 els pa\u00efsos desenvolupats compleixin plenament els seus compromisos en relaci\u00f3 amb l\u2019ajut oficial al desenvolupament (AOD), incl\u00f2s el comprom\u00eds adquirit per nombrosos pa\u00efsos desenvolupats d\u2019assolir l\u2019objectiu de destinar el 0,7% del producte local brut (PNB) a l\u2019AOD i del 0,15% al 0,20% del PNB a l\u2019AOD dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, i encoratjar els prove\u00efdors d\u2019AOD que considerin fixar una meta per tal de destinar almenys el 0,20% del PNB a l\u2019AOD dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats.","target_id":"17.2","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"17.2.1"},"12-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"\u00cdndex mundial de p\u00e8rdues d'aliments","graph_type":"line","indicator_number":"12.3.1","indicator_name":"\u00cdndex mundial de p\u00e8rdues d'aliments","indicator_sort_order":"12-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2030, reduir a la meitat el malbaratament d\u2019aliments per c\u00e0pita mundial en la venda al detall i el consum, aix\u00ed com les p\u00e8rdues d\u2019aliments a les cadenes de producci\u00f3 i distribuci\u00f3, incloses les p\u00e8rdues postcollita.","target_id":"12.3","un_custodian_agency":"FAO, UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.3.1"},"12-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que inclouen com a prioritat o fita en les pol\u00edtiques nacionals plans d'acci\u00f3 nacionals sobre el consum i la producci\u00f3 sostenibles","graph_type":"line","indicator_number":"12.1.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que inclouen com a prioritat o fita en les pol\u00edtiques nacionals plans d'acci\u00f3 nacionals sobre el consum i la producci\u00f3 sostenibles","indicator_sort_order":"12-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Aplicar el Marc decennal de programes sobre modalitats de consum i producci\u00f3 sos\u00adtenibles, amb la participaci\u00f3 de tots els pa\u00efsos i el lideratge dels pa\u00efsos desenvolupats, tenint en compte el grau de desenvolupament i les capacitats dels pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"12.1","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.1.1"},"12-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Taxa nacional de reciclatge, en tones de material reciclat","graph_type":"line","indicator_number":"12.5.1","indicator_name":"Taxa nacional de reciclatge, en tones de material reciclat","indicator_sort_order":"12-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Per a 2030, disminuir de manera substancial la generaci\u00f3 de residus mitjan\u00e7ant pol\u00edtiques de prevenci\u00f3, reducci\u00f3, reciclatge i reutilitzaci\u00f3.","target_id":"12.5","un_custodian_agency":"United Nations Statistics Division (UNSD), UN Environment (UNEP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"12.5.1"},"10-6-1":{"indicator_number":"10.6.1","permalink":"/10-6-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Proportion of members and voting rights of developing countries in international organizations","indicator_sort_order":"10-06-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"10.06","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","indicator":"10.6.1","graph_title":"(a) Proportion of members and voting rights of developing countries in international organizations"},"5-c-1":{"indicator_number":"5.c.1","permalink":"/5-c-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau d\u2019implementaci\u00f3 dels successius plans per la just\u00edcia de g\u00e8nere\t","indicator_sort_order":"5-c-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.c","graph_title":"Grau d\u2019implementaci\u00f3 dels successius plans per la just\u00edcia de g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Implementar i actualitzar les normes i els plans per la igualtat de g\u00e8nere de l\u2019Ajuntament","national_indicator_available":"Grau d\u2019implementaci\u00f3 dels successius plans per la just\u00edcia de g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Implementar el Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere 2016-2020 i les successives actualitzacions en el per\u00edode 2020-2030","target_name":"Adoptar i enfortir pol\u00edtiques encertades i lleis aplicables per a promoure la igualtat entre els g\u00e8neres i l\u2019apoderament de dones i nenes a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-0c-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Direcci\u00f3 de Serveis de G\u00e8nere i Pol\u00edtiques del Temps","source_url_1":"'https://ajuntament.barcelona.cat/dones/sites/default/files/documentacio/seguiment_del_pla_per_la_justicia_de_genere_2018-2020.pdf'","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Grado de implementaci\u00f3n de los sucesivos planes por la justicia de g\u00e9nero","graph_title":"Grado de implementaci\u00f3n de los sucesivos planes por la justicia de g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Implementar y actualizar las normas y los planes por la igualdad de g\u00e9nero del Ayuntamiento","national_indicator_available":"Grado de implementaci\u00f3n de los sucesivos planes por la justicia de g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Implantar el Plan por la justicia de g\u00e9nero 2016-2020 y sus sucesivas actualizaciones en el periodo 2020-2030: 100,0% implementaci\u00f3n","target_name":"Adoptar y reforzar unas pol\u00edticas acertadas y unas leyes aplicables para promover la igualdad entre los g\u00e9neros y el empoderamiento de mujeres y ni\u00f1as en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Direcci\u00f3n de Servicios de G\u00e9nero y Pol\u00edticas del Tiempo","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","indicator":"5.c.1"},"9-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 375 KB)","graph_title":"Volum de transport de passatgers i c\u00e0rrega, desglossat per mitj\u00e0 de transport","graph_type":"line","indicator_number":"9.1.2","indicator_name":"Volum de transport de passatgers i c\u00e0rrega, desglossat per mitj\u00e0 de transport","indicator_sort_order":"09-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Desenvolupar infraestructures fiables, sostenibles, resilients i de qualitat, incloent infraestructures regionals i transfrontereres, per tal de donar suport al desenvolupament econ\u00f2mic i al benestar hum\u00e0, amb especial atenci\u00f3 a l\u2019acc\u00e9s assequible i equitatiu per a totes les persones.","target_id":"9.1","un_custodian_agency":"International Civil Aviation Organization (ICAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"9.1.2"},"3-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 372 KB)","graph_title":"Nombre de noves infeccions pel VIH per cada 1.000 habitants no infectats, desglossat per sexe, edat i poblacions clau","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.1","indicator_definition":"Number of new HIV infections per 1,000 uninfected population, by sex, age and key populations","indicator_name":"Nombre de noves infeccions pel VIH per cada 1.000 habitants no infectats, desglossat per sexe, edat i poblacions clau","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Per a 2030, posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i com\u00adbatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles.","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"The Joint United Nations Programme on HIV/AIDS (UNAIDS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"3.3.1"},"5-b-1":{"indicator_number":"5.b.1","permalink":"/5-b-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex d\u2019empoderament digital de les dones (\u00edndex multi-dimensional que englobar\u00e0 l\u2019acc\u00e9s a dispositius, la connexi\u00f3, el coneixement, el tipus d\u2019eines utilitzades, la finalitat de l\u2019\u00fas... p. ex. % de persones usu\u00e0ries del Decidim que s\u00f3n dones)","indicator_sort_order":"5-b-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.b","graph_title":"\u00cdndex d\u2019empoderament digital de les dones (\u00edndex multi-dimensional que englobar\u00e0 l\u2019acc\u00e9s a dispositius, la connexi\u00f3, el coneixement, el tipus d\u2019eines utilitzades, la finalitat de l\u2019\u00fas... p. ex. % de persones usu\u00e0ries del Decidim que s\u00f3n dones)","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir la igualtat de g\u00e8nere en l\u2019\u00fas de les TIC","national_indicator_available":"\u00cdndex d\u2019empoderament digital de les dones (\u00edndex multi-dimensional que englobar\u00e0 l\u2019acc\u00e9s a dispositius, la connexi\u00f3, el coneixement, el tipus d\u2019eines utilitzades, la finalitat de l\u2019\u00fas... p. ex. % de persones usu\u00e0ries del Decidim que s\u00f3n dones)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar progressivament l\u2019\u00edndex d\u2019empoderament digital de les dones. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Millorar l\u2019\u00fas de la tecnologia instrumental, en particular les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3, per tal de promoure l\u2019apoderament de les dones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de empoderamiento digital de las mujeres (\u00edndice multidimensional que englobar\u00e1 el acceso a dispositivos y a la conexi\u00f3n, el conocimiento, el tipo de herramientas utilizadas, la finalidad del uso; por ejemplo, el porcentaje de personas usuarias de Decidim que son mujeres)","graph_title":"\u00cdndice de empoderamiento digital de las mujeres (\u00edndice multidimensional que englobar\u00e1 el acceso a dispositivos y a la conexi\u00f3n, el conocimiento, el tipo de herramientas utilizadas, la finalidad del uso; por ejemplo, el porcentaje de personas usuarias de Decidim que son mujeres)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar la igualdad de g\u00e9nero en el uso de las TIC","national_indicator_available":"\u00cdndice de empoderamiento digital de las mujeres (\u00edndice multidimensional que englobar\u00e1 el acceso a dispositivos y a la conexi\u00f3n, el conocimiento, el tipo de herramientas utilizadas, la finalidad del uso; por ejemplo, el porcentaje de personas usuarias de Decidim que son mujeres)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar progresivamente el \u00edndice de empoderamiento digital de las mujeres","target_name":"Mejorar el uso de la tecnolog\u00eda instrumental, en particular, las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n, con el fin de promover el empoderamiento de las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","indicator":"5.b.1"},"1-a-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Suma del total de les subvencions i assignacions no generadores de deute dedicades directament a programes de reducci\u00f3 de la pobresa en proporci\u00f3 al PIB","graph_type":"line","indicator_number":"1.a.3","indicator_name":"Suma del total de les subvencions i assignacions no generadores de deute dedicades directament a programes de reducci\u00f3 de la pobresa en proporci\u00f3 al PIB","indicator_sort_order":"01-aa-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Garantir una mobilitzaci\u00f3 significativa de recursos procedents de diverses fonts, fins i tot mitjan\u00e7ant la millora de la cooperaci\u00f3 per al desenvolupament, per tal de proporcionar mitjans suficients i previsibles als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, perqu\u00e8 implementin programes i pol\u00edtiques encaminats a posar fi a la pobresa en totes les seves dimensions.","target_id":"1.a","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"1.a.3"},"5-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos amb lleis i reglaments que garanteixen als homes i les dones a partir dels 15 anys d'edat un acc\u00e9s ple i igualitari als serveis de salut sexual i reproductiva i a la informaci\u00f3 i educaci\u00f3 sobre aquest tema","graph_type":"line","indicator_number":"5.6.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos amb lleis i reglaments que garanteixen als homes i les dones a partir dels 15 anys d'edat un acc\u00e9s ple i igualitari als serveis de salut sexual i reproductiva i a la informaci\u00f3 i educaci\u00f3 sobre aquest tema","indicator_sort_order":"05-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a la salut sexual i reproductiva i als drets reproductius, de conformitat amb el Programa d\u2019acci\u00f3 de la Confer\u00e8ncia Internacional sobre la Poblaci\u00f3 i el Desenvolupament, la Plataforma d\u2019Acci\u00f3 de Beijing i els documents finals de les confer\u00e8ncies d\u2019examen respectives.","target_id":"5.6","un_custodian_agency":"UNFPA","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"5.6.2"},"9-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 663kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de les petites ind\u00fastries que han obtingut un pr\u00e9stec o una l\u00ednia de cr\u00e8dit","graph_type":"line","indicator_number":"9.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de les petites ind\u00fastries que han obtingut un pr\u00e9stec o una l\u00ednia de cr\u00e8dit","indicator_sort_order":"09-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Augmentar l\u2019acc\u00e9s de les petites ind\u00fastries i altres empreses, en particular en els pa\u00efsos en desenvolupament, als serveis financers, incloent els cr\u00e8dits assequibles, i la integraci\u00f3 en les cadenes de valor i els mercats.","target_id":"9.3","un_custodian_agency":"UNIDO,World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-04-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/9fcadae71095f1c1f814970bd9e58b9f848551c8","indicator":"9.3.2"}}