{"indicator_number":"10.a.1","permalink":"/10-a-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Proportion of tariff lines applied to imports from least developed countries and developing countries with zero-tariff","indicator_sort_order":"10-0a-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"10.0a","page_content":"","ca":{"indicator_number":"10.a.1","permalink":"/10-a-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Proporci\u00f3 de l\u00ednies aranzel\u00e0ries que s\u2019apliquen a les importacions dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els pa\u00efsos en desenvolupament amb aranzel zero","indicator_sort_order":"10-0a-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"10.0a","page_content":""},"es":{"indicator_number":"10.a.1","permalink":"/10-a-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Proporcio\u0301n de li\u0301neas arancelarias que se aplican a las importaciones de los pai\u0301ses menos adelantados y los pai\u0301ses en desarrollo con arancel cero","indicator_sort_order":"10-0a-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","target_id":"10.0a","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Agenda2030-BCN/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","indicator":"10.a.1","graph_title":"(a) Proportion of tariff lines applied to imports from least developed countries and developing countries with zero-tariff"}