{"data":{"Year":[2015,2015,2016,2016,2017,2017,2018,2018,2019,2019,2020,2020,2021,2021],"Tipo atenci\u00f3n":["Emergencias sociales","Urgencias sociales","Emergencias sociales","Urgencias sociales","Emergencias sociales","Urgencias sociales","Emergencias sociales","Urgencias sociales","Emergencias sociales","Urgencias sociales","Emergencias sociales","Urgencias sociales","Emergencias sociales","Urgencias sociales"],"Units":["N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total","N\u00famero Total"],"Value":[2080,28348,1505,28994,2986,28237,2301,27414,1496,22340,1353,27817,1668,34488]},"edges":[]}