{"data":{"Year":["2018-2019","2018-2019","2018-2019","2018-2019","2021-2022","2021-2022","2021-2022","2021-2022","2022-2023","2022-2023","2022-2023","2022-2023"],"Tipus de segregaci\u00f3":["Alumnat estranger","Necessitats Educatives Especials","Alumnat estranger","Necessitats Educatives Especials","Alumnat estranger","Necessitats Educatives Especials","Alumnat estranger","Necessitats Educatives Especials","Alumnat estranger","Necessitats Educatives Especials","Alumnat estranger","Necessitats Educatives Especials"],"Ensenyament":["Prim\u00e0ria","Prim\u00e0ria","ESO","ESO","Prim\u00e0ria","Prim\u00e0ria","ESO","ESO","Prim\u00e0ria","Prim\u00e0ria","ESO","ESO"],"Units":["\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex","\u00cdndex"],"Value":[0.44,0.39,0.41,0.29,0.35,0.44,0.34,0.4,0.34,0.42,0.33,0.39]},"edges":{"From":["Tipus de segregaci\u00f3"],"To":["Ensenyament"]}}